<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="195897">
 <titre>Mini-cocottes de cuisses de grenouilles</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>500 g de cuisses de grenouilles surgelées</p>
 <p>reste d’ un étuvée de carottes (équivalent d’ 1 à 2 carottes) </p>
 <p>1 échalote</p>
 <p>1/2 oignon</p>
 <p>1 gousse d’ ail</p>
 <p>1/2 l de lait</p>
 <p>1/2 bouteille de vin blanc Muscadet Sèvre et Maine sur Lie</p>
 <p>1 jaune d’ oeuf</p>
 <p>farine</p>
 <p>huile d’ olive</p>
 <p>beurre</p>
 <p>sel</p>
 <p>poivre</p>
 <p>persil</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
tremper 30 min les <ingredient>cuisses de grenouilles</ingredient> décongelées dans le lait. faire blondir dans un filet d’ huile d’ <ingredient>olive oignon</ingredient>, <ingredient>échalote</ingredient> et <ingredient>ail</ingredient> sur feu doux. ajouter l’ étuvée de <ingredient>carottes</ingredient> (sans le jus), 2 pincées de <ingredient>persil</ingredient>, verser le <ingredient>vin blanc</ingredient> et porter à ébullition jusqu’ à réduction de moitié du liquide. égoutter et réserver le jus de cuisson. égoutter les <ingredient>cuisses de grenouilles</ingredient> en gardant le lait. les cuire 10 min au micro-ondes, puis les décortiquer. faire dorer les morceaux de <ingredient>cuisses de grenouilles</ingredient> dans un filet d’ huile d’ <ingredient>olive</ingredient> puis réserver. préchauffer le <recipient>four</recipient> à 180 ° c (thermostat 6). préparer un roux avec la farine et le beurre. verser le jus de cuisson et le lait. saler, poivrer et ajouter 2 pincées de <ingredient>persil</ingredient> ainsi que le <ingredient>jaune</ingredient> d’ <ingredient>oeuf</ingredient>. <operation>faire épaissir sur feu doux</operation>. tapisser de 1 à 2 cuillères de cette préparation le fond de 6 mini-cocottes. ajouter dans le reste de préparation les <ingredient>carottes</ingredient> et mélanger. dans les mini-cocottes répartir les morceaux de <ingredient>cuisses de grenouilles</ingredient>. <operation>garnir ensuite avec le mélange crème /</operation> <ingredient>carottes</ingredient> puis déposer au dessus un peu de gruyère râpé. gratiner 10 min au <recipient>four</recipient> chaud.
]]>
 </preparation>
</recette>
