<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="18147">
 <titre>GÂTEAU AU FROMAGE BLANC, COULIS DE FRAMBOISES</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>750 g de fromage blanc en faisselle</p>
 <p>4 oeufs</p>
 <p>10 cl de crème fraîche</p>
 <p>400 g de coulis de framboises (éventuellement en surgelé) </p>
 <p>1 citron</p>
 <p>125 g de sucre</p>
 <p>100 g de poudre d’ amandes</p>
 <p>40 g de maïzena</p>
 <p>20 g de beurre et de farine pour le moule. </p>
 <p>1 pincée de sel. </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
la veille, versez le <ingredient>fromage blanc</ingredient> dans une <recipient>passoire</recipient> tapissée de mousseline, <operation>repliez la mousseline</operation> et <operation>posez</operation> dessus un poids. <operation>laissez - le s’</operation> égoutter pendant 24 heures. beurrez et <operation>farinez un <ingredient><recipient>moule</recipient></ingredient> à</operation> manqué (20 cm). <operation>préchauffez le <recipient>four</recipient> th</operation>. 7 (210 ° c). <operation>prélevez quelques rubans de zeste sur le <ingredient>citron</ingredient>,</operation> et <operation>râpez le reste</operation>. <operation>séparez les <ingredient>blancs</ingredient> des jaunes d’ <ingredient>oeufs</ingredient></operation>. <operation>fouettez les jaunes avec le <ingredient>sucre</ingredient>, jusqu’ à ce que le mélange blanchisse</operation>. battez en neige ferme les <ingredient>blancs</ingredient> avec une pincée de <ingredient>sel</ingredient>. versez dans une jatte le <ingredient>fromage blanc</ingredient> égoutté, incorporez - lui la <ingredient>crème</ingredient>, la maïzéna, le zeste râpé et la <ingredient>poudre</ingredient> d’ <ingredient>amandes</ingredient>. <operation>versez cette préparation dans les jaunes d’</operation> <ingredient>oeufs</ingredient>, <operation>mélangez bien</operation>. <operation>incorporez</operation> délicatement les <ingredient>blancs</ingredient> d’ <ingredient>oeufs</ingredient>, en soulevant la masse. <operation>versez la pâte dans le</operation> <ingredient><recipient>moule</recipient></ingredient> et <operation>faites cuire pendant 30 mn au <recipient>four</recipient></operation>. <operation>attendez 10 mn avec de</operation> démouler. <operation>décorez le gâteau avec du zeste de <ingredient>citron</ingredient> et éventuellement des <ingredient>framboises</ingredient></operation>. présentez - le avec le <ingredient>coulis de framboises</ingredient>. pour changer le goût, vous pouvez remplacer le zeste de <ingredient>citron</ingredient> par une goutte d’ essence d’ amande amère.
]]>
 </preparation>
</recette>
