<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20597">
 <titre>Tarte aux poires et crème amandine</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>250 g de pâte brisée</p>
 <p>20 g de beurre</p>
 <p>6 à 8 demi-poires au siropPOUR LA CREME AMANDINE</p>
 <p>1 oeuf + 2 jaunes</p>
 <p>30 g de beurre</p>
 <p>30 g de Maïzéna</p>
 <p>1/4 de litre de lait</p>
 <p>1/2 cuillère à café d’ extrait de vanille liquide</p>
 <p>20 g de sucre cristallisé</p>
 <p>80 g de sucre semoule</p>
 <p>60 g de poudre d’ amandes</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
<operation>etalez la <ingredient>pâte</ingredient> au rouleau sur une épaisseur d’ environ 3 mm</operation>. garnissez -en un <recipient>moule</recipient> à fond amovible préalablement beurré puis <operation>réservez au <recipient>réfrigérateur</recipient></operation>. <operation>chauffez le <recipient>four</recipient> à th 7 (210 ° c</operation>). <operation>préparez la crème amandine: dans une <recipient>terrine</recipient></operation>, fouettez l’ <ingredient>oeuf</ingredient> entier et les <ingredient>jaunes</ingredient> avec le <ingredient>sucre semoule</ingredient> puis l’ <ingredient>extrait de vanille</ingredient>. <operation>incorporez</operation> progressivement la maïzéna toujours en fouettant. <operation>faites bouillir le <ingredient>lait</ingredient></operation>. <operation>versez - le peu à peu dans le mélange précédent en fouettant</operation>. <operation>incorporez</operation> le beurre en cubes et la <ingredient>poudre</ingredient> d’ <ingredient>amandes</ingredient>. <operation>remettez sur feu doux en</operation> remuant jusqu’ à petite ébullition. <operation>laissez refroidir</operation>. <operation>versez la crème froide dans le fond de tarte</operation>. disposez les <ingredient>demi-poires</ingredient> en rond en les enfonçant légèrement dans la crème. <operation>laissez cuire 35 mn au <recipient>four</recipient></operation>. <operation>laissez tiédir la tarte avant de la</operation> démouler. saupoudrez - la de <ingredient>sucre cristallisé</ingredient> et <operation>servez - la aux convives de préférence tiède</operation>. vous pouvez remplacer le <ingredient>sucre cristallisé</ingredient> par un léger nappage à l’ abricot.
]]>
 </preparation>
</recette>
