<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15826">
 <titre>Poêlée de pommes de terre au foie gras</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Assez Cher</cout>
 <ingredients>
 <p>500 g de pommes de terre à chair ferme (type Charlotte, Belle de Fontenay, Ratte…) </p>
 <p>200 g d’ haricots verts</p>
 <p>150 g d’ asperges vertes</p>
 <p>100 g de girolles</p>
 <p>2 belles tranche de foie gras </p>
 <p>1 gousse d’ ail</p>
 <p>2 échalotes</p>
 <p>1 cuillère à soupe de beurre</p>
 <p>1 cuillère à soupe d’ huile d’ olive</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
plonger les <ingredient>pommes de terre</ingredient> dans une <recipient>casserole</recipient> d’ eau froide salée, <operation>mettez</operation> - les à cuire 20 mn. environ. epluchez - les et <operation>coupez - les en rondelles</operation>. faites cuire préalablement les <ingredient>asperges</ingredient> et les <ingredient>haricots verts</ingredient> 5 mn. dans une <recipient>casserole</recipient> d’ eau salée bouillante. <operation>egouttez</operation> et <operation>réservez</operation>. dans une grande <recipient>poêle</recipient>, <operation>faites fondre le <ingredient>beurre</ingredient> et l’ <ingredient>huile</ingredient> d’</operation> <ingredient>olive</ingredient> et faites revenir les <ingredient>pommes de terre</ingredient>, les <ingredient>échalotes</ingredient> coupés finement à l’ <ingredient>ail</ingredient> écrasé. quand les <ingredient>pommes de terre</ingredient> commencent à être légèrement dorées, <operation>ajoutez les <ingredient>asperges</ingredient></operation> coupées, les <ingredient>haricots verts</ingredient> et les <ingredient>girolles</ingredient>. <operation>continuez la cuisson de cette poêlée 10 mn</operation>. environ, jusqu’ à ce qu’ elle soit bien dorée. <operation>salez</operation> et <operation>poivrez au moulin</operation>. au dernier moment <operation>incorporez</operation> délicatement le <ingredient>foie gras</ingredient> coupé en dés. <operation>servez</operation> chaud. recette proposée par le comité national interprofessionnel de la <ingredient>pomme de terre</ingredient>. http: //www. cnipt. org/.
]]>
 </preparation>
</recette>
