<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221988">
 <titre>Verrines glacées aux cerises et financiers aux pommes du Languedoc-Roussillon</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>Ingrédients pour les verrines glacées aux cerises: </p>
 <p>350g de Cerises en conserve du Caroux ou autre variété de cerises du Languedoc-Roussillon</p>
 <p>200 g de Glace fermière au lait de brebis ou de glace fermière au lait de chèvre (parfum au choix selon vos préférences) </p>
 <p>120 g de Zézettes de Sète ou d’ Amandier de Bouzigues ou de Pavois de Frontignan ou de Tesselles de Loupian ou d’ Oreillettes du Languedoc ou de Croquant ou autres biscuits du Languedoc-Roussillon</p>
 <p>cardamome (en gousse ou en poudre) </p>
 <p>10 g de sucre en poudre</p>
 <p>Le jus de 2-3 citrons</p>
 <p>Ingrédients des financiers aux pommes: </p>
 <p>20 g de farine</p>
 <p>50 g de sucre glace</p>
 <p>50 g d’ amande en poudre</p>
 <p>2 blancs d’ œufs</p>
 <p>40 g de beurre</p>
 <p>2 Pommes Reinettes du Vigan ou de variété Pinova, Pink Gold, Reinette, Golden, Chantecler ou autre variété de pommes du Languedoc-Roussillon</p>
 <p>40 g de cassonade</p>
 <p>16 cl de crème liquide entière</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
- recette des <ingredient>verrines glacées aux cerises</ingredient>: <operation>préparez les <ingredient>cerises</ingredient> en les égouttant bien puis en les coupant en petits dés</operation>. dans un récipient, versez les <ingredient>cerises</ingredient> avec le <ingredient>jus de citron</ingredient>, le <ingredient>sucre en poudre</ingredient> et la <ingredient>cardamome</ingredient> <operation>faites mariner environ 1 heure au frais</operation>. dans des <ingredient>verrines</ingredient>: <operation>versez la marinade de <ingredient>cerises</ingredient> au fond</operation>, <operation>recouvrez d’ une couche de <ingredient>biscuits</ingredient> émiettés,</operation> et <operation>ajoutez une petite boule de <ingredient>glace</ingredient></operation> <operation>décorez les <ingredient>verrines</ingredient> avec des morceaux de <ingredient>cerises</ingredient> et quelques miettes de <ingredient>biscuits</ingredient></operation>. - recette des <ingredient>financiers aux pommes</ingredient>: préchauffez le <recipient>four</recipient> à 210 ° c (thermostat 7). dans un récipient: mélangez la farine, le <ingredient>sucre glace</ingredient> et la <ingredient>poudre</ingredient> d’ amande, puis <operation>ajoutez les blancs d’ <ingredient>œufs</ingredient> et le beurre fondu</operation>. <operation>coupez les <ingredient>pommes</ingredient> en petits dés</operation> et <operation>faites - les</operation> fondre doucement dans une <recipient>poêle</recipient>. <operation>ajoutez la <ingredient>cassonade</ingredient> dans la <recipient>poêle</recipient> et lorsque le mélange</operation> commence à foncer, <operation>incorporez - y la <ingredient>crème</ingredient> (si le caramel</operation> durcit, <operation>faites - le dissoudre à feu doux jusqu’ à ce qu’ il</operation> retrouve sa consistance <ingredient>liquide</ingredient>). <operation>laissez refroidir le mélange de <ingredient>pommes</ingredient></operation> caramélisées, puis <operation>incorporez - les <ingredient>à</ingredient> la pâte non</operation> cuite des <ingredient>financiers</ingredient>. <operation>versez cette préparation dans des moules de la forme de votre choix, préalablement beurrés</operation> et farinés pour faciliter le démoulage, et <operation>faites cuire pendant environ 15 minutes</operation>. <operation>laissez refroidir avant de</operation> démouler les financierspour plus de détails: www. manger - local. fr blanquette ancestrale (domaine de cassignoles)
]]>
 </preparation>
</recette>
