<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="171682">
 <titre>Canard à l’ orange à ma façon</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>200 g de canard (aiguillettes) </p>
 <p>2 cuisses de canard</p>
 <p>Pour la marinade: </p>
 <p>1 à 2 oranges selon les goûts</p>
 <p>1 échalote</p>
 <p>2 cuillères à soupe d’ huile d’ olive</p>
 <p>2 gousses d’ ail</p>
 <p>10 cl de Grand Marnier ou de Cointreau</p>
 <p>sel</p>
 <p>poivre</p>
 <p>Pour la sauce: </p>
 <p>1 oignon</p>
 <p>1 bouillon cube de volaille</p>
 <p>Grand Marnier ou Cointreau</p>
 <p>10 g de persil</p>
 <p>1 pincée de piment d’ Espelette</p>
 <p>100 cl de jus d’ orange concentré</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
la veille, préparer la <ingredient>marinade</ingredient>. disposer la viande dans une <recipient>terrine</recipient>, puis ajouter tous les ingrédients de la <ingredient>marinade</ingredient> (le zeste d’ <ingredient>orange</ingredient> coupé en petits morceaux et le <ingredient>jus</ingredient> de l’ <ingredient>orange</ingredient>, l’ <ingredient>huile</ingredient> d’ <ingredient>olive</ingredient>, l’ <ingredient>échalote</ingredient> émincée, la <ingredient>gousse</ingredient> d’ <ingredient>ail</ingredient> émincée et l’ alcool), saler et poivrer. <operation>recouvrir de film alimentaire</operation> et réserver au moins 12h au <recipient>réfrigérateur</recipient>. le lendemain, préparer la <ingredient>sauce</ingredient>. <operation>faire revenir l’ <ingredient>oignon</ingredient></operation> émincé dans un peu d’ <ingredient>huile</ingredient> d’ <ingredient>olive</ingredient> avec les morceaux de <ingredient>canard</ingredient> à feu vif environ 8 min. déglacer au <ingredient>grand marnier</ingredient> ou au <ingredient>cointreau</ingredient> jusqu’ à évaporation complète de l’ alcool, puis ajouter le <ingredient>cube de bouillon</ingredient>, la <ingredient>marinade</ingredient> et <operation>recouvrir d’ eau</operation>. cuire à couvert et à feu doux pendant 35 min en rajoutant de l’ eau si nécessaire.5 min avant la fin de la cuisson, ajouter le <ingredient>persil</ingredient>, le <ingredient>piment</ingredient> et le <ingredient>jus</ingredient> d’ <ingredient>orange</ingredient>. accompagnement au choix: écrasée de pommes de terre nature ou aux cèpes, riz blanc, risotto... sauternes ou monbazillac
]]>
 </preparation>
</recette>
