<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="112796">
 <titre>Paupiettes de canard au foie gras</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Assez Cher</cout>
 <ingredients>
 <p>4 magrets de canard moyen</p>
 <p>200 g de foie gras en bloc (cuit) </p>
 <p>1 verre (30 cl) de Beaume de Venise (ou porto blanc, à défaut) </p>
 <p>bouquet garni</p>
 <p>sel, poivre</p>
 <p>Pour la sauce: une base de sauce hollandaise (voir recette sur Marmiton. org) </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
prévoir: ficelle culinairedétailler les <ingredient>magrets</ingredient> en fines escalopes (on en " coupe " 3 en moyenne par <ingredient>magret</ingredient>) ; conserver les peaux. faire mariner 2 - 3 heures les escalopes dans le beaume de venise avec <ingredient>sel</ingredient> poivre et <ingredient>bouquet garni</ingredient>. poêler les peaux à feu vif et récolter régulièrement la graisse de <ingredient>canard</ingredient> (avant coloration). vous <operation>disposerez ainsi de la matière <ingredient>grasse</ingredient> pour</operation> <operation>saisir vos paupiettes</operation>. couper le <ingredient>bloc</ingredient> de <ingredient>foie gras</ingredient> en tranches puis en bâtonnets (les trop petits morceaux seront incorporés dans la <ingredient>sauce hollandaise</ingredient>). <operation>sortir les escalopes de la marinade que vous</operation> <operation>conservez</operation>. enrouler chaque bâtonnet de <ingredient>foie gras</ingredient> d’ une escalope marinée (éviter de tripler l’ épaisseur pour une cuisson homogène). fermer les extrémités de la paupiette en utilisant la ficelle culinaire (type " paquet cadeau "). <operation>rôtir les paupiettes dans la graisse de <ingredient>canard</ingredient> très chaude</operation>. napper de <ingredient>la sauce hollandaise</ingredient> dans laquelle vous faites fondre le <ingredient>foie gras</ingredient> et vous <operation>incorporez la marinade</operation>. monter cette <ingredient>sauce</ingredient> au beurre et rectifier l’ assaisonnement (<ingredient>sel</ingredient> et <ingredient>poivre</ingredient>). bon appétit. un cahors servi frais.
]]>
 </preparation>
</recette>
