<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="21762">
 <titre>RÔTI DE PORC AUX FIGUES, SAUCE PORTO BLANC</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>1, 5 kg de longe de porc</p>
 <p>2 gousses d’ ail</p>
 <p>400 g de figues fraîches</p>
 <p>1/2 citron</p>
 <p>2 cuillères à soupe de pignons de pin</p>
 <p>10 cl de Porto blanc</p>
 <p>3 cuillères à soupe d’ huile d’ olive</p>
 <p>50 g de beurre</p>
 <p>1 cuillère à café de fond de veau déshydraté</p>
 <p>1 cuillère à café de sucre</p>
 <p>2 feuilles de laurier émincées</p>
 <p>sel et poivre moulu</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
epluchez l’ <ingredient>ail</ingredient>. <operation>pratiquez avec la pointe d’ un couteau des incisions dans la viande</operation> puis <operation>enfoncez - y des éclats d’ <ingredient>ail</ingredient></operation>. <operation>frottez - la avec un demi-citron</operation>. <operation>mettez le rôti dans un <recipient>plat</recipient></operation>, <operation>assaisonnez - le avec du <ingredient>sel</ingredient>, du poivre, le <ingredient>laurier</ingredient> et le zeste du <ingredient>citron</ingredient> finement râpé</operation>. <operation>arrosez - le d’ <ingredient>huile</ingredient></operation>. <operation>chauffez le <recipient>four</recipient> th 7 (210 ° c</operation>). <operation>disposez sur le rôti 30 g de beurre en parcelles</operation>. enfournez et <operation>laissez cuire 50 mn en</operation> arrosant régulièrement avec le jus de <ingredient>citron</ingredient>. <operation>faites caraméliser le <ingredient>sucre</ingredient> à</operation> sec dans une petite <recipient>casserole</recipient>. <operation>versez le <ingredient>porto</ingredient> avec précaution</operation> et <operation>laissez réduire de moitié</operation>. ajoutez le <ingredient>fond de veau</ingredient> et 15 cl d’ eau et <operation>faites frémir 5 mn</operation>. <operation>salez</operation>, <operation>poivrez</operation>, <operation>incorporez 20 g de beurre</operation>. <operation>couvrez d’ une feuille d’ alu</operation> et <operation>réservez au chaud</operation>. <operation>disposez les <ingredient>figues</ingredient></operation> rincées et coupées en quatre autour du rôti, parsemez de <ingredient>pignons</ingredient> et <operation>laissez cuire pendant encore 10</operation> mn. <operation>découpez le rôti, disposez les tranches sur un <recipient>plat</recipient></operation>, <operation>entourez de <ingredient>figues</ingredient></operation>. attention, car le <ingredient>porc</ingredient> doit être bien cuit, il faut bien une heure, voir un peu plus selon de poids de votre rôti. beaujolais villages
]]>
 </preparation>
</recette>
