<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167334">
 <titre>Nems (Version originale de ma grand-mère d’ Hanoï) </titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>Pour les nems: </p>
 <p>1, 146kg de viande hachée (mélange de 50% de rôti de bœuf, 50% de rôti de porc) </p>
 <p>600 g de crabe CHATKA (entre 30% et 60% de pattes de crabe royal) </p>
 <p>300 g de carottes (environ 5 petites carottes) </p>
 <p>155 g de cheveux d’ ange</p>
 <p>25 g de champignons parfumés</p>
 <p>80 g de champignons noirs déjà découpés en fines lamelles (« black fungus », « nam meo ») </p>
 <p>1 oignon</p>
 <p>1 gousse d’ ail</p>
 <p>3 œufs (4 si la garniture semble trop sèche) </p>
 <p>60 galettes de riz de 22 cm de diamètre</p>
 <p> </p>
 <p>Pour les accompagnements: </p>
 <p>600 g de carottes, du sel, du sucre en poudre, du vinaigre balsamique</p>
 <p>« vermicelles » dits pâtes de riz (1 carré pour 2 personnes) </p>
 <p>feuilles de laitues ou feuilles de batavia (plus fines) </p>
 <p>feuilles de menthe</p>
 <p>feuilles de coriandre</p>
 <p> </p>
 <p>Pour la sauce nuoc mam: </p>
 <p>3 cuillères à café de sucre en poudre</p>
 <p>1/3 de cuillères à café de pâte de piment rouge de la Réunion</p>
 <p>1/2 citron (ou un entier s’ il ne produit pas assez de jus) </p>
 <p>1 gousse d’ ail</p>
 <p>Du nuoc mam</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
temps de préparation: 2 h temps de cuisson: 5 min par <ingredient>nem</ingredient> ingrédients (pour 8 personnes): préparation de la garniture: tremper pendant 15 min les <ingredient>cheveux</ingredient> d’ <ingredient>ange</ingredient> dans de l’ eau chaude du robinet, jusqu’ à ce que les <ingredient>cheveux</ingredient> soient mous et élastiques. tremper pendant 15 min les 2 types de <ingredient>champignons</ingredient> dans de l’ eau chaude du robinet, jusqu’ à ce qu’ ils s’ hydratent. émincer l’ <ingredient>oignon</ingredient> et l’ <ingredient>ail</ingredient> en tout petit. couper aux ciseaux les <ingredient>cheveux</ingredient> d’ <ingredient>ange</ingredient> mous, suffisamment pour éviter des paquets dans la garniture. émietter le <ingredient>crabe</ingredient>. râper les <ingredient>carottes</ingredient>. égoutter les <ingredient>champignons</ingredient>, enlever la queue très dure des <ingredient>champignons parfumés</ingredient>, découper en <ingredient>fines lamelles</ingredient> les chapeaux restants. dans un <recipient>saladier</recipient>, tout malaxer à la main: la <ingredient>viande</ingredient>, le <ingredient>crabe</ingredient>, l’ <ingredient>oignon</ingredient>, l’ <ingredient>ail</ingredient>, les <ingredient>cheveux</ingredient> d’ <ingredient>ange</ingredient>, les <ingredient>carottes</ingredient> râpées, les 2 types de <ingredient>champignons</ingredient> et enfin les <ingredient>œufs</ingredient>. rouler les <ingredient>nems</ingredient>: dans un <recipient>saladier</recipient> d’ eau bien chaude, tremper les <ingredient>galettes de riz</ingredient> une à une pendant 3 - 4 sec et les disposer sur la table. attendre que la <ingredient>galette</ingredient> ait un peu séché. disposer sur chaque <ingredient>galette</ingredient>, une grosse cuillerée de garniture. rouler de manière à ce que le <ingredient>nem</ingredient> soit suffisamment compacté mais pas trop pour éviter qu’ il n’ explose. une fois les <ingredient>nems</ingredient> roulés, les <operation>laisser sécher 20 min d’ un côté et de l’ autre</operation>. cuisson des <ingredient>nems</ingredient>: <operation>faire chauffer l’</operation> huile de cuisson (maïs ou tournesol). <operation>faire frire les <ingredient>nems</ingredient> dans un bain d’ huile bouillante pendant 5 min</operation>. les <ingredient>accompagnements</ingredient>: râper des <ingredient>carottes</ingredient> et les assaisonner avec un peu de <ingredient>sel</ingredient>, deux <ingredient>cuillères à café de sucre</ingredient> et 3 <ingredient>cuillères</ingredient> à soupe de <ingredient>vinaigre balsamique</ingredient>. dans une <recipient>casserole</recipient> d’ eau chaude, verser un peu de <ingredient>sel</ingredient>, un filet d’ huile de maïs ou de tournesol et faire cuire pendant 2 - 3 min les <ingredient>vermicelles de riz</ingredient>. arrêter le feu et <operation>laisser les dans la <recipient>casserole</recipient> pendant 2 - 3 min</operation> puis égoutter. préparer de la salade, de la <ingredient>menthe</ingredient> et de la <ingredient>coriandre</ingredient>. la <ingredient>sauce nuoc mam</ingredient>: dans un bol, mettre 1/4 d’ eau chauffée à la <recipient>casserole</recipient>, trois <ingredient>cuillères à café de sucre</ingredient>, 1/3 de <ingredient>cuillères à café de pâte de piment rouge de la réunion</ingredient>, le jus d’ un demi <ingredient>citron</ingredient>, 1 <ingredient>gousse</ingredient> d’ <ingredient>ail</ingredient> pilée. ajouter du <ingredient>nuoc mam</ingredient> jusqu’ à la moitié ou les 3/4 du bol.
]]>
 </preparation>
</recette>
