<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15940">
 <titre>Homard breton rôti au four, au beurre salé des frères Jaguin (la Ville Blanche à Lannion) </titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Assez Cher</cout>
 <ingredients>
 <p>4 homards de 500 g</p>
 <p>4 échalotes ciselées</p>
 <p>6 cuillères à soupe de vinaigre de vin</p>
 <p>6 cuillères à soupe de vin blanc</p>
 <p>thym, laurier, poivre (4 grains) </p>
 <p>600 g de beurre salé</p>
 <p>200 ml d’ huile d’ olive</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
beurre blanc: dans une <recipient>casserole</recipient> à fond épais, réduire à sec sans coloration les <ingredient>échalotes</ingredient> avec le <ingredient>vinaigre</ingredient>, le <ingredient>vin blanc</ingredient>, le poivre en grains, le <ingredient>thym</ingredient> et le <ingredient>laurier</ingredient>. ajouter petit a petit 300 <ingredient>g</ingredient> du beurre sur feu vif en fouettant. retirer du feu dès que la sauce blanchit, passer au <recipient>chinois</recipient>, puis réserver à chaud. cuisson: dans un <recipient>plat</recipient>, verser 1 <ingredient>cuillère à soupe</ingredient> d’ huile d’ <ingredient>olive</ingredient>, puis disposer les <ingredient>homards</ingredient> tête bèche. les arroser du restant d’ huile d’ <ingredient>olive</ingredient>, parsemer des feuilles de <ingredient>thym</ingredient> et <ingredient>laurier</ingredient>, puis cuire dans le <recipient>four</recipient> à 200 ° pendant 10 mn. fondre 300 <ingredient>g</ingredient> de beurre <ingredient>salé</ingredient>. <operation>sortir le <recipient>plat</recipient> du <recipient>four</recipient></operation> et percer un trou dans chaque <ingredient>homard</ingredient>. y introduire le beurre <ingredient>salé</ingredient>, puis remettre au <recipient>four</recipient> 10 mn. finition et présentation: disposer les <ingredient>homards</ingredient> sur une <recipient>planche</recipient> et les couper en deux dans le sens de la longueur, retirer la petite poche caillouteuse située en haut de la tête, casser les pattes, arroser les <ingredient>homards</ingredient> du jus de cuisson, dresser dans un <recipient>plat</recipient> et <operation>servir avec le beurre <ingredient>blanc</ingredient></operation>. meursault 1er cru les charmes 95 guy bocard
]]>
 </preparation>
</recette>
