<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="170134">
 <titre>Boeuf sauce arachide (Mafé, Côte d’ Ivoire) </titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>1 kg de cube de boeuf à ragoût ou à fondue bourguignonne</p>
 <p>1 tomate entière fraîche</p>
 <p>2 piments lampions (dit Habanero ou cloche) </p>
 <p>500 g de beurre d’ arachide sans sel ni sucre</p>
 <p>1 oignon jaune haché finement</p>
 <p>50 cl d’ eau</p>
 <p>sel, poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
<operation>faites revenir environ 20 min dans un grand <recipient>faitout</recipient> avec un peu d’</operation> huile, le <ingredient>boeuf</ingredient> en <ingredient>cube</ingredient>, les assaisonnements et l’ <ingredient>oignon haché</ingredient>. il faut que les <ingredient>cubes de boeuf</ingredient> se soit un peu <operation>attendris</operation>. ajoutez 50 cl d’ <ingredient>eau</ingredient>, le beurre d’ <ingredient>arachides</ingredient>, la <ingredient>tomate entière</ingredient>, sans la percer, posée la tout simplement, et un <ingredient>piment lampion</ingredient> sans le percer ou le couper. cuire le tout à couvert durant 20 min. <operation>sortez la <ingredient>tomate</ingredient> et le <ingredient>piment</ingredient> du <recipient>faitout</recipient></operation>. broyez - les au mixer, puis <operation>versez ce mélange dans le <recipient>faitout</recipient></operation>. ajoutez le deuxième <ingredient>piment entier</ingredient> au <recipient>faitout</recipient> sans le percer. <operation>faites bouillir le tout à couvert à très gros bouillon jusqu’ à ce que l’ on</operation> voit apparaître l’ huile du beurre d’ <ingredient>arachides</ingredient>, d’ abord en petit rond puis en grande flaques. environ 20 min. rectifiez les assaisonnements (<ingredient>sel</ingredient>, <ingredient>poivre</ingredient>, ail) et <operation>laissez encore</operation> <operation>bouillir 10 min à découvert</operation>. <operation>servir préférablement avec du riz blanc simple, ou de l’ attiéké</operation>. si la sauce n’ est pas assez liquide, <operation>ajoutez un peu d’ <ingredient>eau</ingredient></operation>.
]]>
 </preparation>
</recette>
