<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14258">
 <titre>Crêpes vietnamiennes</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>3/4 l d’ eau</p>
 <p>1/4 l de lait de coco</p>
 <p>1 paquet de BÔT BÁNH XÈO (avec sachet de curcuma) </p>
 <p>100 g ciboulette</p>
 <p>1 kg de crevettes roses crues et non décortiquées</p>
 <p>600 g de poitrine de porc découennée</p>
 <p>500 g de pousses de soja</p>
 <p>1 oignon</p>
 <p>ail</p>
 <p>1 laitue</p>
 <p>poivre</p>
 <p>nuoc mam</p>
 <p>huile</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
mettre le <ingredient>bôt bánh xèo</ingredient> avec le curcuma dans un grand <recipient>saladier</recipient>, puis ajouter l’ <ingredient>eau</ingredient> et le lait de <ingredient>coco</ingredient> en remuant. <operation>laisser reposer la pâte 2 h</operation>. emincer la <ingredient>poitrine de porc</ingredient> en fines lamelles et mettre à mariner dans un <recipient>saladier</recipient> avec 1 cuillère à soupe de <ingredient>nuoc mam</ingredient>, du poivre et 1/2 <ingredient>oignon</ingredient> émincé pendant 30 mn (ou <operation>faire revenir 1/2 <ingredient>oignon</ingredient></operation> émincé grossièrement dans de l’ huile si on manque de temps). <ingredient>décortiquer</ingredient> les <ingredient>crevettes</ingredient> et les <operation>faire revenir dans de l’</operation> huile avec l’ autre moitié de l’ <ingredient>oignon</ingredient> émincé. préparer la sauce d’ accompagnement: mélanger <ingredient>nuoc mam</ingredient>, vinaigre, sucre, <ingredient>eau</ingredient> et <ingredient>ail</ingredient> (au goût de chacun) ciseler la ciboulette et peler l’ <ingredient>ail</ingredient>. après 2 h, ajouter la ciboulette à la pâte. mettre un gros bout de coton sur un manche (de cuillère en bois par exemple) et le ficeler. le « pinceau » ainsi obtenu servira à enduire la <recipient>poêle</recipient> d’ huile. mettre une <recipient>poêle crêpière</recipient> sur feu vif, enduire d’ <ingredient>huile</ingredient>, ajouter quelques morceaux de <ingredient>porc</ingredient> et de <ingredient>crevettes</ingredient>, puis ajouter la pâte et <operation>laisser cuire comme une crêpe en</operation> mettant à intervalles réguliers de l’ huile avec le « pinceau » sur les bords de la <recipient>poêle</recipient>, pour que la pâte ne colle pas. lorsque la crêpe est cuite, mettre quelques <ingredient>pousses</ingredient> de soja sur une moitié de crêpe, plier la crêpe, mettre un peu d’ huile du côté ou la <recipient>poêle</recipient> est vide, retourner la crêpe, puis dresser dans un <recipient>plat</recipient> en chevauchant légèrement chaque crêpe. servir chaud avec de la <ingredient>laitue</ingredient> et la sauce d’ accompagnement. la crêpe se roule dans une feuille de <ingredient>laitue</ingredient> et se trempe dans la sauce, comme les nems. rosé
]]>
 </preparation>
</recette>
