<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42761">
 <titre>Fromage grec à la crème de Marrons et à la Chantilly</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>400 g de fromage blanc grec (attention, il s’ agit bien ici de véritable fromage blanc grec et non des Yaourts à la Grecque que l’ on trouve dans les supermarchés) </p>
 <p>250 g de crème de marrons sucrée</p>
 <p>25 cl de crème fleurette entière</p>
 <p>1 cuillère à soupe de cacao en poudre non sucré. </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
répartir le <ingredient>fromage blanc</ingredient> dans des verres ou des coupes transparentes. le <ingredient>fromage blanc grec</ingredient> étant très épais, il faudra bien tasser en tapant les verres sur un tochon replié. mettre une couche de <ingredient>crème de marrons</ingredient> (peu suffit: 1.5 cm à peu près). monter la <ingredient>crème</ingredient> en chantilly <ingredient>non sucrée</ingredient> à l’ aide d’ un syphon idéalement, sinon au batteur ou au robot. ne pas rajouter de sucre, celui de la <ingredient>crème de marrons</ingredient> suffit à la recette. monter la <ingredient>crème</ingredient> à la <recipient>douille</recipient> pour former un joli décor. saupoudrer de <ingredient>cacao en poudre</ingredient> tamisé. 1) vous trouverez le <ingredient>fromage blanc grec</ingredient> dans les épiceries <ingredient>grecques</ingredient> ou turques. si vous n’ en trouvez pas, un <ingredient>fromage blanc</ingredient> fermier un peu gras fera l’ affaire - mais n’ utilisez pas de " yaourts à la gecque ", l’ effet ne serait pas du tout le même.2): ce dessert tout simple se révèle étonnament raffiné à la dégustation à condition d’ en respecter les deux règles d’ or: ne pas rajouter de sucre et ne surtout pas utiliser de produits allégés. la consistance aérienne de la <ingredient>crème</ingredient> et sa douceur (due à son gras) contrastent avec l’ onctueux du <ingredient>fromage</ingredient> et sa petite acidité pour sublimer la <ingredient>crème</ingredient> de marron.3): pour un effet encore plus raffiné, rajoutez quelques brisures de <ingredient>marrons</ingredient> glacés sur la couche de <ingredient>crème de marrons</ingredient>, et <operation>dispersez quelques flocons d’</operation> or sur le <ingredient>cacao</ingredient>. un champagne rosé
]]>
 </preparation>
</recette>
