<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24922">
 <titre>CHARLOTTE DE POIRES A LA CHANTILLY ET AU CASSIS</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>800 g de poires fondantes</p>
 <p>1 citron</p>
 <p>150 g de sucre en poudre</p>
 <p>25 cl d’ eau</p>
 <p>250 g de cassis</p>
 <p>20 cl de crème de cassis</p>
 <p>30 boudoirs</p>
 <p>500 g de crème fraîche</p>
 <p>50 g de sucre glace</p>
 <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
dans une <recipient>casserole</recipient>, <operation>faire un sirop en</operation> portant l’ <ingredient>eau</ingredient> et 50 g de <ingredient>sucre en poudre</ingredient> à ébullition pendant 2 à 3 min à feu doux. éplucher et épépiner les <ingredient>poires</ingredient>. les découper en quartiers et les tremper dans un jus de <ingredient>citron</ingredient>. les plonger dans le sirop pendant 15 min et <operation>laisser refroidir dans la <recipient>casserole</recipient></operation>. nettoyer et enlever les pépins avec la pointe d’ un couteau, le recouvrir du reste de <ingredient>sucre en poudre</ingredient> et de 2 cuillères à soupe de <ingredient>cassis</ingredient>. le réserver au frais. mélanger le reste de <ingredient>crème de cassis</ingredient> avec 35 cl de sirop de <ingredient>poire</ingredient>. y tremper les boudoirs quelques secondes et en <operation>tapir le fond et les parois d’ un <recipient>moule</recipient> à charlotte</operation> beurré en plaçant le côté bombé contre les parois. mélanger la <ingredient>crème fraîche</ingredient>, le <ingredient>sucre glace</ingredient> et le <ingredient>sucre vanillé</ingredient>, et la battre pour <operation>obtenir une chantilly</operation>. découper les <ingredient>poires</ingredient> en morceaux et les mélanger délicatement à la chantilly. verser sur le <recipient>moule</recipient> et <operation>recouvrir du reste des biscuits</operation>. <operation>couvrir d’ une assiette</operation> et placer au <recipient>réfrigérateur</recipient> pendant une nuit. démouler et décorer de grains de <ingredient>cassis</ingredient>.
]]>
 </preparation>
</recette>
