<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24257">
 <titre>MURGH MAKHAN MASALA ou Poulet Tikka et sa sauce</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>400 g de Poulet TIKKA (recette après) </p>
 <p>ghee ou huile avec du beurre</p>
 <p>1 cuillère à soupe d’ ail haché</p>
 <p>200 g d’ oignons émincés</p>
 <p>2 cuillères à soupe de gingembre haché</p>
 <p>2 piments verts ciselés</p>
 <p>4 g de poudre de curcuma</p>
 <p>10 g de poudre de piment</p>
 <p>160 g de tomates coupées en dés</p>
 <p>120 ml de sauce makhani (recette après) </p>
 <p>3 g de fenugrec en poudre</p>
 <p>60 ml de crème</p>
 <p>30 g de beurre</p>
 <p>4 cuillères à soupe de coriandre ciselée</p>
 <p>selpour la sauce Makhani: </p>
 <p>7 tomates</p>
 <p>4 gousses d’ ail</p>
 <p>1 morceau de gingembre (30 g environ) en lamelles</p>
 <p>6 piments rouges séchés</p>
 <p>10 noix de cajou</p>
 <p>100 ml d’ eau</p>
 <p>selpour la préparation du poulet Tikka: </p>
 <p>400 g de blancs de poulet coupés en cubes</p>
 <p>3 cuillères à soupe de jus de citron</p>
 <p>1/2 cuillère à soupe de poudre de piment</p>
 <p>sel</p>
 <p>120 g de yaourt</p>
 <p>1, 5 cuillère à soupe de pâte d’ ail (mixer ail avec un peu d’ eau) </p>
 <p>1 cuillère à soupe de pâte de gingembre (idem) </p>
 <p>1/2 cuillère à soupe de poudre de cumin</p>
 <p>1, 5 cuillère à soupe de piment en poudre</p>
 <p>1/2 cuillère à soupe de coriandre en poudre</p>
 <p>1/2 de cuillère à café de colorant rouge mais pas obligatoire</p>
 <p>1/2 cuillère à soupe de Garam massala</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
* <ingredient>préparation du poulet tikka</ingredient>: 1) mélanger les 3 <ingredient>cuillères de jus de citron</ingredient> avec la 1/2 <ingredient>cuillères de poudre de piment</ingredient> et le <ingredient>sel</ingredient> et arroser les <ingredient>cubes de poulet</ingredient>. <operation>laisser de côté à température ambiante 40</operation> mn. 2) mélanger 120 g de <ingredient>yaourt</ingredient> avec la <ingredient>pâte</ingredient> d’ <ingredient>ail</ingredient> et de <ingredient>gingembre</ingredient>, le <ingredient>cumin</ingredient>, la <ingredient>poudre de piment</ingredient> et de <ingredient>coriandre</ingredient> ainsi que la <ingredient>garam</ingredient> masala et le <ingredient>colorant</ingredient>. puis ajouter au <ingredient>poulet</ingredient> pré-mariné et bien mélanger. mettre au frigo pendant 4 h. 3) préchauffer le <recipient>four</recipient> puis disposer les <ingredient>cubes de poulet</ingredient> sur un <recipient>plat</recipient> et les cuire 7 mn à 230 degrés celsius. * <ingredient>préparation de</ingredient> la sauce makkani: 1) <ingredient>couper</ingredient> grossièrement les 7 <ingredient>tomates</ingredient> en <ingredient>cubes</ingredient>, ajouter les <ingredient>lamelles de gingembre</ingredient>. 2) <operation>faire un peu</operation> <operation>revenir</operation> puis ajouter le reste des ingrédients c’ est à dire les 4 <ingredient>gousses</ingredient> d’ <ingredient>ail</ingredient>, les <ingredient>piments</ingredient> séchés, les <ingredient>noix de cajou</ingredient>, le <ingredient>sel</ingredient> et 100 ml d’ <ingredient>eau</ingredient>. 3) apporter à ébullition et <operation>laisser mijoter 35 mn</operation>. 4) <operation>laisser refroidir</operation> puis mixer cette sauce et passer au <operation>tamis</operation>. 5) la réserver pour la <ingredient>préparation</ingredient> finale. * <ingredient>préparation</ingredient> finale du <recipient>plat</recipient>: 1) chauffer le ghee ou de l’ huile et du <ingredient>beurre</ingredient>. ajouter la <ingredient>cuillère à soupe</ingredient> d’ <ingredient>ail haché</ingredient> et <operation>faire revenir</operation>. puis ajouter 200 g d’ <ingredient>oignons émincés</ingredient> et <operation>faire revenir jusqu’ à coloration</operation>. 2) ajouter 2 <ingredient>cuillères à soupe de gingembre haché</ingredient> et 2 <ingredient>piments verts</ingredient> ciselés. <operation>faire sauter pendant 4 mn</operation>. 3) ajouter 10 g de <ingredient>poudre de piment</ingredient>, 4 g de <ingredient>poudre</ingredient> de turmeric et le <ingredient>sel</ingredient>. <operation>faire revenir pendant 2 mn à feu moyen</operation>. 4) mettre les 160 g de <ingredient>tomates en dés</ingredient> et <operation>faire revenir</operation> 7 mn puis ajouter enfin la sauce <ingredient>makhani</ingredient> préalablement préparée. assaisonner si besoin. 5) ajouter le <ingredient>poulet tikka</ingredient>, 4 <ingredient>cuillères à soupe de coriandre ciselée</ingredient>, 3 g de <ingredient>poudre</ingredient> de <ingredient>fenugrec</ingredient> et du poivre blanc. 6) verser 60 ml de <ingredient>crème</ingredient> liquide et 30 g de <ingredient>beurre</ingredient>. assaisonner si besoin. attention, la <ingredient>crème</ingredient> et le <ingredient>beurre</ingredient> se mettent juste au moment ou vous avez fini la <ingredient>préparation</ingredient> et que vous êtes sur le point d’ éteindre le feu. si vous <operation>trouvez la sauce trop épaisse à votre goût, vous</operation> pouvez l’ allonger avec du bouillon de <ingredient>poulet</ingredient>. <operation>servir avec du riz et des légumes</operation> cuisinés à l’ indienne...
]]>
 </preparation>
</recette>
