<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29323">
 <titre>Salade aux 4 fromages et aux 2 fruits</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>100 g de Comté</p>
 <p>100 g de Mimolette</p>
 <p>100 g de fromage basque de brebis Etorki (ou Leerdamer si on préfére) </p>
 <p>50 g de Roquefort (ou de Feta si on préfère) </p>
 <p>2 cuillères à soupe d’ huile de pépins de raisin</p>
 <p>2 pommes vertes et: </p>
 <p>1 petite grappe de raisin vert ou selon saison: </p>
 <p>1/2 melon, 2 kiwis, 6 lichees</p>
 <p>2 cuillères à soupe de pignons de pin</p>
 <p>1 cuillère à soupe de cerneaux de noix</p>
 <p>cumin ou noix muscade au choix</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
préparer les <ingredient>fromages</ingredient>: enlever les croûtes et couper le <ingredient>comté</ingredient>, le <ingredient>roquefort</ingredient> et l’ <ingredient>etorki</ingredient> en cubes, la mimolette en tranches triangulaires. préparer les fruits: épluchez les <ingredient>pommes</ingredient> et <operation>coupez - les en quartiers puis en tranches</operation> ; laver quelques grains de <ingredient>raisin</ingredient>, ou: <operation>préparez des cubes de chair de <ingredient>melon</ingredient>,</operation> ou <operation>pelez les <ingredient>lichees</ingredient></operation>. dans un <recipient>saladier</recipient>, versez une <ingredient>cuillère à soupe</ingredient> d’ <ingredient>huile</ingredient>. <operation>disposez le <ingredient>comté</ingredient>, la mimolette et l’ <ingredient>etorki</ingredient></operation>. <operation>mélangez délicatement avec une grosse <ingredient>cuillère</ingredient></operation>. <operation>rajoutez les <ingredient>pommes</ingredient> et le <ingredient>raisin</ingredient> ou les autres fruits</operation>. <operation>versez une deuxième <ingredient>cuillère</ingredient> d’ huile</operation>, mélanger soigneusement. parsemez des cubes de <ingredient>roquefort</ingredient>, des <ingredient>pignons</ingredient> et des <ingredient>noix</ingredient>. <operation>assaisonnez selon votre goût de <ingredient>cumin</ingredient> ou de <ingredient>noix</ingredient> de <ingredient>muscade</ingredient></operation>. <operation>couvrez de papier cellophane et placez au <recipient>réfrigérateur</recipient> 10 mn avant de</operation> <operation>servir</operation>. une salade originale et délicate, idéale l’ été. nb: si on n’ aime pas le mélange fruits - <ingredient>fromages</ingredient>, on peut remplacer les fruits par des grosses olives <ingredient>vertes</ingredient> et quelques tomates cerises.
]]>
 </preparation>
</recette>
