<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="23471">
 <titre>GATEAU MOELLEUX AUX AMANDES, COULIS DE FRAMBOISES</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>500 g de fromage blanc en faisselle</p>
 <p>1 rouleau de pâte brisée</p>
 <p>125 g de sucre</p>
 <p>4 oeufs</p>
 <p>60 g de poudre d’ amandes</p>
 <p>1 citron non traité</p>
 <p>5 cl d’ eau-de-vie de framboise</p>
 <p>1 pincée de sel</p>
 <p>25 g de beurre pour le moule</p>
 <p>Pour le coulis: </p>
 <p>250 g de framboises</p>
 <p>50 g de sucre glace</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
la veille, versez le <ingredient>fromage blanc</ingredient> dans une <recipient>passoire</recipient> doublée d’ un linge fin et <operation>laissez égoutter</operation>. le jour même, <operation>chauffez le <recipient>four</recipient> à th 7 (210 ° c</operation>). <operation>beurrez un <ingredient><recipient>moule</recipient></ingredient> à tarte et garnissez - le de <ingredient>pâte</ingredient></operation> brisée. <operation>piquez régulièrement le fond de tarte avec une fourchette</operation>. dans une jatte, <operation>fouettez les jaunes d’</operation> oeufs avec le <ingredient>sucre</ingredient> jusqu’ à ce qu’ ils blanchissent. incorporez le <ingredient>fromage blanc</ingredient> égoutté, puis le zeste râpé du <ingredient>citron</ingredient>, la <ingredient>poudre</ingredient> d’ <ingredient>amandes</ingredient> et l’ <ingredient>eau-de-vie</ingredient>. le mélange doit être lisse. <operation>montez en neige ferme les <ingredient>blancs</ingredient> d’ <ingredient>oeuf</ingredient> avec le <ingredient>sel</ingredient></operation>. incorporez - les délcatement en soulevant la masse avec la spatule. <operation>versez la <ingredient>pâte</ingredient> dans le <ingredient><recipient>moule</recipient></ingredient></operation>. <operation>faites cuire à mi-hauteur du <recipient>four</recipient> pendant 35 mn environ jusqu’ à ce que le dessus</operation> prenne une belle couleur dorée. <operation>démoulez 5 mn après la sortie du <recipient>four</recipient></operation> et <operation>laissez refroidir complètement</operation>. <operation>préparez votre <ingredient>coulis</ingredient> en</operation> mixant les <ingredient>framboises</ingredient> avec le <ingredient>sucre</ingredient> glace. passez - le à travers une <recipient>passoire</recipient> fine pour éliminer les graines si vous préférez qu’ il ait une texture plus lisse. <operation>servez ce <ingredient>coulis</ingredient> avec le gâteau</operation>. surtout ne <operation>rincez pas les <ingredient>framboises</ingredient>, elles craignent l’ eau</operation>. utilisez le jour même de leur achat de préférence.
]]>
 </preparation>
</recette>
