<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41892">
 <titre>Salade de lentilles Rome Antique inspirée d’ Apicius</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>530 g de lentilles préparées (1 boîte de 800 g) </p>
 <p>8 fonds d’ artichauts surgelés</p>
 <p>6 tomates séchées passées à la vapeur</p>
 <p>1 oignon doux des Cévennes Pour l’ assaisonnement: </p>
 <p>1 cuillère à soupe de coriandre fraîche (on peut prendre de la surgelée) </p>
 <p>1 cuillère à soupe de coriandre en poudre ou graines écrasées</p>
 <p>1 cuillère à soupe de sarriette moulue (Pébre d’ ai) </p>
 <p>1 cuillère à soupe de marjolaine ou de "fausse menthe" (Calamintha nepeta) </p>
 <p>1/2 cuillère à café de poivre noir</p>
 <p>200 ml de Marsala </p>
 <p>100 ml de vinaigre de vin (j’ ai utilisé du vinaigre aromatisé à la framboise) </p>
 <p>1 cuillère à soupe de miel de romarin</p>
 <p>50 ml d’ huile d’ olive</p>
 <p>1 cuillère à café de Nuoc Mam (équivalent du Garum antique) </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
cuire les <ingredient>fonds</ingredient> d¹artichauts, arrosés d¹un peu de jus de citron, à <ingredient>la vapeur</ingredient>. il est préférable qu’ ils soient " al dente " plutôt que trop mous. quand ils sont froids, les couper en morceaux. rincer les <ingredient>tomates séchées</ingredient> et les faire ramollir à <ingredient>la vapeur</ingredient>, puis les couper en petits morceaux au ciseau. couper l’ <ingredient>oignon</ingredient> en fines lamelles. <operation>ouvrir la boite de</operation> <ingredient>lentilles</ingredient>, rincer et bien égoutter. mettre tous les ingrédients de l’ <ingredient>assaisonnement</ingredient> dans un bocal " ad hoc ", fermer le bocal et bien agiter. dans un <recipient>saladier</recipient> " poterie ", mélanger <ingredient>lentilles</ingredient>, <ingredient>artichauts</ingredient>, <ingredient>oignon</ingredient> ajouter les 2/4 du contenu du bocal. remuer délicatement et mettre au <ingredient>frais</ingredient> au moins 2h (le temps de regarder un péplum en dvd). le mieux est de préparer cette salade la veille, pour que les légumes se parfument et s’ imprègnent bien. apicius a vécu sous le règne de tibère. il créait des plats jugésextravagants par les stoïciens et les premiers chrétiens... bon vivant, il a écrit un des premiers traités de cuisine antique. pour cette recette, il aurait utilisé plutôt des cardes que des <ingredient>artichauts</ingredient>, du <ingredient>vin</ingredient> épais et sucré, le defritum, plutôt que du <ingredient>marsala</ingredient>. quand au garum, il était fabriqué à <operation>partir de viscères de maquereauxfermentés et ça</operation> devait être plutôt " odorant "! à côté, le <ingredient>nuoc mam</ingredient> peut apparaitre comme un ersatz, mais c’ est le produit qui s’ en rapproche le plus. <ingredient>coriandre</ingredient>, <ingredient>sarriette</ingredient> et calamentha, plantes méditerranéennes, étaientcouramment utilisés fraiches ou séchées. riesling
]]>
 </preparation>
</recette>
