<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="34027">
 <titre>Le gigot de Chevreuil Garde-Chasse et nouille Alsacienne</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>2, 5 kg de gigot de chevreuil</p>
 <p>150 g d’ oignons</p>
 <p>2 clous de girofle</p>
 <p>4 baies de genièvre</p>
 <p>10 grains de coriandre</p>
 <p>4 feuilles de sauge</p>
 <p>2 feuilles de laurier</p>
 <p>150 g de carottes</p>
 <p>1 tige de poireau</p>
 <p>1 litre de vin rouge (de la vallée du Rhône) </p>
 <p>5 cl d’ huile pour faire revenir</p>
 <p>Pour luter: </p>
 <p>300 g de farine </p>
 <p>190 g d’ eau</p>
 <p>Pour la finition: </p>
 <p>5 cl de crème et 5 cl de vin rouge</p>
 <p>Pour les nouilles: </p>
 <p>400 g de farine</p>
 <p>4 oeufs</p>
 <p>2 cl d’ huile d’ olive</p>
 <p>2 cl de vinaigre</p>
 <p>20 g de beurre pour la finition</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
disposez le <ingredient>gigot</ingredient> dans un récipient pour le <ingredient><operation>faire</ingredient> mariner pendant 2 ou 3 jours avec tous les ingrédients de la marinade</operation> détaillés en dés d’ 1/2 cm de côté, saler et poivrer. <operation>ajoutez le <ingredient>vin</ingredient></operation>. <operation>couvrez</operation> et <operation>retournez 1 fois par jour le <ingredient>gigot</ingredient></operation>. <operation>égouttez - le et séchez - le avant de le</operation> <ingredient>faire revenir</ingredient> sur toutes les faces. disposez - le ensuite dans une <recipient>terrine</recipient> en terre cuite (<recipient>terrine</recipient> à baeckeoffe) avec tous les éléments de la marinade. <operation>couvrez</operation> et <ingredient>lutez</ingredient>. pour cela <operation>préparez une pâte toute simple en</operation> mélangeant la farine et l’ <ingredient>eau</ingredient> et <operation>disposez un cordon de pâte autour du couvercle afin de le</operation> fermer hermétiquement. <ingredient><operation>faire</ingredient> cuire à <recipient>four</recipient> moyen (130 ° c / 140 ° c, thermostat 4 - 5) pendant 4 heures</operation>. a la sortie du <recipient>four</recipient>, passez le bouillon de cuisson au <recipient>chinois</recipient>. <operation>faites un roux blond, c’ est à</operation> dire <operation>faites fondre le beurre</operation>, <operation>ajoutez la farine</operation>, <operation>laissez colorez</operation> puis ajouter la sauce et <operation>portez à ébullition</operation> ; <operation>laissez cuire pendant 15</operation> mn. <operation>finissez la</operation> sauce en ajoutant la <ingredient>crème</ingredient> fraîche et 5 cl de <ingredient>vin</ingredient>. <operation>servez en</operation> accompagnement des <ingredient>nouilles</ingredient> maison en mélangeant les ingrédients selon l’ ordre indiqué, en abaissant la pâte finement avant de découper les <ingredient>nouilles</ingredient>. <operation>laissez - les</operation> sécher pendant 5 mn et les porter à ébullition pendant 2 mn. égoutter et les lier avec une noix de beurre. clos vougeot (bourgogne 1997)
]]>
 </preparation>
</recette>
