<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47030">
 <titre>Pâtes à l’ espadon (recette de Zia Mela de Sicile) </titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>400 g de pâtes (spaghetti de préférence) </p>
 <p>2 filets d’ espadon coupés en morceaux</p>
 <p>4 tomates fraîches épluchées ou 1 petite boîte de tomates pelées</p>
 <p>1 oignon</p>
 <p>3 gousses d’ ail</p>
 <p>1 cube de bouillon de légumes ou de poisson (selon la préférence) </p>
 <p>2 cuillères à soupe d’ huile d’ olive</p>
 <p>du parmesan frais (3 morceaux de 4cm) </p>
 <p>une poignée de persil plat</p>
 <p>quelques feuilles de basilic</p>
 <p>poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
cuire les <ingredient>pâtes</ingredient> selon les instructions du fabricant. dans une <recipient>casserole</recipient>, <operation>faire revenir l’ <ingredient>ail</ingredient> et l’ <ingredient>oignon</ingredient> dans l’ <ingredient>huile</ingredient> d’ <ingredient>olive</ingredient></operation>. ajouter les <ingredient>tomates</ingredient> et <operation>laisser cuire quelques minutes</operation>. tout en gardant l’ eau de cuisson dans un poëlon, égoutter les <ingredient>pâtes</ingredient> (ajouter de l’ <ingredient>huile</ingredient> d’ <ingredient>olive</ingredient> pour éviter qu’ elles ne collent. délayer le <ingredient>cube de bouillon</ingredient> dans l’ eau de cuisson des <ingredient>pâtes</ingredient>, puis ajouter le <ingredient>poisson</ingredient> aux <ingredient>tomates</ingredient>. verser de l’ eau de cuisson des <ingredient>pâtes</ingredient> dans la <recipient>casserole</recipient> de manière à <operation>recouvrir tous les ingrédients</operation> et <operation>laisser faire un <ingredient>bouillon</ingredient></operation>. ajouter un peu de <ingredient>persil</ingredient> (en garder pour <operation>servir) et un peu de <ingredient>parmesan</ingredient></operation>. une fois que le <ingredient>poisson</ingredient> est cuit (quelques minutes), vérifier l’ assaisonnement. <operation>servir les <ingredient>pâtes</ingredient> dans les assiettes</operation> et <operation>recouvrir d’ <ingredient>espadon</ingredient> et de <ingredient>bouillon</ingredient></operation>. ajouter le <ingredient>persil</ingredient> restant, un peu de <ingredient>basilic frais</ingredient> et du <ingredient>parmesan</ingredient> râpé
]]>
 </preparation>
</recette>
