<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221986">
 <titre>Agneau en papillote du Languedoc-Roussillon et sa tajine aux châtaignes</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>Pour l’ agneau en papillote: </p>
 <p>1 gigot d’ environ 1Kg d’ Agneau Fermier des Pays d’ Oc Label Rouge ou d’ Agneau de Lozère ELOVEL IGP ou d’ Agneau de pays Languedoc-Roussillon ou d’ Agneau El Xaï ou d’ Agneau l’ Anyell ou d’ Agneau de pays Cathare ou d’ Agneau Sélection des Bergers Label Rouge ou d’ Agneau des Pyrénées (IGP en cours) ou d’ Agneau de lait ou d’ Agneau de Nos Terroirs ou autre race d’ agneau du Languedoc-Roussillon</p>
 <p>2 oignons doux des Cévennes AOP ou autre variété d’ oignons du Languedoc-Roussillon</p>
 <p>6 échalotes</p>
 <p>10 gousses d’ ail</p>
 <p>100 g de lardons</p>
 <p>1 citron</p>
 <p>25 cl d’ huile d’ olive</p>
 <p>thym</p>
 <p>romarin</p>
 <p>feuilles de laurier</p>
 <p>sel</p>
 <p>poivre</p>
 <p>Pour le tajine aux châtaignes: </p>
 <p>350 g de potimarron </p>
 <p>300 g de Châtaignes des Cévennes ou de variété Genelongue, Olargues, Bouche Rouge, Bouche de Betizac, Marigoule ou autre variété de châtaignes du Languedoc-Roussillon</p>
 <p>100 g de Miel de châtaignier ou de Miel des garrigues ou de Miel de romarin ou autre miel du Languedoc-Roussillon</p>
 <p>cannelle (en bâtonnet ou en poudre) </p>
 <p>coriandre (fraîche de préférence) </p>
 <p>1 ou 2 clous de girofle</p>
 <p>1 branche de fenouil</p>
 <p>huile de tournesol ou de colza</p>
 <p>sel</p>
 <p>poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
recette de l’ <ingredient quantite=1>agneau en papillote</ingredient>: pelez puis <operation temps=6.86min espace=32>coupez les <ingredient quantite=2>oignons</ingredient> et les <ingredient quantite=6>échalotes</ingredient> en petits morceaux</operation>. <operation temps=6.86min espace=32>faites revenir dans une <recipient>poêle</recipient> chaude</operation> contenant un peu d’ huile. <operation temps=3.0min espace=32>ajoutez les</operation> <ingredient quantite=1>lardons</ingredient> et <operation temps=6.86min espace=32>laissez mijoter quelques minutes sur feux très <ingredient quantite=2>doux</ingredient></operation>. préchauffez le <recipient>four</recipient> à 240 ° c (thermostat 8). <operation temps=6.86min espace=32>faites des petites entailles dans le gigot et piquez - y 8 <ingredient quantite=1>gousses</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>ail</ingredient></operation>. dans un <recipient>plat</recipient>: <operation temps=6.86min espace=32>disposez un grand morceau de papier</operation> sulfurisé ou aluminium, <operation temps=6.86min espace=32>versez la préparation</operation> contenant les <ingredient quantite=1>lardons</ingredient> / <ingredient quantite=2>oignons</ingredient> / <ingredient quantite=6>échalotes</ingredient> et <operation temps=6.86min espace=32>ajoutez le gigot</operation>. dans un récipient: <operation temps=6.86min espace=32>mélangez l’ huile et le jus de <ingredient quantite=1>citron</ingredient> avec 2 <ingredient quantite=1>gousses</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>ail</ingredient> préalablement</operation> écrasées, les <ingredient quantite=1>feuilles de laurier</ingredient>, le <ingredient quantite=1>thym</ingredient> et le <ingredient quantite=1>romarin</ingredient> puis <operation temps=0.25min espace=32>salez</operation> et <operation temps=0.5min espace=32>poivrez</operation>. a l’ aide d’ un pinceau, <operation temps=6.86min espace=32>enduisez un tiers de cette préparation sur le gigot</operation> et <operation temps=6.86min espace=32>refermez le papier</operation> sulfurisé ou l’ aluminium. <operation temps=30.0min espace=32>enfournez environ 30 minutes</operation>: <operation temps=10.0min espace=32>arrosez toutes les 10 minutes avec la préparation restante</operation>. une fois cuit, <operation temps=6.86min espace=32>récupérez le fond de sauce</operation> et <operation temps=6.86min espace=32>servez - le en saucière afin d’</operation> accompagner le gigot d’ <ingredient quantite=1>agneau</ingredient>. recette de la <ingredient quantite=1>tajine aux châtaignes</ingredient>: dans une <recipient>casserole</recipient>: <operation temps=6.86min espace=32>faites chauffer tout doucement le <ingredient quantite=1>miel</ingredient>, la <ingredient quantite=1>cannelle</ingredient> et les clous de <ingredient quantite=1>girofle</ingredient></operation>. <operation temps=6.86min espace=32>préparez les <ingredient quantite=1>châtaignes</ingredient> en les</operation> plongeant 3 - 4 minutes dans une <recipient>casserole</recipient> d’ eau bouillante puis en les épluchant à chaud. <operation temps=6.86min espace=32>faites les ensuite</operation> cuire environ 30 minutes en les replongeant dans la <recipient>casserole</recipient> d’ eau bouillante salée et en y ajoutant la <ingredient quantite=1>branche de fenouil</ingredient>. pendant ce temps, <operation temps=6.86min espace=32>préchauffez le <recipient>four</recipient> à 180 ° c (thermostat 6)</operation> et <operation temps=6.86min espace=32>préparez le <ingredient quantite=1>potimarron</ingredient> en le découpant en petits cubes</operation>. dans un <recipient>plat</recipient>: <operation temps=6.86min espace=32>versez les morceaux de</operation> <ingredient quantite=1>potimarron</ingredient>, <operation temps=6.86min espace=32>arrosez d’ un peu d’</operation> <ingredient quantite=1>huile</ingredient>, <operation temps=0.25min espace=32>salez</operation> et poivrez puis <operation temps=10.0min espace=32>enfournez pendant environ 10 minutes</operation>. <operation temps=6.86min espace=32>ajoutez les <ingredient quantite=1>châtaignes</ingredient> cuites</operation> et <operation temps=6.86min espace=32>arrosez du mélange au</operation> <ingredient quantite=1>miel</ingredient> puis <operation temps=15.0min espace=32>enfournez 15 minutes</operation>. parsemez de <ingredient quantite=1>coriandre</ingredient> ciselée avant de <operation temps=2.0min espace=32>servir</operation>. pour plus de détails: www. manger - local. fr mas de jon (pic st loup 2008)
]]>
 </preparation>
</recette>
