<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42004">
 <titre>Petites Crêpes de Riz de Camargue aux Courgettes rapées et à la Menthe accompagnées d’ un coulis glacé de Poivrons</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>300 g de riz de Camargue</p>
 <p>1 oignon</p>
 <p>bouillon en tablette pour 1 fois 1/2 le volume de riz</p>
 <p>1 verre de vin blanc sec (10 cl) </p>
 <p>3 cuillerées à soupe d’ huile d’ olive</p>
 <p>4 courgettes </p>
 <p>1 oignon</p>
 <p>1 gousse d’ ail râpée</p>
 <p>1 bouquet de menthe fraîche</p>
 <p>2 cuillerées à soupe d’ huile d’ olive</p>
 <p>sel, poivre</p>
 <p>40 cl de lait</p>
 <p>6 oeufs</p>
 <p>80 g de farine</p>
 <p>6 cuillerées à soupe d’ huile d’ olive </p>
 <p>sel, huile de friture</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
préparer le <ingredient quantite=1>bouillon</ingredient> avec une <ingredient quantite=1>tablette</ingredient> ou un cube. dans une <recipient>sauteuse</recipient> <operation temps=6.86min espace=20>faire revenir 1 <ingredient quantite=1>oignon</ingredient> en lamelles</operation> ou haché, dans l’ <ingredient quantite=3>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=3>olive</ingredient>. ajouter le <ingredient quantite=1>riz</ingredient>, bien l’ imprégner d’ <ingredient quantite=3>huile</ingredient> jusqu’ à ce que les grains deviennent transparents, rajouter le <ingredient quantite=1>vin</ingredient> et le <operation temps=6.86min espace=20>faire évaporer</operation>. ajouter le <ingredient quantite=1>bouillon</ingredient> chaud, bien remuer et cuire le <ingredient quantite=1>riz</ingredient> à petit feu. pendant la cuisson du <ingredient quantite=1>riz</ingredient>, <ingredient quantite=1>râper</ingredient> les <ingredient quantite=4>courgettes</ingredient> non épluchées à la rape à gros trous, émincer l’ <ingredient quantite=1>oignon</ingredient>, <ingredient quantite=1>râper</ingredient> la gousse d’ <ingredient quantite=1>ail</ingredient>. saler, poivrer. <operation temps=6.86min espace=20>faire revenir l’</operation> ensemble dans l’ huile, <operation temps=6.86min espace=20>faire revenir et réduire</operation>. en fin de cuisson ajouter la <ingredient quantite=1>menthe</ingredient> ciselée. mettre la farine dans un <recipient>saladier</recipient>, rajouter doucement le lait en tournant pour éviter les grumeaux. ajouter les <ingredient quantite=6>oeufs</ingredient> battus en omelette et les 6 <ingredient quantite=3>cuillerées à soupe</ingredient> d’ <ingredient quantite=3>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=3>olive</ingredient>. bien mélanger. ajouter la préparation aux <ingredient quantite=4>courgettes</ingredient> dans cette pâte, mélanger soigneusement. puis ajouter le <ingredient quantite=1>riz</ingredient> cuit. bien malaxer. <operation temps=6.86min espace=20>laisser un peu</operation> reposer. <operation temps=6.86min espace=20>faire de petites crêpes en</operation> utilisant une petite <recipient>poêle</recipient> ou mieux un <recipient>poêle</recipient> à blinis. se déguste chaud, froid ou tiède. pour une note plus exotique on peut remplacer la <ingredient quantite=1>menthe</ingredient> par 3 <ingredient quantite=3>cuillerées à soupe</ingredient> de curry (madras ou bombay). servir accompagné d’ un coulis glacé de poivrons. recette présentée au concours de cuisine " <operation temps=6.86min espace=20>terroir 13 " à marseille</operation>... et primée ; -))) ingrédients imposés: <ingredient quantite=1>riz de camargue</ingredient> et légumes d’ été..testée (avant présentation) par les marmitonnes de st cannat et de lyon. <ingredient quantite=1>blanc</ingredient> de cassis
]]>
 </preparation>
</recette>
