<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19113">
 <titre>Sabodet et pommes de terre à la Lyonnaise</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>1 sabodet de 800 g à 1 kg (le sabodet est un saucisson à cuire à base de tête de porc, spécialité de la région Beaujolais) </p>
 <p>1 kg de pommes de terre à chair ferme (BF 15, roseval) </p>
 <p>250 g d’ oignons</p>
 <p>200 g de beurre</p>
 <p>2 cuillères à soupe de persil plat haché</p>
 <p>sel, poivre du moulin</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
1) piquez 3 ou 4 fois le sabodet avec une pointe fine et plongez - le dans une <recipient>casserole</recipient> d’ eau frémissante. <operation temps=6.86min espace=11>faites - le</operation> cuire pendant 1 h 30 environ sans jamais atteindre l’ ébullition. 2) lavez les <ingredient quantite=1>pommes de terre</ingredient> et <operation temps=6.86min espace=11>faites - les</operation> cuire avec leur peau pendant 20 à 30 mn selon leur taille. <operation temps=10.0min espace=11>egouttez</operation> - les, <operation temps=6.86min espace=11>pelez - les</operation> et <operation temps=6.86min espace=11>coupez - les en rondelles épaisses</operation>. 3) epluchez et <operation temps=6.86min espace=11>émincez finement les <ingredient quantite=1>oignons</ingredient></operation>. <operation temps=6.86min espace=11>faites - les</operation> fondre doucement à la <recipient>poêle</recipient> avec 50 g de beurre jusqu’ à ce qu’ ils commencent à dorer. 4) <operation temps=6.86min espace=11>mettez 100 g de beurre à</operation> fondre dans une autre grande <recipient>poêle</recipient> à feu modéré et faites revenir les <ingredient quantite=1>pommes de terre</ingredient>. <operation temps=6.86min espace=11>secouez la <recipient>poêle</recipient> à intervalles réguliers en</operation> ajoutant à chaque fois 20 g de beurre jusqu’ à ce que vous ayez tout utilisé. 5) quand les <ingredient quantite=1>oignons</ingredient> sont bien dorés, mélangez - les aux <ingredient quantite=1>pommes de terre</ingredient> et <operation temps=6.86min espace=11>poursuivez la cuisson pendant encore une dizaine de mn</operation>. parsemez de <ingredient quantite=2>persil haché</ingredient> et <operation temps=6.86min espace=11>versez dans un <ingredient quantite=1><recipient>plat</recipient></ingredient> chaud</operation>. 6) <operation temps=10.0min espace=11>egouttez</operation> le sabodet et <operation temps=6.86min espace=11>coupez - le en tranches épaisses</operation>. disposez - les sur les <ingredient quantite=1>pommes de terre</ingredient> aux <ingredient quantite=1>oignons</ingredient> et <operation temps=2.0min espace=11>servez aussitôt</operation>.
]]>
 </preparation>
</recette>
