<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28585">
 <titre>Mon Gâteau de Fête’ Mousse au Chocolat’ </titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>500 g de chocolat noir amer dessert (64 % au moins) </p>
 <p>250 g de beurre doux</p>
 <p>10 oeufs (blancs et jaunes séparés) </p>
 <p>50 g de sucre glace ou mieux 7 sachets de sucre vanillé</p>
 <p>40 g de farine</p>
 <p>moule à manqué 27 cm</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
préchauffer le <recipient>four</recipient> à 210 ° c (th 7). préparation n° 1: mettre le <ingredient quantite=1>chocolat</ingredient> et le beurre coupé en morceaux dans un <recipient>saladier</recipient>, <operation temps=6.86min espace=13>faire fondre au <recipient>four</recipient> micro</operation> ondes ou au <recipient>bain - marie</recipient>. bien mélanger pour <operation temps=6.86min espace=13>faire un mélange lisse</operation>, <operation temps=10.0min espace=13>laisser tiédir</operation>. préparation n° 2: séparer les blancs d’ <ingredient quantite=1>oeufs</ingredient> des jaunes. mélanger soigneusement les jaunes et le <ingredient quantite=1>sucre</ingredient> jusqu’ à ce que le mélange blanchisse puis la farine. n° 3: monter les blancs en neige ferme. mélanger n° 1 + n° 2 avec le quart des blancs en neige en tournant avec un fouet ou une cuillère en bois. incorporer ensuite délicatement les 3 autres quarts des blancs en soulevant la préparation sans trop travailler le mélange (comme pour une mousse au <ingredient quantite=1>chocolat</ingredient>). verser dans le <recipient>moule</recipient> bien beurré. cuire au <recipient>four</recipient> 10 mn à 210 ° c. puis <operation temps=6.86min espace=13>sortir immédiatement le gâteau du <recipient>four</recipient> et le</operation> <operation temps=15.0min espace=13>couvrir avec une assiette ou un couvercle pendant 15 mn pour</operation> prolonger la cuisson en douceur. <operation temps=6.86min espace=13>découvrir le gâteau</operation>, démouler tiède et déguster à température ambiante. peut se <operation temps=6.86min espace=13>faire la veille mais ne pas</operation> mettre au frigo. on peut le recouvrir avec du <ingredient quantite=1>sucre glace</ingredient> ou une ganache crème fraîche - <ingredient quantite=1>chocolat noir</ingredient>. facile à <operation temps=6.86min espace=13>faire mais très riche, termine parfaitement un repas de légumes et de viande rôtie</operation>. s’ il vous en reste ce gâteau se congèle très bien mais perd sa texture mousseuse qui devient fondante. muscat d’ alsace ou eau glacée
]]>
 </preparation>
</recette>
