<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="58568">
 <titre>Charlotte aux fruits simplissime économique et légère</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>30 à 40 boudoirs</p>
 <p>1 kg de fromage blanc léger</p>
 <p>4 cuillères à soupe de sucre</p>
 <p>400 g de fruits au sirop (1 boîte d’ un mélange pêche, abricot, poire... SAUF, très important: ananas, orange ou kiwi qui font tourner le fromage blanc) </p>
 <p>quelques gouttes d’ extrait de vanille (facultatif) </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
séparer le <ingredient quantite=1>sirop</ingredient> des <ingredient quantite=1>fruits</ingredient>, garder le <ingredient quantite=1>sirop</ingredient> dans un bol et les <ingredient quantite=1>fruits</ingredient> coupés en petits morceaux dans un <recipient>saladier</recipient>. tremper chaque <ingredient quantite=1>boudoir</ingredient> dans le <ingredient quantite=1>sirop</ingredient> puis les aligner d’ abord dans le fond du <recipient>plat</recipient>, puis sur les côtés. ne pas hésiter à casser les <ingredient quantite=1>boudoirs</ingredient> pour qu’ ils aient le bon format. une fois le <recipient>plat</recipient> rempli de <ingredient quantite=1>boudoirs</ingredient>, le mettre de côté. ajouter aux <ingredient quantite=1>fruits</ingredient> le <ingredient quantite=1>fromage blanc</ingredient>, le <ingredient quantite=4>sucre</ingredient>, et la <ingredient quantite=1>vanille</ingredient>. mélanger. verser le <ingredient quantite=1>fromage blanc</ingredient> et les <ingredient quantite=1>fruits</ingredient> sur les <ingredient quantite=1>boudoirs</ingredient>. veiller à <operation temps=6.86min espace=10>laisser environ 1 cm en haut</operation>. <operation temps=6.86min espace=10>recouvrir le tout de <ingredient quantite=1>boudoirs</ingredient></operation> trempés dans le reste du <ingredient quantite=1>sirop</ingredient> pour former une sorte de couvercle. on ne doit plus voir l’ intérieur. mettre une assiette ou quelque chose de <recipient>plat</recipient> sur la charlotte. mettre au frigo et <operation temps=6.86min espace=10>laisser reposer environ 24 h, voire plus</operation>. juste avant de <operation temps=2.0min espace=10>servir</operation>, démouler sur un <recipient>plat</recipient>, si la charlotte a bien reposé elle reste debout sans problème. attention, très important: comme je l’ ai déjà dit, la recette ne fonctionne pas avec certains <ingredient quantite=1>fruits</ingredient> comme l’ ananas, l’ orange ou le kiwi qui font tourner le <ingredient quantite=1>fromage blanc</ingredient>. un peu de chantilly pour décorer est bienvenue. les invités me demandent toujours la recette! un <ingredient quantite=1>blanc</ingredient> doux
]]>
 </preparation>
</recette>
