<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31462">
 <titre>Tarte gourmande au chèvre et aux pistaches (8ème rencontre Marmiton) </titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>1 pâte brisée (marche aussi avec une feuilletée, mais c’ est moins fondant) </p>
 <p>2 petites courgettes (ou 1 grosse) </p>
 <p>100 g de fromage de chèvre (1/2 bûchette), voire un peu plus</p>
 <p>4 ou 5 tranches FINES de viande des grisons, de speck ou, à défaut, de jambon cru</p>
 <p>10 cl de crème fraîche liquide (soit 1/2 briquette) </p>
 <p>2 oeufs</p>
 <p>50 g de pistaches décortiquées (ou un peu plus, si vous êtes pistachomaniaque comme moi) </p>
 <p>sel et poivre</p>
 <p>huile</p>
 <p>30 g de fromage râpé (le comté, c’ est l’ idéal, mais du gruyère fera l’ affaire) </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
préchauffer le <recipient>four</recipient> à thermostat 6/7 (200 ° c). laver les <ingredient quantite=2>courgettes</ingredient> (les éplucher si vous le <operation temps=6.86min espace=13>désirez), les</operation> couper en rondelles et les faire revenir dans un peu d’ <ingredient quantite=1>huile</ingredient> avec <ingredient quantite=1>sel et poivre</ingredient> jusqu’ à ce qu’ elles soient quasiment en purée. réduire les <ingredient quantite=1>pistaches</ingredient> en poudre. battre les <ingredient quantite=2>oeufs</ingredient>, la <ingredient quantite=1>crème</ingredient>, un quart des <ingredient quantite=1>pistaches</ingredient>, <ingredient quantite=1>sel</ingredient> (pas trop) et <ingredient quantite=1>poivre</ingredient>. foncer un <recipient>plat</recipient> avec la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> à tarte. <operation temps=6.86min espace=13>répartir les trois quarts restants des <ingredient quantite=1>pistaches</ingredient> en poudre sur le fond</operation>. y déposer les <ingredient quantite=2>courgettes</ingredient>, puis émietter le <ingredient quantite=1>fromage de chèvre</ingredient> dessus. rajouter la <ingredient quantite=4>viande</ingredient> coupée en <ingredient quantite=1>petits</ingredient> morceaux (couper les <ingredient quantite=4>tranches</ingredient> en tronçons de 2 cm de large). rajouter le mélange dessus. passer au <recipient>four</recipient> 25 mn (surveiller quand même dès 15 mn, on ne sait jamais...). servir tiède ou froide, avec une salade de mâche réhaussée d’ une vinaigrette sans moutarde (on ne sentirait plus le goût de la tarte). pour la rencontre, j’ avais utilisé du <ingredient quantite=4>speck</ingredient>.
]]>
 </preparation>
</recette>
