<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="58496">
 <titre>Petits pains au chocolat briochés à la MAP et au four d’ Elvire</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>10 cl d’ eau tiède</p>
 <p>17 cl de lait tiède</p>
 <p>2 oeufs entiers battus</p>
 <p>2 cuillères à soupe (grande mesure) de sucre en poudre ou cristallisé</p>
 <p>40 g de beurre en morceaux</p>
 <p>600 g de farine T45 ou moitié T45 et T55</p>
 <p>15 à 20 g de levure fraîche émiettée (à vue d’ oeil, j’ ai dû en mettre 18) mise au milieu de la farine (on fait un trou sur 3 à 4 cm de longueur et on met la levure dedans) </p>
 <p>1 cuillère à café (petite mesure) de sel, mis tout autour de la cuve sans toucher la levure</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
lancer le programme " pâte " et <operation temps=6.86min espace=13>laisser travailler jusqu’ à la fin (le programme dure 1h30</operation>). <operation temps=6.86min espace=13>sortir</operation> délicatement le pâton, enlever les pales, le rouler et le taper 3 à 4 fois sur la table. j’ explique la manière: on roule le paton sur même délicatement, on le prend par le bout le plus long et on le tape sur la table légèrement farinée et cela plusieurs fois. on forme une boule que l’ on partage en 16 parts à peu près égales. on aplatit chaque part avec un rouleau à pâtisserie fariné, en un rectangle de 8 cm sur 10 cm environ. on pose une barre de chocolat (j’ ai <operation temps=6.86min espace=13>pris du chocolat noir que j’ ai</operation> coupé car je n’ ai pas trouvé ces fameuses barres comme chez le boulanger...) sur une extrêmité et on roule délicatement sans appuyer. poser sur une plaque recouverte d’ une feuille de silicone car cela n’ attrape pas du tout, j’ ai trouvé qu’ avec du papier sulfurisé les petits pains attachaient à la sortie du <recipient>four</recipient>, mais enfin vous pouvez essayez, vous aurez soin de les espacer au moins de 5 cm. <operation temps=50.0min espace=13>laisser monter 50 minutes dans un endroit chaud (je</operation> préchauffe mon <recipient>four</recipient> à 50 ° c, thermostat 1 - 2, pendant 3 à 4 minutes). badigeonner d’ un jaune d’ <ingredient quantite=1>oeuf</ingredient> et <ingredient quantite=1>mettre</ingredient> à <recipient>four</recipient> chaud 180 à 200 ° c (thermostat 6 - 7) pendant 20 minutes le dessus doit être doré, les petits pains gonflent encore dans le <recipient>four</recipient>. <operation temps=6.86min espace=13>sortir</operation> les petits pains et attendre qu’ ils soient légèrement tièdes ou froids. pour les gourmandes, ne vous <operation temps=6.86min espace=13>précipitez pas pour les</operation> manger à la sortie du <recipient>four</recipient>, c’ est pas bon pour l’ estomac... recette très facile même si elle semble un peu longue, avec l’ habitude on attrape vite le coup, et c’ est un plaisir de déguster ces petits pains au goûter ou au petit déjeuner, surtout pour les enfants mais aussi pour les grands... un <ingredient quantite=1>café</ingredient>, un chocolat chaud, un thé
]]>
 </preparation>
</recette>
