<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39793">
 <titre>Enfants du jardin dans leurs robes transparentes</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>1 courgette</p>
 <p>2 carottes</p>
 <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
 <p>sel poivre</p>
 <p>3 feuilles de brick</p>
 <p>beurre</p>
 <p>un fromage fondant (Saint Marcellin, brie, camembert...) </p>
 <p>gruyère râpéPour la décoration: - quelques feuilles de salades</p>
 <p>quelques tomates cerises</p>
 <p>un peu de ciboulette</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
épluchez les <ingredient quantite=2>carottes</ingredient>, les <ingredient quantite=1>courgettes</ingredient>, et <operation temps=6.86min espace=12>coupez - les en morceaux</operation>. passez - les au mixer, ou écrasez - les à la main, de façon à <operation temps=6.86min espace=12>obtenir une sorte de julienne de légumes</operation>. <operation temps=6.86min espace=12>faites les</operation> cuire au <recipient>micro-onde</recipient>, dans un récipient adapté, pendant 6 min. ajoutez la <ingredient quantite=2>crème fraîche</ingredient>, puis <operation temps=1.0min espace=12>assaisonnez</operation>. cuire encore 2 min au <recipient>micro-onde</recipient>. beurrez les <ingredient quantite=3>feuilles de brick</ingredient>. <operation temps=6.86min espace=12>disposez le <ingredient quantite=1>fromage</ingredient> en morceaux, sur chacune d’ entre-elles</operation>. <operation temps=6.86min espace=12>recouvrez avec les petits légumes,</operation> et <operation temps=6.86min espace=12>refermez soigneusement chaque <ingredient quantite=1>feuille</ingredient>, pour</operation> former un petit chausson. <operation temps=15.0min espace=12>saupoudrez de <ingredient quantite=1>fromage</ingredient> râpé, et enfournez pendant 15 min à 180 ° c (thermostat 6) ou 8 min au micro-ondes</operation>. déposez des <ingredient quantite=3>feuilles</ingredient> de salade dans une assiette, avec une poignée de <ingredient quantite=1>tomates cerises</ingredient>, et <operation temps=6.86min espace=12>recouvrez, avec légèreté, de brins de <ingredient quantite=1>ciboulette</ingredient></operation>. au centre de l’ assiette, disposez votre petit chausson bien chaud. recette raffinée, particulièrement adaptée pour les gens qui veulent se régaler et en mettre plein la vue! un rosé bien frais
]]>
 </preparation>
</recette>
