<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="50010">
 <titre>Galette aux deux riz de Camargue, Courgettes, Tomates Séchées, Olives et Pignons et Vinaigrette de Poivron</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>150 g de Riz Long de Camargue (Blanc) </p>
 <p>150 g de Riz Rouge de Camargue</p>
 <p>2 courgettes longues</p>
 <p>2 oignons blancs frais</p>
 <p>10 tomates séchées</p>
 <p>Bouillon de légumes ou de boeuf (en tablette): 1 fois 1/2 le volume du riz (Blanc) </p>
 <p>6 à 7 cuillerées à soupe d’ huile d’ Olive (des Baux de préférence) </p>
 <p>1 verre de vin blanc sec</p>
 <p>4  cuillerées à soupe de crème allégée </p>
 <p>2 oeufs</p>
 <p>10 olives noires   </p>
 <p>10 olives vertes dénoyautées et coupées en petits morceaux</p>
 <p>100 g de pignons de pin</p>
 <p>sel, poivre</p>
 <p>herbes de Provence</p>
 <p>éventuellement 1 cuillére à café de fenouil en poudre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
laver les <ingredient quantite=2>courgettes</ingredient>, les raper sans les éplucher, saler et poivrer puis les <operation temps=6.86min espace=20>faire revenir dans un peu d’ <ingredient quantite=6>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient>, avec l’ <ingredient quantite=1>oignon</ingredient></operation> haché. réserver. <ingredient quantite=1>couper</ingredient> les <ingredient quantite=1>tomates séchées</ingredient> en <ingredient quantite=1>petits morceaux</ingredient> après les avoir ramollies à la vapeur si elles sont trop <ingredient quantite=1>sèches</ingredient>. réserver. <operation temps=6.86min espace=20>faire dorer les <ingredient quantite=1>pignons</ingredient> à la <recipient>poêle</recipient> dans un peu d’ <ingredient quantite=6>huile</ingredient></operation>. réserver. préparation du <ingredient quantite=1>riz rouge</ingredient>: cuire le <ingredient quantite=1>riz rouge</ingredient> dans une grande quantité d’ eau pendant 25 min, puis le <operation temps=5.0min espace=20>laisser 5 min dans l’ eau de cuisson avant de l</operation>’ égoutter soigneusement. ajouter les <ingredient quantite=2>courgettes</ingredient> revenues dans le <ingredient quantite=1>riz rouge</ingredient> bien égoutté, puis un <ingredient quantite=1>oeuf</ingredient> battu, bien mélanger. préparation du <ingredient quantite=1>riz blanc</ingredient>: dans une <recipient>sauteuse</recipient>, <operation temps=6.86min espace=20>faire revenir l’ <ingredient quantite=1>oignon</ingredient>, en lamelles</operation> ou haché, dans l’ <ingredient quantite=6>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient>. rajouter le <ingredient quantite=1>riz</ingredient>, bien l’ imprégner d’ huile, rajouter le <ingredient quantite=1>vin</ingredient> et le <operation temps=6.86min espace=20>faire évaporer</operation>. ajouter le <ingredient quantite=1>bouillon</ingredient> et cuire le <ingredient quantite=1>riz</ingredient> à <ingredient quantite=1>petit</ingredient> feu. quand le <ingredient quantite=1>riz</ingredient> est cuit, ajouter les <ingredient quantite=1>tomates séchées</ingredient>, la <ingredient quantite=4>crème</ingredient> et un <ingredient quantite=1>oeuf</ingredient> pour lier, puis bien mélanger. beurrer un <recipient>plat</recipient> à gratin, étaler d’ abord la préparation au <ingredient quantite=1>riz blanc</ingredient>, arroser d’ un filet d’ <ingredient quantite=6>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient>, saupoudrer d’ <ingredient quantite=1>herbes</ingredient> et de poivre. répartir régulièrement les <ingredient quantite=1>morceaux</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>olives vertes</ingredient>, bien tasser. ensuite répartir la préparation au <ingredient quantite=1>riz rouge</ingredient>, bien tasser, mettre <ingredient quantite=1>poivre</ingredient>, <ingredient quantite=1>herbes</ingredient> et arroser d’ <ingredient quantite=6>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient>. parsemer de <ingredient quantite=1>pignons</ingredient>, décorer d’ <ingredient quantite=1>olives noires</ingredient>. cuire 15 min au <recipient>four</recipient> à 180 ° c (thermostat 6). il faut que le dessus soit un peu croustillant, servir tiède ou à température ambiante. <ingredient quantite=1>couper</ingredient> la galette de <ingredient quantite=1>riz</ingredient> en portions et <operation temps=6.86min espace=20>servir avec une cuillerée à <ingredient quantite=6>soupe</ingredient> de vinaigrette de poivron</operation>. la vinaigrette de poivron: préparation au mixer: 5 min cuisson: 10 min ingrédients: 1 poivron jaune ou à défaut <ingredient quantite=1>rouge</ingredient> 6 <ingredient quantite=6>cuillerées à soupe</ingredient> d’ <ingredient quantite=6>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient> des baux 3 <ingredient quantite=6>cuillerées à soupe</ingredient> de vinaigre balsamique 1 cuillerée à <ingredient quantite=1>café</ingredient> de miel de lavande 1/2 gousse d’ ail rapée (facultatif) fleur de <ingredient quantite=1>sel</ingredient> et <ingredient quantite=1>poivre</ingredient> préparation: laver et <operation temps=6.86min espace=20>ouvrir le poivron</operation>, enlever les graines et les cloisons, le <ingredient quantite=1>couper</ingredient> en lamelles et cuire à l’ étouffée dans une cuillerée à <ingredient quantite=6>soupe</ingredient> d’ <ingredient quantite=6>huile</ingredient>. mettre le poivron cuit dans le bol d’ un mixer avec les autres ingrédients et mixer jusqu’ à une consistance crèmeuse. j’ ai inventé cette recette pour le concours de cuisine " conservatoire grand sud des cuisines de terroir " en juin 2006 pour la promotion des <ingredient quantite=1>riz de camargue</ingredient> et elle a eu le 1er prix ; -)) j’ ai apporté cette galette à la rencontre de clarensac chez adrienne. elle peut aussi accompagner daube ou gardianne de taureau (sans vinaigrette). listel rosé des sables
]]>
 </preparation>
</recette>
