<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36918">
 <titre>Salade de mâche parfumée de tatie lolo</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>1 sachet de salade de mâche</p>
 <p>80 g de Beaufort (ou Comté, Gruyère, Gouda etc...) </p>
 <p>16 filets d’ anchois frais marinés à l’ huile d’ olive (utiliser ceux vendus sous vide en barquette au rayon des poissons frais, et non pas ceux très salés vendus dans de petits pots en verre) </p>
 <p>6 pétales de tomates séchées et marinées à l’ huile d’ olive</p>
 <p>20 g de pignons de pin</p>
 <p>2 cuillères à soupe de raisins secs</p>
 <p>1 cuillère à soupe de graines de sésame</p>
 <p>4 cuillères à soupe d’ huile d’ olive</p>
 <p>1 cuillère à soupe de vinaigre balsamique</p>
 <p>sel, poivre</p>
 <p>4 feuilles de basilic ciselé (facultatif) </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
dans une petite <recipient>poêle</recipient> anti-adhésive, faire revenir les <ingredient quantite=1>pignons de pin</ingredient> et les <ingredient quantite=1>graines de sésame</ingredient> sans matière grasse, jusqu’ à ce qu’ ils soient dorés. <operation temps=20.0min espace=12>laisser refroidir</operation>. laver et essorer la <ingredient quantite=1>salade</ingredient>. couper chaque <ingredient quantite=6>pétale de tomates</ingredient> en huit petits morceaux, chaque <ingredient quantite=1>filet</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>anchois</ingredient> en trois, et le fromage en petits dés. préparer la vinaigrette en mélangeant l’ <ingredient quantite=1>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient>, le <ingredient quantite=1>vinaigre balsamique</ingredient>, le <ingredient quantite=1>sel</ingredient> et le poivre. par assiette individuelle, présenter un tapis de <ingredient quantite=1>salade de mâche</ingredient>, et parsemer harmonieusement les ingrédients sur l’ ensemble (fromage, <ingredient quantite=1>anchois</ingredient>, <ingredient quantite=6>tomates</ingredient>, <ingredient quantite=1>pignons</ingredient>, <ingredient quantite=1>graines de sésame</ingredient>, <ingredient quantite=2>raisins secs</ingredient> et <ingredient quantite=1>basilic ciselé</ingredient>). servir à table avec la vinaigrette à part (par exemple, présentée dans un petit verre dans le coin de chaque assiette). le fait de <operation temps=6.86min espace=12>servir la vinaigrette à part</operation> permet d’ éviter que la <ingredient quantite=1>salade</ingredient> ne se ramollisse jusqu’ au service. petite <ingredient quantite=1>salade</ingredient> parfumée qui agrémente très bien les repas d’ été. un rosé <ingredient quantite=1>frais</ingredient>
]]>
 </preparation>
</recette>
