<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="35194">
 <titre>Foies de volailles aux herbes de Provence</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>600 g de foies de volaille</p>
 <p>4 ou 5 gousses d’ ail</p>
 <p>une grosse poignée de champignons de Paris entiers ou coupés en lamelles</p>
 <p>2 cuillères à soupe d’ herbes de Provence séchées ou fraîches</p>
 <p>5 cuillères à soupe de vinaigre basalmique</p>
 <p>3 cuillères à soupe d’ huile d’ olive</p>
 <p>10 cl de vin blanc</p>
 <p>3 cuillères à café de fonds de veau</p>
 <p>30 cl d’ eau tiède</p>
 <p>sel et poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
préparer les <ingredient quantite=1>foies de volailles</ingredient> et les <operation temps=5.0min espace=13>faire revenir à feu doux dans une <recipient>poêle</recipient> avec l’ <ingredient quantite=3>huile</ingredient> pendant 5 mn</operation>. rajouter ensuite l’ <ingredient quantite=4>ail</ingredient> haché finement et les <ingredient quantite=1>champignons</ingredient> dans la <recipient>poêle</recipient> et <operation temps=5.0min espace=13>laisser l’ ensemble au feu encore 5 mn en</operation> remuant et en prenant garde de ne pas <operation temps=6.86min espace=13>faire brûler l’ <ingredient quantite=4>ail</ingredient></operation>. incorporer les <ingredient quantite=2>cuillères de fonds de veau</ingredient> dans l’ <ingredient quantite=1>eau tiède</ingredient>, délayer et verser le <ingredient quantite=3>fonds</ingredient> de sauce obtenu dans la <recipient>poêle</recipient>. rajouter ensuite le <ingredient quantite=1>vin blanc</ingredient>, le <ingredient quantite=5>vinaigre</ingredient> et les <ingredient quantite=2>herbes de provence</ingredient>. saler, poivrer à convenance. <operation temps=6.86min espace=13>laisser mijoter et réduire sans</operation> <operation temps=0.25min espace=13>couvrir</operation>. servir chaud avec une salade de type roquette ou mâche (avec, bien sûr, une vinaigrette) le temps de réduction de la sauce est variable et dépend de la volonté d’ avoir une sauce plus ou moins épaisse. un <ingredient quantite=1>vin</ingredient> rouge assez corsé
]]>
 </preparation>
</recette>
