<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42682">
 <titre>Tagliatelles Courgette Saumon de Cécile et Lisa</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>tagliatelles pour 4 personnes (300-400g ou plus si gros mangeurs) </p>
 <p>200 à 300g de saumon fumé (en fait cela dépend de votre goût, personnellement j’ aime avec beaucoup de saumon) </p>
 <p>3 courgettes</p>
 <p>20 cl de crème fraîche liquide</p>
 <p>20cl de crème fraîche épaisse</p>
 <p>4 gousses d’ ail</p>
 <p>fromage râpé (gruyère, emmenthal, comté, parmesan...) </p>
 <p>sel et poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
laver et couper les <ingredient quantite=3>courgettes</ingredient> en rondelles (ne pas les éplucher, ça fait de la couleur). les <operation temps=2.0min espace=11>faire cuire à la vapeur de préférence dans le panier en position haute de votre <recipient>cocotte</recipient> minute 2 min environ une fois que ça chuchote (il y</operation> aura moins d’ eau comme ça). couper le <ingredient quantite=1>saumon fumé</ingredient> et l’ <ingredient quantite=4>ail</ingredient> en petits morceaux. les mettre dans une <recipient>casserole</recipient> avec la <ingredient quantite=1>crème</ingredient> (moitié <ingredient quantite=1>liquide</ingredient> - moitié épaisse). <operation temps=6.86min espace=11>faire cuire à feu très doux pendant environ 15 min, ça ne</operation> doit pas <operation temps=20.0min espace=11>bouillir</operation>. poivrer et saler (mais attention le <ingredient quantite=1>saumon fumé</ingredient> est déja pas mal salé, donc il faut goûter!). au dernier moment ajouter un peu de <ingredient quantite=1>fromage râpé</ingredient> et le <operation temps=6.86min espace=11>laisser fondre dans la <ingredient quantite=1>crème</ingredient></operation>. <operation temps=6.86min espace=11>faire cuire les pâtes, les</operation> égoutter. prendre un grand <recipient>plat</recipient>: y verser en premier les <ingredient quantite=1>tagliatelles</ingredient>, puis mettre dessus les <ingredient quantite=3>courgettes</ingredient> et enfin la sauce <ingredient quantite=1>crème</ingredient> - <ingredient quantite=1>saumon</ingredient> (pour les gourmands un peu de râpé en plus par dessus). il ne reste plus qu’ à passer à table. ce repas a été inventé par deux amies lors d’ un séjour à l’ étranger (mexique il me semble). elles me l’ ont fait une fois et je l’ ai trouvé bon et très simple à réaliser. c’ est avec leurs autorisations que je le propose à tous les marmitons! vin de loire ou bourgogne blanc
]]>
 </preparation>
</recette>
