<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33712">
 <titre>Choucroute landaise</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>1, 750 kg de choucroute (300 g par personne) </p>
 <p>6 cuisses de canard confit</p>
 <p>60 tranches de magret de canard séché (10 par personne) </p>
 <p>mousse de foie gras (30 g par personne MAXIMUM) </p>
 <p>2 cuillerées à soupe de graisse de canard</p>
 <p>3/4 d’ une bouteille de Riesling</p>
 <p>couenne de porc</p>
 <p>3 oignons</p>
 <p>1 carotte</p>
 <p>4 clous de girofle</p>
 <p>15 grains de genièvre</p>
 <p>12 pommes de terre moyennes</p>
 <p>sel, poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
a <operation temps=6.86min espace=19>partir de <ingredient quantite=1>choucroute</ingredient> crue</operation>: laver la choucroute, l’ égoutter et la jeter dans une <recipient>marmite</recipient> d’ eau bouillante. <operation temps=5.0min espace=19>laisser frémir 4 à 5 mn</operation>, égoutter à nouveau et <operation temps=10.0min espace=19>laisser tiédir</operation>. avec une fourchette, écheveler la choucroute comme si on voulait la coiffer. dans une grande <recipient>cocotte</recipient>, faire chauffer 1 cuillerée de <ingredient quantite=6>graisse de canard</ingredient>, ajouter 2 <ingredient quantite=3>oignons</ingredient> émincés, les <operation temps=6.86min espace=19>laisser fondre tout doucement 10</operation> mn. a <operation temps=6.86min espace=19>partir de choucroute</operation> cuite: tapisser le fond de la <recipient>cocotte</recipient> avec les <ingredient quantite=1>couennes</ingredient> (le <ingredient quantite=1>gras</ingredient> en dessous pour empêcher la choucroute d’ attacher). ajouter la moitié de la choucroute, le reste de la <ingredient quantite=2>graisse</ingredient>, divisé en morceaux, la <ingredient quantite=1>carotte</ingredient> coupée en rondelles, 1 <ingredient quantite=1>oignon</ingredient> piqué de 4 clous de <ingredient quantite=4>girofle</ingredient>, les <ingredient quantite=1>grains de genièvre</ingredient>, un peu de <ingredient quantite=1>sel</ingredient>, le poivre, puis le reste de la choucroute. mouiller avec le <ingredient quantite=1>riesling</ingredient>, <operation temps=0.25min espace=19>couvrir</operation> et <operation temps=6.86min espace=19>laisser cuire à feu doux pendant 2 heures</operation>. faire cuire les <ingredient quantite=1>pommes de terre</ingredient> à l’ eau et les garder au chaud. durant ce temps, dégraisser les <ingredient quantite=6>cuisses de canard</ingredient> au <recipient>bain - marie</recipient>, récupérer la <ingredient quantite=2>graisse</ingredient> pour des préparations futures. préchauffer le <recipient>four</recipient> à 210 ° c (thermostat 7). 15 mn avant de <operation temps=2.0min espace=19>servir</operation> <operation temps=6.86min espace=19>faire légèrement</operation> dorer les <ingredient quantite=6>cuisses</ingredient> dans un <recipient>plat</recipient>. présentation: dans chaque assiette, chauffée préalablement, mettre 3 à 4 cuillerées de choucroute, garnir sur le dessus avec une <ingredient quantite=6>cuisse de canard</ingredient>. placer sur celle-ci une fine couche de <ingredient quantite=1>mousse de foie gras</ingredient> et disposer sur le bord de l’ assiette les <ingredient quantite=6>tranches de magret de canard séché</ingredient>. <operation temps=2.0min espace=19>servir</operation> les <ingredient quantite=1>pommes de terre</ingredient> séparément. et plus la choucroute est réchauffée, meilleure elle est! pinot noir ou tavel
]]>
 </preparation>
</recette>
