<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="21227">
 <titre>Noix de Coquilles St Jacques en chemise</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>12 noix de coquilles st jacques</p>
 <p>12 feuilles de laitue (les plus grandes) </p>
 <p>30 g de beurre</p>
 <p>sel, poivre</p>
 <p>curry</p>
 <p>2 citrons</p>
 <p>12 cl de vin blanc sec</p>
 <p>40 g de crème fraîche</p>
 <p>pour la déco: ciboulette, tomates cerises, rondelles de citron</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
compter 3 <ingredient quantite=1>noix</ingredient> par personne. mettre à mariner les <ingredient quantite=1>noix</ingredient> dans un mélange <ingredient quantite=1>citron</ingredient> / <ingredient quantite=1>vin blanc</ingredient>, <operation temps=0.25min espace=13>salez</operation>, poivrer. <operation temps=6.86min espace=13>couvrir d’ un film plastique</operation> et réserver au frais environ 1 heure. une fois les <ingredient quantite=1>noix</ingredient> marinées les égoutter et plonger une à une les <ingredient quantite=1>feuilles de laitue</ingredient> dans une <recipient>casserole</recipient> d’ eau bouillante, les prendre avec une écumoire, poser la <ingredient quantite=1>feuille</ingredient> sur une <recipient>planche</recipient>, y déposer au centre une <ingredient quantite=1>noix</ingredient> et rabattre toute la <ingredient quantite=1>feuille</ingredient> pour former un " paquet " fermer le tout avec un pic en bois. renouveler cette opération délicate afin de former les 12 paquets. <operation temps=6.86min espace=13>faire fondre un morceau de beurre dans une <recipient>sauteuse</recipient> et y</operation> déposer les paquets cuire pendant 5 mn. dresser les assiettes avec dans chacune 3 paquets, déglacer la <recipient>sauteuse</recipient> avec de la <ingredient quantite=1>crème fraîche</ingredient> un peu de <ingredient quantite=1>sel</ingredient>, de poivre et du <ingredient quantite=1>curry</ingredient>, porter à ébullition et napper les paquets de cette sauce qui doit être onctueuse, décorer avec quelques brins de <ingredient quantite=1>ciboulette</ingredient>, une <ingredient quantite=1>rondelle de citron</ingredient> et des moitiés de <ingredient quantite=1>tomates cerises</ingredient>. <operation temps=2.0min espace=13>servir aussitôt</operation>.
]]>
 </preparation>
</recette>
