<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="27849">
 <titre>Divine Tarte à la Crème Vanille et Cannelle</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>1 pâte brisée à dérouler</p>
 <p>6 jaunes d’ oeufs</p>
 <p>60 g de sucre</p>
 <p>50 cl de crème fleurette</p>
 <p>1 gousse de vanille</p>
 <p>extrait de vanille</p>
 <p>cannelle (pour saupoudrer) </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
abaisser la <ingredient quantite=1>pâte brisée</ingredient> dans un <recipient><recipient>moule</recipient> à manqué</recipient> de taille moyenne ou un <recipient>plat</recipient> à tarte à bord bien haut. piquer le fond à la fourchette. dans un <recipient>saladier</recipient>, battre les <ingredient quantite=6>jaunes</ingredient> d’ oeufs avec le <ingredient quantite=1>sucre</ingredient> et ajouter de l’ <ingredient quantite=1>extrait de vanille</ingredient>. bien battre le tout. dans une <recipient>casserole</recipient>, mettre la <ingredient quantite=1>crème fleurette</ingredient>, la gousse de <ingredient quantite=1>vanille</ingredient> fendue en deux et ses " grains " (pour <ingredient quantite=1>extraire</ingredient> les petits grains de la gousse, la couper en deux et racler l’ intérieur avec la pointe d’ un couteau). <operation temps=6.86min espace=12>faire bouillir sur feu très très doux</operation>. quand le mélange à bouilli, arrêter le feu et <operation temps=6.86min espace=12>sortir la gousse</operation>. verser la <ingredient quantite=1>crème</ingredient> vanillée sur le mélange <ingredient quantite=6>oeufs</ingredient> - <ingredient quantite=1>sucre</ingredient> et battre vivement sans arrêter. <operation temps=6.86min espace=12>laisser un peu</operation> <operation temps=6.86min espace=12>tiédir</operation> puis verser sur le fond de <ingredient quantite=1>pâte</ingredient>. cuire environ 40 mn à 180 ° c. vérifier la cuisson: la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> doit être bien dorée, le flan doit avoir " <operation temps=6.86min espace=12>pris " (la lame d’ un couteau</operation> doit <operation temps=6.86min espace=12>ressortir parfaitement propre</operation>). une fois la tarte refroidie, saupoudrer de <ingredient quantite=1>cannelle</ingredient>. une délicieuse tarte savourée et adorée par tous! vous pouvez la servir nature, ou avec un peu de chantilly, de <ingredient quantite=1>crème</ingredient> anglaise à la <ingredient quantite=1>cannelle</ingredient> ou au chocolat ou encore avec une boule de glace. attention aux bords de la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> à tarte, <operation temps=6.86min espace=12>veillez à bien</operation> foncer les bords du <recipient>moule</recipient> avec la <ingredient quantite=1>pâte brisée</ingredient> en laissant dépasser un peu de <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> pour ne pas qu’ elle s’ <operation temps=6.86min espace=12>affaisse pendant la cuisson</operation>. bonne dégustation!
]]>
 </preparation>
</recette>
