<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="32542">
 <titre>Tarte au Mont d’ Or et à la saucisse de Morteau</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>1 pâte feuilletée prête à dérouler</p>
 <p>1 saucisse de Morteau</p>
 <p>3 pommes de terre moyennes</p>
 <p>200 g de fromage Mont d’ Or</p>
 <p>10 cl de crème fraîche épaisse</p>
 <p>sel, poivre</p>
 <p>noix de muscade râpée</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
faire cuire les <ingredient quantite=3>pommes de terre</ingredient> à l’ eau avec leur peau. pendant ce temps, étaler la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> feuilletée dans un <recipient><recipient>moule</recipient> à tarte</recipient>, piquer à la fourchette. racler un peu la croûte du <ingredient quantite=1>fromage</ingredient> sans l’ enlever et le couper en assez fines lamelles. préchauffer le <recipient>four</recipient> à 180/200 ° c (th 6/7), selon sa puissance. eplucher les <ingredient quantite=3>pommes de terre</ingredient>, les couper en rondelles et les étaler au fond de la tarte (une seule couche). eparpiller les lamelles de <ingredient quantite=1>fromage</ingredient> par - dessus, puis parsemer uniformément de petites touches de <ingredient quantite=1>crème fraîche</ingredient> (allégée si vous voulez une recette moins riche). saler un peu, poivrer généreusement, et <ingredient quantite=1>râper</ingredient> un peu de <ingredient quantite=1>noix de muscade</ingredient> sur le tout. enfourner durant 20 mn. pendant ce temps, immerger la <ingredient quantite=1>saucisse</ingredient> dans une <recipient>casserole</recipient> d’ eau bouillante, et la <operation temps=15.0min espace=13>faire cuire 10 à 15 mn</operation>. l’ égoutter et la couper en rondelles. après les 20 mn de cuisson au <recipient>four</recipient>, <operation temps=6.86min espace=13>sortir la tarte</operation> et étaler les rondelles de <ingredient quantite=1>saucisse</ingredient> sur toute la surface. remettre la tarte au <recipient>four</recipient> durant 10 mn à 200 ° c (th 7). a déguster avec une salade verte. ce <recipient>plat</recipient> réinvente un peu la traditionnelle recette jurassienne, mais conserve tout autant ses vertus alléchantes! vin du jura
]]>
 </preparation>
</recette>
