<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="166307">
 <titre>Bricks parfumées aux olives et au saumon</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>-5/6 Feuilles de Brick = 10/12 bricks </p>
 <p>-4 grosse pomme de terre </p>
 <p>-15 olives vertes en bocal dénoyauté </p>
 <p>-3 tranches de Saumon fumé</p>
 <p>-1 Cuillère à soupe de Crème Fraîche épaisse</p>
 <p>-4 Brin de Persil</p>
 <p>-Huile d’ olive</p>
 <p>-jus Citron</p>
 <p>-Aneth</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
éplucher les <ingredient quantite=1>pomme de terre</ingredient>. dans un récipient avec couvercle allant au micro onde, faire cuir dans un peu d’ eau les 4 <ingredient quantite=1>pomme de terre</ingredient> puissance maxi pendant 10 min. mixer les <ingredient quantite=1>olives</ingredient> et le <ingredient quantite=1>persil</ingredient> ensemble, poivrer. découper les <ingredient quantite=1>tranches de saumon</ingredient> en petits morceaux, mettre dans un bol, rajouter la <ingredient quantite=1>cuillère de crème fraîche</ingredient> et un peu d’ aneth, bien mélanger et réserver. couper les <ingredient quantite=1>feuilles de brick</ingredient> en deux. vider l’ eau des <ingredient quantite=1>pomme de terre</ingredient> et écraser les dans un <recipient>plat</recipient>, rajouter une <ingredient quantite=1>cuillère à soupe</ingredient> d’ huile d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient> et un peu de jus de <ingredient quantite=1>citron</ingredient>. saler un peu seulement. mélanger les <ingredient quantite=1>pomme de terre</ingredient> et les <ingredient quantite=1>olives</ingredient>. <operation temps=6.86min espace=12>prenez une demi feuille de</operation> <ingredient quantite=1>brick</ingredient>, replié la de façon a <operation temps=6.86min espace=12>faire un rectangle</operation> et déposer un peu de <ingredient quantite=1>pomme de terre</ingredient> et de <ingredient quantite=1>saumon</ingredient> sur un bord, plier de façon a <operation temps=6.86min espace=12>faire un triangle rectangle qui se</operation> répète jusqu’ à la fin de la <ingredient quantite=1>feuille</ingredient>. une fois que l’ on n’ a <operation temps=6.86min espace=12>compris c’ est assez rapide et facile</operation>. et farcir toutes les <ingredient quantite=1>feuilles</ingredient>. <operation temps=10.0min espace=12>faire chauffer l’</operation> huile de friture et déposer les <ingredient quantite=1>bricks</ingredient> environ 1 ou 2mn de chaque cotés, servir chaud. délicieux avec une salade, en entrée ou <recipient>plat</recipient> principal à deux. délicieux avec une salade, en entrée ou <recipient>plat</recipient> principal à deux.
]]>
 </preparation>
</recette>
