<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31972">
 <titre>Poulet au paprika à la Hongroise</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>4 cuisses de poulet (complètes) </p>
 <p>4 tomates</p>
 <p>2 poivrons</p>
 <p>2-3 oignons</p>
 <p>500 g de riz</p>
 <p>1 cuillère à soupe de cumin EN GRAINES</p>
 <p>4 cuillères à soupe de paprika fort</p>
 <p>10 cl de crème épaisse</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
emincez les oigons, <operation temps=6.86min espace=10>coupez les <ingredient quantite=2>poivrons</ingredient> en 4</operation>, <operation temps=6.86min espace=10>équeutez - les et égrainez - les</operation>. dans une <recipient>poêle</recipient> profonde ou une large <recipient>casserole</recipient>, <operation temps=6.86min espace=10>faites rissoler 30 secondes les grains de <ingredient quantite=1>cumin</ingredient> dans un fond d’ huile d’ olive ou de saindoux</operation> puis <operation temps=3.0min espace=10>ajoutez les</operation> <ingredient quantite=4>oignons</ingredient> et <operation temps=6.86min espace=10>faites rissoler sans</operation> <operation temps=6.86min espace=10>laisser caraméliser</operation>. dans la préparation, saisissez les <ingredient quantite=4>cuisses de poulet</ingredient> de chaque côté en saupoudrant chaque côté avec 1/2 <ingredient quantite=1>cuillère à soupe de paprika fort</ingredient>, puis <operation temps=0.25min espace=10>salez</operation> et <operation temps=0.5min espace=10>poivrez</operation>. <operation temps=6.86min espace=10>ajoutez 10 cl d’ eau (ou de vin blanc), les <ingredient quantite=4>tomates</ingredient> (entières), les <ingredient quantite=2>poivrons</ingredient>, puis couvrez</operation> et <operation temps=45.0min espace=10>laissez mijoter 45 minutes environ à feu doux</operation>. remuez de temps en temps. pendant que le <ingredient quantite=4>poulet</ingredient> mijote, <operation temps=6.86min espace=10>faites cuire le <ingredient quantite=1>riz</ingredient></operation>. retirez les <ingredient quantite=4>cuisses de poulet</ingredient> de la préparation et <operation temps=6.86min espace=10>réservez - les au chaud</operation>. <operation temps=6.86min espace=10>faites passer le reste de la préparation dans un</operation> passe légume (ou un taminier en écrasant bien le tout à l’ aide d’ une cuiler) afin d’ en extraire tout le jus. ajouter la <ingredient quantite=1>crème épaisse</ingredient> à la sauce obtenue, <operation temps=0.25min espace=10>salez</operation>, <operation temps=0.5min espace=10>poivrez</operation>. remettez les <ingredient quantite=4>cuisses de poulet</ingredient> dans la sauce et <operation temps=6.86min espace=10>laissez mijoter encore une dizaine de minutes</operation>. vous pouvez remplacer le <ingredient quantite=1>riz</ingredient> par des pommes de terre ou autre féculant. <operation temps=6.86min espace=10>accompagnez d’ une salade sans vinaigrette</operation>. de préférence une salade légèrement amère (frisée). vin blanc sec (graves)
]]>
 </preparation>
</recette>
