<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29698">
 <titre>Salade ensoleillée coppa et roquefort</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>1 courgette bien ferme</p>
 <p>4 tomates</p>
 <p>4 gros champignons de Paris frais</p>
 <p>15 tranches de Coppa (peut se remplacer par du jambon cru) </p>
 <p>4 pétales de tomates séchées</p>
 <p>100 g de Roquefort (ou Fourme d’ Ambert, ou Bleu, ou Gorgonzola) </p>
 <p>15 noix </p>
 <p>basilic</p>
 <p>origan frais ou séché</p>
 <p>huile d’ olive</p>
 <p>vinaigre balsamique</p>
 <p>sel et poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
<operation temps=6.86min espace=14>réunir tous les ingrédients dans un grand <recipient>saladier</recipient> en</operation> procédant comme suit... laver et <ingredient quantite=1>sécher</ingredient> correctement la <ingredient quantite=1>courgette</ingredient>. couper les 2 extrêmités, mais ne pas l’ éplucher. la couper en deux dans le sens de la longueur, puis en <ingredient quantite=1>tranches</ingredient> assez fines. laver et couper la <ingredient quantite=4>tomates</ingredient> en petits quartiers. laver ou éplucher les <ingredient quantite=4>champignons</ingredient>, les couper en deux puis en <ingredient quantite=1>tranches</ingredient>. couper les <ingredient quantite=1>tranches de coppa</ingredient> en 4. trancher les <ingredient quantite=4>pétales de tomates séchées</ingredient> en 4. emietter le <ingredient quantite=1>roquefort</ingredient> sur le tout et ajouter les <ingredient quantite=1>noix</ingredient> décortiquées et cassées grossièrement. parsemer d’ une cuillère à café de <ingredient quantite=1>basilic</ingredient>, puis d’ <ingredient quantite=1>origan</ingredient>, hachés ou séchés. saler, poivrer selon votre goût. arroser de 2 cuillères à soupe de <ingredient quantite=1>vinaigre balsamique</ingredient> et de 5 à 6 cuillère à soupe d’ huile d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient> (les quantités pour l’ assaisonnement se font selon les préférences de chacun). une entrée très <ingredient quantite=1>fraîche</ingredient> et goûteuse, mais surtout copieuse, alors il faudra prévoir un <recipient>plat</recipient> principal léger. cette salade accompagne également très <ingredient quantite=1>bien</ingredient> les barbecues de l’ été. rosé frais
]]>
 </preparation>
</recette>
