<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225806">
 <titre>Poulet Tandoori et son Risotto aux champignons</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>Pour le risotto: </p>
 <p>200 g de Riz Arborio</p>
 <p>1 cube de bouillon pot au feu </p>
 <p>1 oignon</p>
 <p>1 boîte de champignons de Paris</p>
 <p>30 à 40g de Parmesan râpéPour le poulet Tandoori: </p>
 <p>1 sachet d’ épices Tandoori</p>
 <p>2 escalopes de poulet (ou de Dinde) </p>
 <p>25 cl de crème fraîche</p>
 <p>10 cl de vin blanc de table</p>
 <p>1 cuillère à soupe d’ huile</p>
 <p>sel, poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
dans une <recipient>casserole</recipient>, préparer 1litre de <ingredient quantite=1>bouillon</ingredient> avec le <ingredient quantite=1>cube</ingredient> knor. pendant la cuisson, découper l’ <ingredient quantite=1>oignon</ingredient> en fines lamelles, et les <ingredient quantite=2>escalopes</ingredient> en petits morceaux. <operation temps=6.86min espace=15>faire revenir l’ <ingredient quantite=1>oignon</ingredient> avec une noix de beurre (ou une petite <ingredient quantite=1>cuillère</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>huile</ingredient> de colza</operation>). mettre de côté, et <operation temps=6.86min espace=15>faire de même avec la viande</operation>. <operation temps=6.86min espace=15>faire dorer 6à 7min</operation>. dans un <recipient>wok</recipient> ou une poële, <operation temps=6.86min espace=15>faire chauffer une <ingredient quantite=1>cuillère</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>huile</ingredient> de colza</operation> ; verser les 200 g de <ingredient quantite=1>riz arborio</ingredient> et les <operation temps=6.86min espace=15>faire revenir jusqu’ à qu’ ils soient</operation> translucides. incorporer petit petit le <ingredient quantite=1>bouillon</ingredient>, en attendant à chaque fois, l’ absorption totale du <ingredient quantite=1>bouillon</ingredient> par le <ingredient quantite=1>riz</ingredient> avant d’ en rajouter. rajouter du <ingredient quantite=1>bouillon</ingredient>, selon la consistance que vous souhaitez lui donner. et ce, pendant 15 à 20 min. une fois, à votre convenance, ajouter la portion de <ingredient quantite=1>parmesan</ingredient>, remuer doucement, puis ajouter les <ingredient quantite=1>champignons de paris</ingredient>. remuez jusqu’ à un mélange harmonieux. avec un cercle à pâtisserie, dresser sur 2 assiettes ou dans une petite cassolette. pour le <ingredient quantite=1>poulet</ingredient>: dans une <recipient>sauteuse</recipient>, <operation temps=6.86min espace=15>faire réchauffer les morceaux de <ingredient quantite=1>poulet</ingredient>, et l’</operation> <ingredient quantite=1>oignon</ingredient>, verser le contenu du <ingredient quantite=1>sachet</ingredient> de <ingredient quantite=1>tandoori</ingredient> et <operation temps=1.0min espace=15>laisser cuire 1 min</operation>. verser la <ingredient quantite=1>crème</ingredient> et porter à ébullition tout en remuant. prolonger la cuisson à <ingredient quantite=1>feu</ingredient> doux 2 à 3 min. ajouter une pincée de <ingredient quantite=1>sel</ingredient> si nécessaire et un peu de poivre baies. servir. et <operation temps=6.86min espace=15>régalez vous! côte du rhône ou <ingredient quantite=1>blanc</ingredient> sec</operation>
]]>
 </preparation>
</recette>
