<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69325">
 <titre>Bavarois de Poisson et sa sauce Vincent aux épinards</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>POUR LE BAVAROIS: </p>
 <p>200 g de filet de cabillaud</p>
 <p>1 tranche de saumon fumé</p>
 <p>1 cube de bouillon de légumes </p>
 <p>5 cl de crème fraîche</p>
 <p>1 feuille de gélatine</p>
 <p>1 blanc d’ oeufPOUR LA SAUCE VINCENT AUX EPINARDS: </p>
 <p>25 g d’ épinards frais</p>
 <p>1 cube de bouillon de légumes </p>
 <p>20 cl de mayonnaisePOUR LA GARNITURE: </p>
 <p>1 citron jaune non traité</p>
 <p>aneth</p>
 <p>4 tranches de pain</p>
 <p>feuilles de salade</p>
 <p>10 tomates cerises</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
la veille: faire bouillir de l’ eau avec un <ingredient quantite=1>bouillon de légumes</ingredient> pour la cuisson du poisson (thermostat au maximum). prévoir suffisamment d’ eau afin que le poisson puisse être entièrement recouvert. dès que l’ eau bout (à gros <ingredient quantite=1>bouillons</ingredient>), introduire le poisson et baisser le thermostat de moitié afin d’ <operation temps=6.86min espace=15>obtenir un léger frémissement (petite bulles</operation>). attendre que le poisson soit cuit (regarder à l’ intérieur du poisson), soit après plus ou moins 1 heure. <operation temps=6.86min espace=15>laisser refroidir le poisson dans le jus de cuisson</operation>. ne pas jeter le jus de cuisson (fumet)!!! egoutter le poisson et le mixer le plus finement possible. ajouter la <ingredient quantite=1>crème fraîche</ingredient>. <operation temps=6.86min espace=15>ramollir la <ingredient quantite=1>feuille</ingredient> de <ingredient quantite=1>gélatine</ingredient> dans un peu d’ eau froide</operation>. puis dissoudre la <ingredient quantite=1>feuille</ingredient> de <ingredient quantite=1>gélatine</ingredient> ramollie dans un peu de fumet bouillant. ajouter le mélange " <ingredient quantite=1>gélatine</ingredient> + fumet " au " poisson mixé + <ingredient quantite=1>crème fraîche</ingredient> ". saler et poivrer. battre le <ingredient quantite=1>blanc</ingredient> d’ œuf en neige et l’ ajouter délicatement à la préparation précédente. découper des lanières de <ingredient quantite=1>saumons</ingredient> fumés (une quinzaine de cm) et les disposer " en croix " dans le fond de 4 raviers / ramequins. les lanières vont se prolonger sur les bords des ramequins et même dépasser des bords. <operation temps=6.86min espace=15>remplir le ramequin avec la préparation de <ingredient quantite=1>cabillaud</ingredient></operation>. rabattre les languettes de <ingredient quantite=1>saumon fumé</ingredient> sur le dessus. placer les ramequins au frigo pendant une nuit. le jour meme: préparer la <ingredient quantite=1>sauce vincent</ingredient>: cuire une poignée d’ <ingredient quantite=1>épinards</ingredient> dans un fond d’ eau avec un <ingredient quantite=1>cube de bouillon de légumes</ingredient>. hacher / mixer les <ingredient quantite=1>épinards</ingredient> refroidis. ajouter la mayonnaise en fonction de la consistance voulue. dresser les assiettes: <operation temps=6.86min espace=15>sortir les ramequins du frigo</operation>. démouler délicatement les <ingredient quantite=1>bavarois</ingredient> et les placer dans l’ assiette (nb: le <ingredient quantite=1>bavarois</ingredient> doit être retourné dans l’ assiette. le fond du ramequin devient le haut du <ingredient quantite=1>bavarois</ingredient>). déposer une pincée d’ <ingredient quantite=1>aneth</ingredient> sur le dessus du <ingredient quantite=1>bavarois</ingredient>. décorer avec quelques <ingredient quantite=1>feuilles de salade</ingredient>, une ou deux <ingredient quantite=1>tomates cerises</ingredient>, une rondelle de <ingredient quantite=1>citron</ingredient>. griller les <ingredient quantite=1>tranches de pain</ingredient> et couper chacune d’ elle en deux triangles. les placer dans l’ assiette. verser un peu de sauce aux <ingredient quantite=1>épinards</ingredient> autour du <ingredient quantite=1>bavarois</ingredient>. <operation temps=6.86min espace=15>servir sans</operation> attendre. cette entrée poisson se consomme froide et n’ est pas trop lourde à digérer. elle se prépare la veille. ce qui permet de profiter pleinement de ses invités.
]]>
 </preparation>
</recette>
