<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="86095">
 <titre>Gratin de poisson des îles (façon parmentier) </titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>Pour le mélange de poisson: - 200 g d’ espadon émietté cuit (restes par exemple. On peut aussi utiliser un autre poisson) </p>
 <p>4 petits oignons (ou 2 gros) </p>
 <p>1 gousse d’ ail</p>
 <p>1 tomate</p>
 <p>1 cuillère à café de thym</p>
 <p>2 cuillères à soupe de vin blanc</p>
 <p>1 cuillère à soupe d’ huile d’ olive pour cuire les oignons et l’ ail</p>
 <p>Pour la purée: - 500 g de patates douces</p>
 <p>eau (suffisamment pour recouvrir les patates) </p>
 <p>10 cl de lait</p>
 <p>20 g de beurre</p>
 <p>sel</p>
 <p>1 zeste de combava (agrume) </p>
 <p> Pour le gratin: - 50 g de gruyère rapé et/ou copeaux de parmesan</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
mettre les <ingredient quantite=1>patates douces</ingredient> à <ingredient quantite=1>cuire</ingredient> dans l’ <ingredient quantite=1>eau</ingredient> avec la peau. pendant ce temps, émincer les <ingredient quantite=4>oignons et</ingredient> l’ <ingredient quantite=1>ail</ingredient>. mettre le tout à dorer à feu moyen ou vif dans l’ <ingredient quantite=1>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient>. lorsqu’ ils sont dorés, ajouter la <ingredient quantite=1>tomate</ingredient> coupée en <ingredient quantite=4>petits</ingredient> dés et le <ingredient quantite=1>thym</ingredient>. baisser le feu et <operation temps=6.86min espace=16>laisser fondre la <ingredient quantite=1>tomate</ingredient></operation>. au bout de 10 min, ajouter les miettes de poisson cuit et le <ingredient quantite=2>vin blanc</ingredient>, pour éviter que l’ ensemble n’ accroche. <operation temps=10.0min espace=16>laisser mijoter à feu doux 10 min</operation>. préchauffer le <recipient>four</recipient> à 200 ° c (thermostat 6 - 7). lorsque les <ingredient quantite=1>patates</ingredient> sont <ingredient quantite=1>cuites</ingredient>, les éplucher et en <operation temps=6.86min espace=16>faire une purée avec le lait et le beurre</operation>. elle doit être onctueuse mais pas liquide. saler et ajouter le <ingredient quantite=1>zeste de combava</ingredient> (parcimonieusement, car il parfume énormément). tapisser le fond du <recipient>plat</recipient> avec la moitié de la purée. étaler ensuite le mélange de poisson, <operation temps=6.86min espace=16>recouvrir avec le reste de purée</operation>. parsemer de gruyère et éventuellement de <ingredient quantite=1>copeaux de parmesan</ingredient>. <operation temps=10.0min espace=16>faire <ingredient quantite=1>cuire</ingredient> 10 min à 200 ° c, et si nécessaire</operation> passer 5 min au grill pour que le fromage soit bien doré. on peut aussi parfumer la purée au coco plutôt qu’ au <ingredient quantite=1>combava</ingredient>: dans ce cas, remplacer le lait par du lait de coco.
]]>
 </preparation>
</recette>
