<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224559">
 <titre>Tourte aux carottes rapées et noix de Saint-Jacques</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>250 g de noix de Saint-Jacques surgelées (ou fraîches) </p>
 <p>6 à 8 carottes </p>
 <p>5 œufs </p>
 <p>20 cl de crème fraîche ou lait de coco</p>
 <p>beurre</p>
 <p>Coriandre</p>
 <p>une pâte brisée (toute faite...) </p>
 <p>sel</p>
 <p>poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
râper les <ingredient quantite=6>carottes</ingredient> et les <operation temps=6.86min espace=15>faire revenir à feu doux à la <recipient>poêle</recipient> avec un fond d’ huile d’ olive</operation>, <operation temps=6.86min espace=15>couvrir pendant 20/25 min, pour</operation> rendre les <ingredient quantite=6>carottes</ingredient> fondantes. <operation temps=6.86min espace=15>faire fondre du beurre dans une seconde <recipient>poêle</recipient>, y</operation> faire revenir les noix de saint - <ingredient quantite=1>jacques</ingredient> encore congelées, pendant 5 min environ à feu moyen. les parsemer de <ingredient quantite=1>coriandre</ingredient> fraîche, et retirer du feu. préchauffer le <recipient>four</recipient> à 200 ° c (à adapter en fonction du <recipient>four</recipient>). battre les <ingredient quantite=5>œufs</ingredient>, saler, poivrer, ajouter la <ingredient quantite=1>crème fraîche</ingredient> (ou le <ingredient quantite=1>lait de coco</ingredient>). bien mélanger. ajouter les <ingredient quantite=6>carottes</ingredient> et les <ingredient quantite=1>noix</ingredient> de saint jacques au mélange. dans un <recipient><recipient>moule</recipient> à manqué</recipient>, y déposer la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> brisée, verser le mélange sur la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient>. mettre le tout dans le <recipient>four</recipient> chaud et <operation temps=25.0min espace=15>faire cuire pendant 20/25 min</operation>. on peut faire revenir la <ingredient quantite=1>crème fraîche</ingredient> dans le jus de cuisson des <ingredient quantite=1>noix</ingredient>. on peut remplacer la <ingredient quantite=1>crème fraîche</ingredient> par du <ingredient quantite=1>lait de coco</ingredient>. on peut ajouter un peu de concentré de tomates, et / ou du parmesan. bourgogne aligoté
]]>
 </preparation>
</recette>
