<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="32815">
 <titre>Coquilles Saint Jacques à La Sauce Hollandaise Safranée</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>12 noix de Saint Jacques de la Baie de St Brieuc donc sans corail</p>
 <p>2 jaunes d’ oeufs</p>
 <p>100 g de beurre demi-sel (ou, moins bien, doux) </p>
 <p>1/2 citron</p>
 <p>7 pistils de safran</p>
 <p>1 cuillère à soupe de vinaigre</p>
 <p>2 cuillères à soupe d’ eau</p>
 <p>sel et poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
1) préparation de la sauce hollandaise au <ingredient quantite=7>safran</ingredient>: dans une petite <recipient>casserole</recipient> mettre l’ <ingredient quantite=2>eau</ingredient> et le <ingredient quantite=1>vinaigre</ingredient> et <operation temps=1.0min espace=15>faire bouillir avec le <ingredient quantite=7>safran</ingredient> 1 min</operation>. puis disposer la <recipient>casserole</recipient> sur un <recipient>bain - marie</recipient> et incorporer les <ingredient quantite=2>jaunes</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>oeuf</ingredient> et bien les battre au fouet. enfin incorporer le beurre bien froid petit à petit hors du <recipient>bain - marie</recipient> en fouettant énergiquement. si le mélange refroidit trop remettre la <recipient>casserole</recipient> sur le <recipient>bain - marie</recipient>. une fois cette opération terminée ajouter le jus de <ingredient quantite=1>citron</ingredient>, le poivre et le <ingredient quantite=1>sel</ingredient> si le beurre n’ était pas salé. réserver. 2) cuisson des <ingredient quantite=1>saint jacques</ingredient>: dans une <recipient>poêle</recipient> <operation temps=6.86min espace=15>faire chauffer 20 g de beurre et un peu d’</operation> huile. sécher les <ingredient quantite=1>noix de saint jacques</ingredient>. une fois chaud mettre les <ingredient quantite=1>noix</ingredient> et les <operation temps=2.0min espace=15>saisir 2 min de chaque côté en</operation> veillant à ne pas trop chauffer pour ne pas les brûler. saler. 3) nappez - les de sauce et déguster. vin blanc (chablis)
]]>
 </preparation>
</recette>
