<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53092">
 <titre>Filet De Bar A l’ Aneth, tomates provencales</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>1 bar de 1 kilo</p>
 <p>4 tomates</p>
 <p>2 échalotes</p>
 <p>aneth</p>
 <p>ail, persil, safran, chapelure, et thym pour la farce provencale</p>
 <p>huile d’ olive</p>
 <p>1 petite carotte, 1 petit Poireau, 1 Oignon et 1 Bouquet Garni pour le Fumet de Poisson</p>
 <p>10 g de Maizena</p>
 <p>30 g de crème épaisse</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
commencer par lever les filets du <ingredient quantite=1>bar</ingredient> (ou demander à votre poissonier) ; les disposer enauite dans un <recipient>plat</recipient> allant au <recipient>four</recipient>, avec les <ingredient quantite=2>échalotes</ingredient> ciselées, l’ <ingredient quantite=1>aneth</ingredient> haché et de l’ huile d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient>. eplucher les légumes pour <ingredient quantite=1>le fumet</ingredient>, hacher les arêtes du <ingredient quantite=1>bar</ingredient>, en ayant enlevé les yeux et les ouies, et mettre dans une <recipient>casserole</recipient> sur feu vif. mouiller à hauteur avec de l’ eau et un peu de vin blanc. laver et couper les <ingredient quantite=4>tomates</ingredient> en deux, réaliser la <ingredient quantite=1>farce</ingredient> provençale en mélangeant tous les ingrédients ; l’ étaler sur les <ingredient quantite=4>tomates</ingredient>. mettre le <ingredient quantite=1>bar</ingredient> et les <ingredient quantite=4>tomates</ingredient> au <recipient>four</recipient> (200 ° c - th 6 - 7) et <operation temps=5.0min espace=14>laisser cuire 20 min, puis 5 min au grill</operation>. passer au <recipient>chinois</recipient> le <ingredient quantite=1>fumet de poisson</ingredient> ; après 40 min de cuisson, lier à la maizena puis à la <ingredient quantite=1>crème</ingredient> et rectifier l’ assaisonement. <operation temps=6.86min espace=14>servir la sauce à part</operation>. attention à ne pas <operation temps=6.86min espace=14>faire bouillir la sauce, une fois la <ingredient quantite=1>crème</ingredient></operation> ajoutée! bien enlever les yeux, sinon ça donne mauvais goût à la préparation. aoc entre deux mers blanc ; aoc muscadet
]]>
 </preparation>
</recette>
