<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="228348">
 <titre>Cupcakes Pépites de Chocolat Glaçage Nutella et Crème au beurre vanillée</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>1 yaourt nature	</p>
 <p>160 g de farine</p>
 <p>140 g de Maïzena</p>
 <p>1 sachet de levure chimique</p>
 <p>4 œufs</p>
 <p>160 g de sucre</p>
 <p>125 g de beurre fondu</p>
 <p>80 g de pépites de chocolat noir</p>
 <p>Pour le Glaçage: </p>
 <p>Nutella (1 verre) </p>
 <p>60 g de beurre ramolli</p>
 <p>30 g de sucre glace</p>
 <p>1/2 cuillère à café de vanille en poudre</p>
 <p>Pour le Décor: </p>
 <p>Pépites caramélisées</p>
 <p>Vermicelles colorés</p>
 <p>Rose en sucre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
préparation des cakes: préchauffer le <recipient>four</recipient> à 165 ° c (thermostat 5 - 6). mettre dans un bol le <ingredient quantite=1>yaourt</ingredient>, la farine, la <ingredient quantite=1>maïzena</ingredient> et la <ingredient quantite=1>levure</ingredient>. mélanger sans aller jusqu’ au <ingredient quantite=1>yaourt</ingredient> (en secouant légèrement le bol). mettre les <ingredient quantite=4>œufs</ingredient>, le <ingredient quantite=1>sucre</ingredient> et le beurre <ingredient quantite=1>fondu</ingredient>. bien mélanger, au batteur, jusqu’ à l’ obtention d’ une pâte bien lisse. puis ajouter des <ingredient quantite=1>pépites de chocolat</ingredient> et mélanger. mettre la pâte dans une poche à <recipient>douille</recipient> (sans <recipient>douille</recipient>) et <operation temps=6.86min espace=22>remplir les moules à mini-muffins au 2/3</operation>. mettre au <recipient>four</recipient> 25 min. les cakes sont cuits quand ils sont légèrement dorés. démouler les cupcakes sur une plaque à pâtisserie, les disposer dans des caissettes en papier et <operation temps=10.0min espace=22>laisser refroidir avant de</operation> mettre le <ingredient quantite=1>glaçage</ingredient>. préparation du <ingredient quantite=1>glaçage</ingredient>: nutella crème au beurre à la <ingredient quantite=1>vanille</ingredient>: 60 g de beurre <ingredient quantite=1>ramolli</ingredient> et 30 g de <ingredient quantite=1>sucre glace</ingredient>. battre le beurre et le <ingredient quantite=1>sucre</ingredient> et puis ajouter la <ingredient quantite=1>vanille</ingredient>. disposer le <ingredient quantite=1>glaçage</ingredient> à l’ aide d’ une poche à <recipient>douille</recipient> et décorer avec des décors en <ingredient quantite=1>sucre</ingredient>, des <ingredient quantite=1>vermicelles colorés</ingredient>, des <ingredient quantite=1>pépites</ingredient> caramélisées ….
]]>
 </preparation>
</recette>
