<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28442">
 <titre>Gâteau de la Paix ou Colombier aux amandes</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Assez Cher</cout>
 <ingredients>
 <p>Pour un moule à manqué de 28 cm: </p>
 <p>250 g de poudre d’ amandes</p>
 <p>100 g de farine (avec levure incorporée) </p>
 <p>150 g de sucre en poudre</p>
 <p>175 g de beurre</p>
 <p>3 oeufs</p>
 <p>400 g de melon confit</p>
 <p>50 ml de liqueur d’ oranges (type Grand Marnier) </p>
 <p>confiture d’ abricot et 100 g d’ amandes effilées pour décorer le dessus du gâteau</p>
 <p>une petite colombe en céramique</p>
 <p>une bande de pâte d’ amandes verte</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
trois ou quatre heures avant la confection du <ingredient quantite=1>gâteau</ingredient> faire macérer le <ingredient quantite=1>melon confit</ingredient> coupé en cubes dans la <ingredient quantite=1>liqueur</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>oranges</ingredient>. mélanger la <ingredient quantite=1>poudre</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>amandes</ingredient>, le <ingredient quantite=1>sucre</ingredient> et la farine. ajouter le beurre fondu et un peu refroidi, puis les <ingredient quantite=3>oeufs</ingredient> battus, puis la <ingredient quantite=1>liqueur</ingredient> de macération du <ingredient quantite=1>melon</ingredient>. verser ce mélange dans le <ingredient quantite=1><recipient>moule</recipient></ingredient> à manqué bien beurré. <operation temps=6.86min espace=14>répartir les morceaux de <ingredient quantite=1>melon</ingredient> régulièrement à la surface de la préparation, les</operation> enfoncer légèrement pour les <operation temps=6.86min espace=14>recouvrir par le mélange</operation>. cuire à 150 ° c th5 pendant 15 mn ; surveiller alors la fin de la cuisson 5 à 7 mn ; le <ingredient quantite=1>gâteau</ingredient> doit être doré et une pointe de couteau doit <operation temps=6.86min espace=14>ressortir sèche</operation>. démouler le <ingredient quantite=1>gâteau</ingredient> chaud ou tiède sur un <recipient>plat</recipient>, étaler la confiture d’ abricots sur le dessus et saupoudrer avec les <ingredient quantite=1>amandes</ingredient> effilées préalablement dorées à la <recipient>poêle</recipient> avec une goutte d’ huile. ce <ingredient quantite=1>gâteau</ingredient> très “ rassasiant ” peut <operation temps=6.86min espace=14>convenir pour 12 personnes</operation>. on peut même le <operation temps=6.86min espace=14>faire l’ avant-veille en le</operation> gardant au frais. on peut le congeler mais sans le dessus abricot - <ingredient quantite=1>amande</ingredient> qui est à <operation temps=6.86min espace=14>faire aprés décongélation</operation>. on peut éventuellement utiliser 300 g d’ <ingredient quantite=1>oranges confites</ingredient> à la place du <ingredient quantite=1>melon</ingredient>. pour la <ingredient quantite=1>petite</ingredient> histoire, à marseille ce <ingredient quantite=1>gâteau</ingredient> se mange pour pentecôte on met une <ingredient quantite=1>colombe en céramique</ingredient> dans la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient>, et un ruban de <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> d’ amande <ingredient quantite=1>verte</ingredient> sur le dessus d’ amande - abricot et il prend le nom de colombier. muscat beaumes de venise ou champagne
]]>
 </preparation>
</recette>
