<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="71882">
 <titre>Melitzanosalata comme chez Spiros (Purée d’ aubergine au yaourt) </titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>2 belles aubergines (ou 4 petites) très mûres (bien sombres) </p>
 <p>1 yaourt grec de brebis. A défaut un yaourt grec de vache. </p>
 <p>2 à 4 gousses d’ ail (au goût) </p>
 <p>1 oignon blanc (moyen) </p>
 <p>1 jus de citron</p>
 <p>sel et poivre</p>
 <p>épices Pour servir: </p>
 <p>huile d’ olive</p>
 <p>2 pitas (galette grecque) </p>
 <p>des olives (noires) de Kalamata ou de Volos pour décorer</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
<operation temps=40.0min espace=12>faites rôtir les <ingredient quantite=2>aubergines</ingredient> entières au <recipient>four</recipient> (à 240 ° c - thermostat 8, pendant 40 min en les tournant régulièrement) ou, mieux, sur la braise ou à la flamme du gaz (au bout d’ une fourchette longue</operation>). <operation temps=6.86min espace=12>cuisez - les bien, la pulpe</operation> doit être bien tendre à l’ intérieur. et la peau doit " <operation temps=6.86min espace=12>noircir " car le goût de fumée est indispensable</operation>. quand elles sont refroidies, <operation temps=6.86min espace=12>enlevez la peau: après les avoir</operation> coupées en deux, <operation temps=6.86min espace=12>prélevez la chair à la cuillère</operation>. si les <ingredient quantite=2>aubergines</ingredient> sont vraiment très mûres, ce qui est bien meilleur, elles ont des graines que vous <operation temps=6.86min espace=12>enlèverez délicatement</operation>. <operation temps=6.86min espace=12>passez la chair au <recipient>pilon</recipient> (ou au mixer pour les paresseuses - enlevez alors très soigneusement les graines pour</operation> éviter leur amertume) dans le <ingredient quantite=1>jus de citron</ingredient> avec l’ <ingredient quantite=2>ail</ingredient> et l’ <ingredient quantite=1>oignon</ingredient> hachés, les poudres d’ épices (muscade, coriandre, fenugrec, etc...), le <ingredient quantite=1>sel et poivre</ingredient>. <operation temps=6.86min espace=12>rajoutez le <ingredient quantite=1>yaourt</ingredient> en dernier et malaxez jusqu’ à obtention d’ une pâte lisse</operation>. <operation temps=6.86min espace=12>mettez au frais de 2 à 6 h pour</operation> mélanger les goûts. n’ oubliez pas de <operation temps=6.86min espace=12>couvrir d’ un film alimentaire pour</operation> éviter l’ oxydation et l’ odeur de frigo. <ingredient quantite=1>servez</ingredient>, sur assiette, avec un filet d’ huile d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient> (grecque, bien entendu), des <ingredient quantite=1>olives</ingredient> noires et des quartiers de <ingredient quantite=2>pitas</ingredient> que vous <ingredient quantite=1>aurez</ingredient> préalablement grillées au feu de bois ou poêlées à l’ huile d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient>. <operation temps=6.86min espace=12>faire cette salade avec un <ingredient quantite=1>yaourt</ingredient> au ferment occidental serait une erreur, elle</operation> manquerait d’ onctuosité. la <operation temps=6.86min espace=12>faire à la crème fraîche serait la</operation> dénaturer car l’ acidité du <ingredient quantite=1>yaourt</ingredient> est indispensable. de même, il ne faut surtout pas remplacer le <ingredient quantite=1>citron</ingredient> par du vinaigre. par contre, vous pouvez broder sur l’ accompagnement en épices du moment où vous <operation temps=6.86min espace=12>restez dans la gamme <ingredient quantite=1>grecque</ingredient> ou turque</operation>. ouzo (le " <operation temps=6.86min espace=12>pastis " <ingredient quantite=1>grec</ingredient>!</operation>)
]]>
 </preparation>
</recette>
