<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25873">
 <titre>Rougail saucisses de Jean Christophe (La Réunion) </titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Assez Cher</cout>
 <ingredients>
 <p>2 saucisses par personne, Montbéliard et Toulouse. Prévoir 1 ou 2 en plus</p>
 <p>2 bottes d’ oignons blancs avec les tiges</p>
 <p>2 piments verts</p>
 <p>2 ou 3 boîtes de tomates concassées</p>
 <p>3 gousses d’ ail</p>
 <p>5 cm de gingembre frais</p>
 <p>thym</p>
 <p>environ 5 citrons verts</p>
 <p>safran </p>
 <p>persil </p>
 <p>sel, poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
piquer les saucisses et les <operation temps=6.86min espace=13>faire dégraisser dans l’ eau</operation> bouillante 10 mn. les égoutter et couper chaque saucisse en 3 morceaux. râper le <ingredient quantite=5>gingembre</ingredient> et écraser les <ingredient quantite=3>gousses</ingredient> d’ <ingredient quantite=3>ail</ingredient>. saler et poivrer et réserver. hacher 3 bulbes d’ <ingredient quantite=2>oignons blancs</ingredient> et réserver. hacher le reste des <ingredient quantite=2>oignons</ingredient> et de la partie tendre des <ingredient quantite=2>tiges</ingredient>. réserver. <operation temps=6.86min espace=13>faire chauffer une cuillère à soupe d’</operation> huile dans un <recipient>faitout</recipient>, y <operation temps=6.86min espace=13>faire griller les saucisses</operation>, ajouter les <ingredient quantite=2>oignons</ingredient> hachés (les 3 têtes). ajouter le mélange gingembre, <ingredient quantite=1>sel</ingredient> et <ingredient quantite=1>poivre</ingredient>. remuer 5 mn. ajouter les <ingredient quantite=2>boîtes de tomates</ingredient>, le <ingredient quantite=1>thym</ingredient>, le <ingredient quantite=1>safran</ingredient> et <operation temps=6.86min espace=13>faire mijoter à feu doux pendant 1 heure</operation>. sauce d’ accompagnement: prélever 3 zestes des <ingredient quantite=2>citrons verts</ingredient>, presser la totalité des <ingredient quantite=1>citrons</ingredient>, mélanger le jus aux zestes et au reste des <ingredient quantite=2>oignons</ingredient>. hacher le <ingredient quantite=1>piment vert</ingredient>, le mettre dans les jus de <ingredient quantite=1>citrons</ingredient> avec 2 cuillères d’ huile. mettre à mariner pendant 2 heures. accompagnement: préparer des lentilles, en <ingredient quantite=1>boîte</ingredient> ou les <operation temps=6.86min espace=13>faire soi même</operation>. <operation temps=6.86min espace=13>faire cuire du riz</operation>. saupoudrer de <ingredient quantite=2>tiges</ingredient> d’ <ingredient quantite=2>oignons</ingredient> et de <ingredient quantite=1>persil</ingredient> au moment de <operation temps=2.0min espace=13>servir</operation>. dans l’ assiette, verser la sauce <ingredient quantite=1>citron</ingredient>, <ingredient quantite=1>piment</ingredient>, <ingredient quantite=2>oignons</ingredient> sur les lentilles et le riz en accompagnement du rougail. le mélange de plusieurs sortes de saucisses apporte une saveur nouvelle à ce <recipient>plat</recipient>, des saucisses fumées, non fumées et de différentes tailles. la saucisse de morteau convient aussi.
]]>
 </preparation>
</recette>
