<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81036">
 <titre>Pâté aux pommes de terre facon Didier ROUX</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>1 kg de pommes de terre </p>
 <p>2 pâtes feuilletées à dérouler (ou faire soi-même 2 pâtes) </p>
 <p>1 grand pot de crème fraîche épaisse à 15% de matières grasses (50 cl) </p>
 <p>2 oignons </p>
 <p>persil </p>
 <p>1 jaune d’ œuf pour la dorure</p>
 <p>sel, poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
eplucher les <ingredient quantite=1>pommes de terre</ingredient> et les couper en rondelles fines (elles cuiront plus vite) ainsi que les <ingredient quantite=2>oignons</ingredient> et le <ingredient quantite=1>persil</ingredient>. sur la plaque à gâteau, <ingredient quantite=2>dérouler</ingredient> 1 <ingredient quantite=1>pâte feuilletée</ingredient>, mettre <ingredient quantite=1>sel</ingredient>, <ingredient quantite=1>poivre</ingredient>, une couche de <ingredient quantite=1>pommes de terre</ingredient>, une couche d’ <ingredient quantite=2>oignons</ingredient> et <ingredient quantite=1>persil</ingredient>, faire 3 ou 4 fois cette opération (donc 3 ou 4 fois pommes de <ingredient quantite=1>terre sel</ingredient>, <ingredient quantite=1>poivre</ingredient>, <ingredient quantite=2>oignons</ingredient>, <ingredient quantite=1>persil</ingredient>). recouvrir avec la deuxième <ingredient quantite=1>pâte feuilletée</ingredient>, souder les bords, étaler dessus le <ingredient quantite=1>jaune</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>œuf pour la dorure</ingredient>. piquer la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> avec la pointe d’ un couteau. <operation temps=45.0min espace=8>faire cuire environ 45 min à <recipient>four</recipient> moyen (thermostat 6/180 ° c</operation>). une fois cuit, découper un <ingredient quantite=1>grand</ingredient> chapeau dans la <ingredient quantite=1>pâte feuilletée</ingredient> et remplir avec la moitié du <ingredient quantite=1>pot de crème fraîche</ingredient> et bien faire pénétrer dans les <ingredient quantite=1>pommes de terre</ingredient>. ensuite remettre le chapeau. attendre que cela refroidisse (pour moi c’ est meilleur froid ou tiède), ne pas réchauffer sinon la <ingredient quantite=1>crème</ingredient> se transforme en beurre. servir accompagné d’ une salade verte et un vin rosé bien frais. bon appétit. didier. c’ est la recette de la grand-mère du fameux didier roux! rosé frais ou rouge léger
]]>
 </preparation>
</recette>
