<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22082">
 <titre>’ The’ tarte au citron meringuée</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>POUR LA PÂTE SABLÉE: </p>
 <p>250 g de farine</p>
 <p>125 g de beurre</p>
 <p>70 g de sucre</p>
 <p>2 jaunes d’ oeufs</p>
 <p>5 cl d’ eau</p>
 <p>1 pincée de selPOUR LA CRÈME AU CITRON</p>
 <p>4 citrons de taille moyenne</p>
 <p>150 g de sucre</p>
 <p>3 oeufs</p>
 <p>1 cuillère à soupe de MaïzenaPOUR LA MERINGUE</p>
 <p>2 blancs d’ oeuf</p>
 <p>100 g de sucre</p>
 <p>1/2 c à café de levure chimique</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
pâte: <operation temps=6.86min espace=19>blanchir les <ingredient quantite=2>jaunes</ingredient> et le <ingredient quantite=1>sucre</ingredient> au fouet</operation> et détendre le mélange avec un peu d’ <ingredient quantite=1>eau</ingredient>. mélanger au doigt la farine et le beurre coupé en petites parcelles pour <operation temps=6.86min espace=19>obtenir une consistance sableuse et que tout le beurre soit</operation> absorbé (!!! il faut <operation temps=6.86min espace=19>faire vite pour que le mélange ne</operation> ramollisse pas trop!). verser au milieu de ce " sable " le mélange liquide. incoporer au couteau les éléments rapidement sans leur donner de corps. former une boule avec les paumes et fraiser 1 ou 2 fois pour rendre la boule + homogène. foncez un <recipient>moule</recipient> de 25 cm de diamètre avec la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient>, garnissez la de papier sulfurisé et de haricots secs. <operation temps=6.86min espace=19>faites cuire à blanc 20 à 25 mn, à 180 ° c, th 6 - 7</operation>. (nb après baisser le <recipient>four</recipient> à 120 ° c/150 ° c environ pour la <ingredient quantite=1>meringue</ingredient>). <ingredient quantite=1>crème au citron</ingredient>: laver les <ingredient quantite=4>citrons</ingredient> et en " zester " 2. mettre les zestes très fins dans une <recipient>casserole</recipient>. presser les <ingredient quantite=4>citrons</ingredient> et mettre le jus avec les zestes dans la <recipient>casserole</recipient>. verser le <ingredient quantite=1>sucre</ingredient> et la maïzena. remuer, et commencer à <operation temps=6.86min espace=19>faire chauffer à feux doux</operation>. battre les <ingredient quantite=2>oeufs</ingredient> dans un récipients séparé. une fois les <ingredient quantite=2>oeufs</ingredient> battus, incorporer tout en remuant le jus de <ingredient quantite=1>citron</ingredient>, le <ingredient quantite=1>sucre</ingredient>, la maïzena et les zestes. mettre à feu fort et continuer à remuer à l’ aide d’ un fouet. le mélange va commencer à s’ épaissir. attention de toujours remuer lorsque les <ingredient quantite=2>oeufs</ingredient> sont ajoutés, car la crème de <ingredient quantite=1>citron</ingredient> pourrait brûler. oter du feux et verser l’ appareil sur le fond de tarte cuit. <ingredient quantite=1>meringue</ingredient>: monter les blancs en neige avec une pincée de sel. quand ils commencent à être fermes, ajouter le <ingredient quantite=1>sucre</ingredient> puis la <ingredient quantite=1>levure</ingredient>. mixer jusqu’ à ce que la neige soit ferme. <operation temps=6.86min espace=19>recouvrir avec les blancs en neige</operation> et napper. cuire à <recipient>four</recipient> doux (120 ° c/150 ° c) juqu’ à ce que la <ingredient quantite=1>meringue</ingredient> dore (10 mn) la meilleure après des dizaines de réajustements!!
]]>
 </preparation>
</recette>
