<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14244">
 <titre>Tagliatelles aux fruits de mer</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>assortiment de fruits de mer (entre 50 et 80 g par personne: j’ utilise crevettes d’ eau douce, calamars, noix de St-Jacques et de petites crevettes roses. Pour baisser le prix les noix de St-jacques peuvent être supprimées. J’ éviterais les moules.) </p>
 <p>tomates fraîches</p>
 <p>oignons (1/2 oignon par personne) </p>
 <p>ail</p>
 <p>échalotes (selon votre goût) </p>
 <p>huile d’ olive, sel, poivre</p>
 <p>crème fraîche (10 à 15 cl par personne) </p>
 <p>tagliatelles de bonne qualité (125 g par personne) </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
nettoyer les <ingredient quantite=1>tomates</ingredient> et les passer au mixer. emincer <ingredient quantite=1>oignon</ingredient>, <ingredient quantite=1>ail</ingredient> et <ingredient quantite=1>échalote</ingredient>. mettre le tout dans une <recipient>casserole</recipient> avec de l’ huile d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient>. <operation temps=6.86min espace=10>laisser cuire à feu doux</operation>. saler très légèrement et poivrer. pendant la cuisson des <ingredient quantite=1>tomates</ingredient>, rincer les <ingredient quantite=1>fruits de mer</ingredient>, retirer le boyau des crevettes. faire cuire les <ingredient quantite=1>fruits de mer</ingredient> à feux très doux, sans saler ni poivrer. passer la sauce <ingredient quantite=1>tomate</ingredient> au <recipient>chinois</recipient> (il faut <operation temps=6.86min espace=10>obtenir un coulis très fin</operation>). lorsque les fuits de <ingredient quantite=1>mer</ingredient> sont pratiquement cuits, ajouter le coulis de <ingredient quantite=1>tomate</ingredient>, les peties crevettes roses, amener à température, puis ajouter la <ingredient quantite=1>crème fraîche</ingredient>. rectifier l’ assaisonnement (éventuellement ajouter une pointe de poivre de cayenne) <operation temps=6.86min espace=10>servir avec des <ingredient quantite=1>tagliatelles</ingredient> al dente,</operation> et accompagner d’ un emmenthal râpé <ingredient quantite=1>frais</ingredient>. je n’ utilise pas de vin blanc, aucune herbe afin de profiter pleinement de la saveur des <ingredient quantite=1>fruits de mer</ingredient>. l’ utilisation des <ingredient quantite=1>oignons</ingredient>, <ingredient quantite=1>ail</ingredient> et <ingredient quantite=1>échalote</ingredient> pour la préparation du coulis (pas dans la cuisson des <ingredient quantite=1>fruits de mer</ingredient>) poursuit le même but. retenons l’ importance des <ingredient quantite=1>tomates fraîches</ingredient>, des <ingredient quantite=1>tagliatelles de qualité</ingredient> et le fait de raper le fromage juste avant de passer à table. vin blanc sec, voire un sancerre rouge servi <ingredient quantite=1>frais</ingredient>
]]>
 </preparation>
</recette>
