<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="93942">
 <titre>Poulet aux huîtres facile</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>4 à 6 huîtres moyennes par personne</p>
 <p>1 poulet (ou seulement des cuisses selon vos goûts) </p>
 <p>2 cuillères à soupe de beurre</p>
 <p>2 cuillères à café de farine</p>
 <p>20 à 25 cl de vin blanc (un verre, type verre à moutarde) </p>
 <p>1 échalotte (ou oignon selon vos goûts) </p>
 <p>1 GROSSE cuillère à soupe de crème fraiche épaisse</p>
 <p>du thym</p>
 <p>1 feuille de laurier</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
cuire le <ingredient quantite=1>poulet</ingredient> (ou les morceaux de <ingredient quantite=1>poulet</ingredient>) au <recipient>four</recipient>, comme pour un <ingredient quantite=1>poulet</ingredient> roti. pendant ce temps, ôter les <ingredient quantite=4>huîtres</ingredient> de leur coquilles en prenant soin de concerver leur eau. passer l’ eau des <ingredient quantite=4>huîtres</ingredient> au <recipient>chinois</recipient> (ou à la <recipient>passoire</recipient> fine) et la concerver. rinser les <ingredient quantite=4>huîtres</ingredient> et les mettre de côté. dans un saucier (de préférence, sinon dans une <recipient>casserole</recipient>, attention à la <recipient>casserole</recipient> il faut remuer tout au long de la préparation) mettre à fondre le <ingredient quantite=2>beurre</ingredient>, ajouter l’ <ingredient quantite=1>échalotte</ingredient> et la <operation temps=6.86min espace=15>laisser blondir sur feu moyen</operation> (idem si c’ est un oignon). ajouter la farine et le <ingredient quantite=1>vin blanc</ingredient> et un verre d’ eau des <ingredient quantite=4>huîtres</ingredient>, le <ingredient quantite=1>thym</ingredient> et le <ingredient quantite=1>laurier</ingredient>. <operation temps=6.86min espace=15>laisser cuire à feu doux environs 1/2 heure (jusqu’ à épaississement)</operation> puis ajouter la <ingredient quantite=1>crème fraiche</ingredient>. si vous <operation temps=6.86min espace=15>faites un</operation> <ingredient quantite=1>poulet</ingredient>, <operation temps=6.86min espace=15>présentez le sur un <recipient>plat</recipient></operation> entouré par la préparation aux <ingredient quantite=4>huîtres</ingredient>, si vous <operation temps=6.86min espace=15>faites des cuisses</operation>, <operation temps=6.86min espace=15>servez directement en assiettes la cuisse</operation> entourée de la sauce. <operation temps=6.86min espace=15>servir avec du riz, ou des petites pomme de terre natures</operation>.
]]>
 </preparation>
</recette>
