<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66364">
 <titre>Velouté de lentilles aux saucisses de Montbéliard</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>400 g de lentilles vertes du Puy</p>
 <p>2 saucisses de Montbéliard (ou une de Morteau) </p>
 <p>1 gros oignon</p>
 <p>2 gousses d’ ail</p>
 <p>4 grosses cuillères à soupe de crême fraîche</p>
 <p>Herbes de provence, sel, poivre</p>
 <p>1 bouillon cube</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
<operation temps=6.86min espace=10>remplir d’ eau</operation> froide un <ingredient quantite=1>gros</ingredient> <recipient>faitout</recipient> et y incorporer les <ingredient quantite=1>lentilles</ingredient>, le <ingredient quantite=1>bouillon cube</ingredient>, l’ <ingredient quantite=1>oignon</ingredient> et l’ <ingredient quantite=2>ail</ingredient> épluchés (ne pas saler). mettre à chauffer et compter 30 min de cuisson à <operation temps=6.86min espace=10>partir du moment où l’ eau bout (les <ingredient quantite=1>lentilles</ingredient> ne</operation> doivent pas être croquantes). egoutter les <ingredient quantite=1>lentilles</ingredient> en conservant l’ eau de cuisson. dans un récipient adapté, mixer ce qui a cuit en rajoutant au fur et à mesure de l’ eau de cuisson afin d’ <operation temps=6.86min espace=10>obtenir un mélange ni trop liquide ni trop épais</operation> (utiliser impérativement un <recipient>mixeur</recipient> spécial pour <ingredient quantite=4>soupe</ingredient>). verser ce mélange dans une <recipient>casserole</recipient> et mettre <ingredient quantite=1>herbes</ingredient>, <ingredient quantite=1>sel</ingredient>, <ingredient quantite=1>poivre</ingredient> et les 2 <ingredient quantite=2>saucisses</ingredient> (ne pas les piquer). <operation temps=20.0min espace=10>faire cuire à petits <ingredient quantite=1>bouillons</ingredient> 20 min</operation> (rajouter éventuellement de l’ eau de cuisson pour conserver une texture veloutée). mettre la crème fraîche au moment de <operation temps=2.0min espace=10>servir</operation>. utiliser des assiettes à <ingredient quantite=4>soupe</ingredient> avec les <ingredient quantite=2>saucisses</ingredient> coupées en rondelles. mes enfants ont en horreur les <ingredient quantite=1>lentilles</ingredient> mais ce velouté fait l’ unanimité.
]]>
 </preparation>
</recette>
