<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="32205">
 <titre>Tartare Noix de Saint Jacques façon Clochette</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>Pour le Tartare: </p>
 <p>500 g de noix de Saint Jacques</p>
 <p>ciboulette fraîche ou surgelée</p>
 <p>poivre 5 baies</p>
 <p>huile d olive</p>
 <p>citrons jaune et vert</p>
 <p>sel</p>
 <p>Pour le Cône de Macédoine: </p>
 <p>1 petite boîte de macédoine de légumes</p>
 <p>mayonnaise maison ou toute prête selon le temps dont vous disposez</p>
 <p>quelques petites crevettes fraîches décortiquées</p>
 <p>2 tranches de saumon fumé</p>
 <p>1 poignée de carottes rapées (juste pour le côté déco) </p>
 <p>sel et poivre</p>
 <p>Pour la Salade de Jeunes Pousses d’ épinards: </p>
 <p>100 g de jeunes pousses d’ épinard</p>
 <p>huiles d’ olive</p>
 <p>vinaigre balsamique</p>
 <p>sel et poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
préparer quelques heures à l avance le <ingredient quantite=1>tartare</ingredient> de <ingredient quantite=1>noix de saint jacques</ingredient>, en coupant en cubes vos <ingredient quantite=1>noix</ingredient> si elles sont grosses, en les mélangeant à tous les ingrédients et en mettant au <ingredient quantite=1>frais</ingredient> dans de <ingredient quantite=1>petits</ingredient> moules. ensuite, pour <ingredient quantite=1>les cônes</ingredient>, faire une <ingredient quantite=1>macédoine de légumes</ingredient>, mélanger à la <ingredient quantite=1>mayonnaise</ingredient> (<ingredient quantite=1>maison</ingredient> si possible) et incorporer dedans les <ingredient quantite=1>crevettes</ingredient> et le <ingredient quantite=2>saumon</ingredient> coupé en lanières. mettre dans de <ingredient quantite=1>petits</ingredient> moules (coniques pour ma part), bien tasser, et sur le dernier centimètre du <recipient>moule</recipient> rajouter des <ingredient quantite=1>carottes</ingredient> rapées (juste pour la couleur). mettre au <ingredient quantite=1>frais</ingredient> quelques heures. au dernier moment préparer une vinaigrette <ingredient quantite=1>balsamique</ingredient> et y mélanger les <ingredient quantite=1>jeunes pousses</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>épinards</ingredient>. sur chacune des assiettes, démouler un <recipient>moule</recipient> de <ingredient quantite=1>tartare</ingredient>, un <recipient>moule</recipient> de <ingredient quantite=1>macédoine</ingredient> et décorer de quelques <ingredient quantite=1>pousses</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>épinards</ingredient>. un délice, vite fait, qui présente bien et très léger... j’ ai inventé cette recette au dernier moment et j’ ai donc fait avec tout ce qui me tombait sous la main!!! un gewurztraminer
]]>
 </preparation>
</recette>
