<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="223929">
 <titre>Salade de mesclun et ses magrets de canard séchés au coeur de fromage coulant</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>100 g à 200 g de salade de jeunes pousses et mesclun</p>
 <p>4 fromages de chèvre de type picodon AOP ou banon AOP</p>
 <p>100 g de magret de canard séché et tranché</p>
 <p>4 tranches de pain de campagne</p>
 <p>Pour la vinaigrette: </p>
 <p>1 pincée de sel</p>
 <p>4 tours de poivre du moulin</p>
 <p>1 cuillère à soupe de vinaigre de miel ou balsamique</p>
 <p>3 cuillères à soupe d’ huile d’ olive</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
trier, laver et essorer la salade. entourer chaque <ingredient quantite=4>fromage de chèvre</ingredient> avec des <ingredient quantite=4>tranches</ingredient> de <ingredient quantite=1>magret de canard séché</ingredient>, en partant du centre, de façon à confection des petits ballotins. si nécessaire, positionner préalablement une <ingredient quantite=1>tranche</ingredient> de <ingredient quantite=1>magret</ingredient> sur le dessous du <ingredient quantite=1>fromage</ingredient>, afin d’ éviter les fuites lors de la cuisson. glisser au <recipient>four</recipient> préalablement chauffé, sur une plaque de cuisson recouverte de papier sulfurisé. chauffer 10 min à 180 ° c. l’ objectif est d’ <operation temps=6.86min espace=10>obtenir un <ingredient quantite=1>fromage</ingredient></operation> coulant lors de la dégustation, mais pas de faire cuire le <ingredient quantite=1>magret séché</ingredient>, ni de <operation temps=6.86min espace=10>faire couler le <ingredient quantite=1>fromage</ingredient></operation>. faire griller les <ingredient quantite=4>tranches de pain de campagne</ingredient> au grille - <ingredient quantite=4>pain</ingredient>. réaliser la <ingredient quantite=1>vinaigrette</ingredient>. mélanger la salade avec la <ingredient quantite=1>vinaigrette</ingredient>. déposer harmonieusement la salade dans les assiettes. déposer la <ingredient quantite=4>tranche de pain de campagne</ingredient> grillé. déposer le ballotin de <ingredient quantite=1>magret de canard</ingredient> au cœur de <ingredient quantite=1>fromage</ingredient> sur la <ingredient quantite=4>tranche de pain</ingredient> grillé. déguster! la qualité des ingrédients fait le succès de cette recette simple et délicieuse, à déguster en toute saison. côtes du rhône rouge, bandol rouge
]]>
 </preparation>
</recette>
