<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19128">
 <titre>Ragoût de Mouton de ma Grand Maman</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>1 kg de mouton (collier poitrine ou épaule) </p>
 <p>50 g de saindoux</p>
 <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
 <p>1 gousse d’ ail</p>
 <p>1/2 litre d’ eau</p>
 <p>2 cuillères à soupes de purée de tomate</p>
 <p>125 g d’ oignons</p>
 <p>100 g de navets</p>
 <p>150 g de carottes</p>
 <p>750 g de pommes de terre</p>
 <p>1/2 cuillère à soupe de sel fin</p>
 <p>2 pincées de poivre moulu</p>
 <p>1 cuillère à soupe de persil haché</p>
 <p>30 g de beurre</p>
 <p>bouquet garni</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
1) <operation temps=6.86min espace=17>faire revenir à feu très vif dans une <recipient>cocotte</recipient> avec le <ingredient quantite=1>saindoux</ingredient> (ou de l’ huile brûlante mais pas de beurre), les morceaux de viande</operation>. <operation temps=6.86min espace=17>faites la</operation> rissoler de tous côtés, farinez et <operation temps=6.86min espace=17>laisser roussir encore quelques mn tout en</operation> remuant, ajouter la gousse d’ <ingredient quantite=1>ail</ingredient> hachée <operation temps=6.86min espace=17>faites la chauffer</operation> puis mouiller la viande d’ <ingredient quantite=1>eau</ingredient> jusqu’ à la <operation temps=6.86min espace=17>recouvrir</operation>. ajouter la <ingredient quantite=2>purée de tomate</ingredient>, <ingredient quantite=1>sel</ingredient>, poivre <ingredient quantite=1>bouquet</ingredient>. <operation temps=0.25min espace=17>couvrez</operation> et <operation temps=6.86min espace=17>laissez cuire à feu doux 45</operation> mn. 2) pendant ce temps: éplucher les petits <ingredient quantite=1>oignons</ingredient>, <ingredient quantite=1>carottes</ingredient>, <ingredient quantite=1>navets</ingredient> en quartiers de taille moyenne. dans une <recipient>poêle</recipient> avec du beurre tres chaud, <operation temps=6.86min espace=17>faites les</operation> rissoler. lorsqu’ ils sont tout dorés <operation temps=6.86min espace=17>ajoutez les à la viande</operation>. <operation temps=6.86min espace=17>laissez cuire encore 45 mn,</operation> puis ajouter les <ingredient quantite=1>pommes de terre</ingredient>. terminer la cuisson encore 20 à 30 mn. <operation temps=6.86min espace=17>dégraissez, parsemez de <ingredient quantite=1>persil</ingredient></operation>. bon appétit! a l’ étape 1 la sauce doit etre bien brune, si elle vous parait trop claire, vous pouvez la colorer avec du caramel. a l’ étape 2 pour ajouter un fumet vraiment exquis à cette recette <operation temps=6.86min espace=17>saupoudrez vos légumes de sucre pour les</operation> caraméliser. rouge: bordeaux, bourgogne, côtes du rhone
]]>
 </preparation>
</recette>
