<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="93324">
 <titre>Crumble (aux pommes mais aussi aux prunes aux framboises...) </titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>Pour la garniture: </p>
 <p>500g de pommes (golden, granny,... selon les gouts) </p>
 <p>30g de beurre</p>
 <p>40g de sucre en poudre</p>
 <p>un sachet de sucre vanilléPour la pâte à crumble (universelle pour les crumbles sucrés): </p>
 <p>200g de farine</p>
 <p>70g de poudre de noix, noisettes OU amandes (je préfère amande) </p>
 <p>60 de sucre en poudre</p>
 <p>un sachet de sucre vanille</p>
 <p>125g de beurre ramolli coupé en dés</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
eplucher et <ingredient quantite=1>couper</ingredient> les <ingredient quantite=1>pommes</ingredient> en assez fins et petits morceaux. <operation temps=6.86min espace=14>faire fondre le beurre dans une <recipient>poêle</recipient> (30 g) puis y</operation> ajouter les <ingredient quantite=1>pommes</ingredient>. les <operation temps=6.86min espace=14>faire revenir, puis y</operation> ajouter le <ingredient quantite=1>sucre</ingredient> et le <ingredient quantite=1>sachet de sucre</ingredient> vanillé. <operation temps=0.25min espace=14>couvrir</operation> et <operation temps=6.86min espace=14>laisser cuire pendant 5 à 7 minutes, le temps que les fruits rendent du jus</operation>. pâte à <ingredient quantite=1>crumble</ingredient>: dans une <recipient>terrine</recipient>, mettre la farine, la <ingredient quantite=1>poudre</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>amande</ingredient> et le <ingredient quantite=1>sucre</ingredient> (blanc et vanillé). mélanger avec les mains, puis incorporer le beurre. malaxer la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> du bout des doigts pour <operation temps=6.86min espace=14>obtenir une <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> granuleuse</operation>. mettre les <ingredient quantite=1>pommes</ingredient> avec ou sans leur jus dans un <recipient>plat</recipient> rectangulaire ou 6 ramequins sans beurrer le ou les plats. placer la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> au dessus (ni trop fine, ni trop épaisse). préchauffer votre <recipient>four</recipient> à 200 °, puis cuire le crumble pendant 30 minutes. lorsqu’ il est bien cuit, la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> doit être dorée. servir le crumble tiède avec une boule de glace <ingredient quantite=1>vanille</ingredient>, ou de la crème fraîche. cette recette peut être modifiée, en remplaçant les <ingredient quantite=1>pommes</ingredient> par des groseilles, des framboises, des prunes ou des cerises.
]]>
 </preparation>
</recette>
