<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54465">
 <titre>Noix de Saint-Jacques, sauce rhum et lait de coco</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>8 grosses noix de Saint-Jacques, si possible fraîches, si possible décortiquées par le poissonier (c’ est plus simple:) </p>
 <p>1 noix de coco fraîche</p>
 <p>1 noix de Beurre</p>
 <p>3 cuillères à soupe de rhum ambré</p>
 <p>3 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
 <p>pas de sel, pas de poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
faire deux trous dans la <ingredient quantite=8>noix de coco</ingredient> et <operation temps=6.86min espace=10>faire couler le lait dans un verre</operation>. casser la <ingredient quantite=8>noix de coco</ingredient>, récupérer les morceaux et râper 8 copeaux assez épais et d’ 1 - 2 cm2 de surface. préchauffer le <recipient>four</recipient> à 75 ° c (thermostat 2 - 3). a feu assez vif (mais pas au maximum non plus), dans une <recipient>poêle</recipient> et avec une <ingredient quantite=8>noix de beurre</ingredient>, <operation temps=1.0min espace=10>faire cuire les saint-jacques 1 min à 1 min 30 sur chaque face</operation>. elles doivent avoir <operation temps=6.86min espace=10>pris un aspect légèrement</operation> doré. les <operation temps=6.86min espace=10>maintenir au chaud dans le <recipient>four</recipient> et dans les assiettes de service en</operation> attendant d’ avoir préparé la sauce. <operation temps=6.86min espace=10>faire réduire dans une <recipient>casserole</recipient> à feu</operation> vif le lait de <ingredient quantite=1>coco</ingredient>, le <ingredient quantite=3>rhum</ingredient> et les copeaux de <ingredient quantite=8>noix de coco</ingredient>, ce qui permet de concentrer les arômes dans la sauce. en fin de réduction, mettre de coté les copeaux, régler le feu sur " moyen-doux ". quand il reste l’ équivalent d’ environ 2 - 3 <ingredient quantite=3>cuillères à soupe</ingredient> de sauce, rajouter la <ingredient quantite=3>crème</ingredient> et <operation temps=6.86min espace=10>faire réduire jusqu’ à</operation> <operation temps=6.86min espace=10>obtenir la consistance</operation> désirée. il ne reste plus qu’ à verser la sauce sur les assiettes et à <operation temps=2.0min espace=10>servir</operation>! accompagner cette recette d’ une petite purée maison.
]]>
 </preparation>
</recette>
