<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66056">
 <titre>Galiflette à l’ Andouille par une Bretonne</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>Pour la pâte à galettes (on peut acheter des crêpes de sarrasin déjà prêtes): </p>
 <p>250 g de farine de blé noir (sarrasin) </p>
 <p>1 petite poignée de gros sel</p>
 <p>poivre</p>
 <p>1 oeuf </p>
 <p>50 cl d’ eau environ</p>
 <p>Pour la préparation de tartiflette: </p>
 <p>8 pommes de terre moyennes</p>
 <p>10 tranches d’ andouille de Guémené (Bretagne) ou de Vire</p>
 <p>2 oignons</p>
 <p>50 cl de crème liquide</p>
 <p>30 cl de cidre Breton</p>
 <p>6 tranches de reblochon</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
pour <ingredient quantite=1>la pâte</ingredient> à crêpes: mélanger la farine, le <ingredient quantite=1>gros sel</ingredient>, le poivre, l’ <ingredient quantite=1>oeuf</ingredient> et l’ <ingredient quantite=1>eau</ingredient>. <operation temps=6.86min espace=15>laisser reposer cette <ingredient quantite=1>pâte</ingredient></operation> fluide au moins 1 h. <operation temps=6.86min espace=15>faire cuire ensuite les <ingredient quantite=1>galette</ingredient> et les</operation> réserver. pour <ingredient quantite=1>la tartiflette</ingredient> bretonne: faire cuire les <ingredient quantite=8>pommes de terre</ingredient> à l’ <ingredient quantite=1>eau</ingredient>. pendant ce temps éplucher les <ingredient quantite=2>oignons</ingredient> et les couper en lamelles, enlever la peau et couper les <ingredient quantite=1>tranches</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>andouille</ingredient> en 4. une fois les <ingredient quantite=8>pommes de terre</ingredient> cuites, les éplucher et les couper en rondelles. <operation temps=6.86min espace=15>faire chauffer une <recipient>poêle</recipient> avec un peu d’ huile d’ olive ou du beurre</operation>. y mettre les <ingredient quantite=2>oignons</ingredient> et les <operation temps=6.86min espace=15>laisser suer sans</operation> colorer, ajouter les <ingredient quantite=8>pommes de terre</ingredient> pour les <operation temps=6.86min espace=15>faire dorer ainsi que l’ <ingredient quantite=1>andouille</ingredient></operation>. verser le <ingredient quantite=1>cidre</ingredient> et la <ingredient quantite=1>crème liquide</ingredient>, <operation temps=10.0min espace=15>laisser 10 min sur feu doux en</operation> ajoutant les <ingredient quantite=1>tranches</ingredient> de fromages coupées en <ingredient quantite=1>petits</ingredient> morceaux. <operation temps=6.86min espace=15>laisser fondre doucement</operation> et mélanger. réchauffer les <ingredient quantite=1>galettes</ingredient> une par une en les garnissant de <ingredient quantite=1>préparation</ingredient> (pour les garder chaudes au fur et à mesure, les placer au <recipient>four</recipient> à 100 ° c). rabattre les 4 coins vers le centre et <operation temps=6.86min espace=15>servir les galiflettes</operation> accompagnées de salade verte et de <ingredient quantite=1>cidre</ingredient>. vous pouvez préparer la <ingredient quantite=1>tartiflette</ingredient> la veille et le jour vous réchauffer en rajouter une peu de <ingredient quantite=1>crème</ingredient> fraîche. quand vous <operation temps=6.86min espace=15>préparez la <ingredient quantite=1>préparation</ingredient> cela</operation> peut être un peu sec car les <ingredient quantite=8>pommes de terre</ingredient> absorbent, vous pouvez rajouter un peu plus de <ingredient quantite=1>crème</ingredient> fraîche. <ingredient quantite=1>cidre breton</ingredient>
]]>
 </preparation>
</recette>
