<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33172">
 <titre>Terrine de canard noisettes et pistaches de Brigitte</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>2 magrets de canard (300 ou 350 g chacun) </p>
 <p>500 g porc haché (chair à saucisse) </p>
 <p>1 cuillère à soupe farine</p>
 <p>1 oeuf</p>
 <p>1 bouquet de persil</p>
 <p>3 échalotes</p>
 <p>2 gousses d’ ail</p>
 <p>3 cuillères à soupe d’ huile d’ olive</p>
 <p>1 cuillère à soupe d’ herbes de Provence</p>
 <p>2 cuillères à café bien bombées de sel de Guérande</p>
 <p>2 cuillères à café de poivre concassé fin</p>
 <p>2 cuillères à café de poivre vert égoutté</p>
 <p>1 verre à liqueur de Cognac (ou d’ Armagnac) </p>
 <p>40 g de noisettes grossièrement concassées</p>
 <p>40 g de pistaches grossièrement concassées</p>
 <p>1 cuillère à soupe de zestes d’ orange confits</p>
 <p>1 cuillère à soupe de pistaches entières</p>
 <p>3 feuilles de laurier</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
cuisson et repos: 1h de cuisson + 2h de repos au <recipient>four</recipient> + 1 nuit (ou 24 h) au <recipient>réfrigérateur</recipient> détacher avec un couteau effilé la peau des deux <ingredient quantite=2>magrets</ingredient>. tapisser le fond de la <recipient>terrine</recipient> avec les deux peaux, se chevauchant légèrement et remontant sur les bords en épousant <ingredient quantite=2>bien</ingredient> la forme de la <recipient>terrine</recipient>. puis déposer l’ un des deux <ingredient quantite=2>magrets</ingredient>. <ingredient quantite=1>hacher</ingredient> le <ingredient quantite=1>persil</ingredient>, les <ingredient quantite=3>échalotes</ingredient> et l’ <ingredient quantite=2>ail</ingredient>. <ingredient quantite=1>hacher grossièrement</ingredient> le deuxième <ingredient quantite=1>magret</ingredient> et le mélanger à la chair de porc hachée. mélanger. ajouter l’ <ingredient quantite=1>oeuf</ingredient>, la farine, le mélange <ingredient quantite=1>persil</ingredient> - <ingredient quantite=3>échalotes</ingredient> - <ingredient quantite=2>ail</ingredient>, l’ <ingredient quantite=3>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=3>olive</ingredient>. puis les <ingredient quantite=1>herbes de provence</ingredient>, le <ingredient quantite=2>sel</ingredient>, le <ingredient quantite=2>poivre</ingredient>. mélanger. enfin les <ingredient quantite=1>noisettes</ingredient> et les <ingredient quantite=2>pistaches concassées</ingredient>, les baies de <ingredient quantite=2>poivre vert</ingredient>, les <ingredient quantite=1>zestes</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>orange</ingredient> confite coupés en petits morceaux et le petit <ingredient quantite=1>verre</ingredient> d’ alcool. malaxer <ingredient quantite=2>bien</ingredient> le tout jusqu’ à complète homogénéïté. poser cette farce sur le <ingredient quantite=1>magret</ingredient> dans la <recipient>terrine</recipient>. appuyer. presser <ingredient quantite=2>bien</ingredient> pour que tout soit <ingredient quantite=2>bien</ingredient> tassé. disposer quelques <ingredient quantite=3>feuilles de laurier</ingredient> à la surface. fermer et enfourner dans un <recipient>four</recipient> non préchauffé, pour 1 heure à 220/230 ° c (thermostat 7 - 8). puis <operation temps=6.86min espace=30>laisser la <recipient>terrine</recipient> dans le <recipient>four</recipient></operation> éteint pendant 2 ou 3 heures. au bout de ce laps de temps, préparer un sachet de gelée au porto. vider doucement le gras liquide de la <recipient>terrine</recipient>. remplacer par la gelée de manière à <operation temps=6.86min espace=30>recouvrir légèrement</operation> l’ ensemble. <operation temps=6.86min espace=30>laisser une nuit au <recipient>réfrigérateur</recipient></operation>. <operation temps=6.86min espace=30>servir avec chutney de figues</operation>, confiture d’ oignons... <recipient>plat</recipient> préparé pour la 13ème rencontre. ndlr: une recette de noel à remettre au goût du jour cette <recipient>terrine</recipient> de noël.
]]>
 </preparation>
</recette>
