<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222374">
 <titre>Feuilleté de Saint-Jacques et endives sauce à l’ orange</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>36 à 48 noix de Saint-Jacques escalopées (6 à 8 noix par personne) </p>
 <p>3 ou 4 endives</p>
 <p>50 g de sucre</p>
 <p>1 paquet de feuilles de brick </p>
 <p>1 cuillère à soupe d’ eau</p>
 <p>du beurre</p>
 <p>2 cuillères à soupe de vinaigre de cidre ou de Xérès</p>
 <p>le jus d’ une orange pressée</p>
 <p>zestes d’ orange</p>
 <p>1 cuillère à café de maïzena (facultatif) </p>
 <p>sel et poivre</p>
 <p>1 cuillère à soupe de miel</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
laver et couper les <ingredient quantite=3>endives</ingredient> en lanières, les <operation temps=6.86min espace=15>faire cuire à l’ <ingredient quantite=1>eau</ingredient> bouillante</operation> salée pendant 20 min puis les égoutter. ensuite, les <operation temps=6.86min espace=15>faire braiser à la <recipient>poêle</recipient> avec du <ingredient quantite=1>beurre</ingredient>, y</operation> ajouter 1 <ingredient quantite=1>cuillère à soupe de miel</ingredient>. préchauffer le <recipient>four</recipient> à 150 ° c (thermostat 5). dans une <recipient>casserole</recipient>, préparer un caramel avec l’ <ingredient quantite=1>eau</ingredient> et le <ingredient quantite=1>sucre</ingredient>. déglacer avec le <ingredient quantite=2>vinaigre</ingredient>. y ajouter le <ingredient quantite=1>jus</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>orange</ingredient> et les <ingredient quantite=1>zestes</ingredient> et <operation temps=8.0min espace=15>laisser réduire</operation>. saler, poivrer et ajouter la maïzena. couper des ronds dans les <ingredient quantite=1>feuilles de brick</ingredient> à l’ aide d’ une coupelle (10 cm de diamètre environ). en <operation temps=6.86min espace=15>faire 18 au total (3 par personnes</operation>). les enduire de beurre fondu à l’ aide d’ un pinceau et les enfourner 10 min à 150 ° c (thermostat 5) pour les rendre croustillantes. pendant ce temps, poêler les coquilles saint - <ingredient quantite=1>jacques escalopées</ingredient> (2 min de chaque côté). pour le montage dans l’ assiette: mettre d’ abord une <ingredient quantite=1>cuillère à soupe</ingredient> de sauce à l’ <ingredient quantite=1>orange</ingredient>, y déposer un cercle de <ingredient quantite=1>brick</ingredient>, disposer 3 noix de saint - <ingredient quantite=1>jacques</ingredient>, l’ effilochée d’ <ingredient quantite=3>endives</ingredient>, un cercle de <ingredient quantite=1>brick</ingredient>, 3 <ingredient quantite=1>noix</ingredient>, sauce à l’ <ingredient quantite=1>orange</ingredient>, poser un dernier cercle de <ingredient quantite=1>brick</ingredient> et une dernière <ingredient quantite=1>noix</ingredient>. on peut également décorer l’ assiette d’ une demi-tranche d’ <ingredient quantite=1>orange</ingredient>. servir. chablis blanc
]]>
 </preparation>
</recette>
