<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="12986">
 <titre>Mince pie (mince meat) </titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>200g de pommes cuites dans une noix de beurre froides (pommes type Boscop, Reinette) </p>
 <p>100g de’ currents’ (petits raisins secs très noirs) </p>
 <p>100g de’ sultanas’ (gros raisins secs blonds) </p>
 <p>100g de raisins (raisins secs moyens et marrons) </p>
 <p>80g d’ écorce d’ orange confite hâchée au couteau</p>
 <p>100g de sucre roux en poudre</p>
 <p>90g de graisse de boeuf râpée</p>
 <p>1 jus de citron + le zeste râpé finement</p>
 <p>1 cuillère à café de cannelle</p>
 <p>1/2 cuillère à café de noix de muscade râpée</p>
 <p>2 cuillère à soupe de Brandy Pour les petites tourtes (pies): </p>
 <p>pâte brisée maison (farine, beurre) </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
hâchez à la râpe (et surtout pas au robot) tous les ingrédients, sauf les <ingredient quantite=1>raisins</ingredient> secs qu’ on ajoute tels quels. <operation temps=6.86min espace=13>laissez macérer 24 heures au frigo en</operation> remuant de temps en temps. <operation temps=6.86min espace=13>conservez dans des pots hermétiques au frigo</operation>. confectionnez des <ingredient quantite=2>petites tourtes</ingredient> avec la <ingredient quantite=1>pâte</ingredient> brisée garnie de mince meat. <ingredient quantite=1>cuire</ingredient> 15 mn à <recipient>four</recipient> chaud.1) les anglais utilisent 3 sortes de <ingredient quantite=1>raisins</ingredient> secs différents que j’ ai essayé de décrire précisément.2) je <operation temps=6.86min espace=13>fais ma réserve de gras de <ingredient quantite=1>boeuf</ingredient> moi - même en la prélevant sur des morceaux de viande grasse</operation>. ne surtout pas la remplacer par du saindoux).3) on peut varier l’ alcool qui parfume: rhum ou whisky.4) le mince meat de luxe, c’ est la même recette avec des cerises confites, des dattes et des amandes mondées hachées. <ingredient quantite=1>brandy</ingredient> ou thé
]]>
 </preparation>
</recette>
