<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="64565">
 <titre>Velouté de carottes aux baies roses et Saint Jacques</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>1 kg de carottes</p>
 <p>200 g d’ oignons</p>
 <p>1 cuillère à café de baies roses</p>
 <p>1 bouquet garni</p>
 <p>1, 5 L d’ eau</p>
 <p>8 noix de Saint-Jacques avec ou sans corail</p>
 <p>huile d’ olive</p>
 <p>sel, poivre</p>
 <p>1 cuillère à soupe de crème fraîche</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
eplucher les <ingredient quantite=1>oignons</ingredient> et les émincer. eplucher les <ingredient quantite=1>carottes</ingredient> et les couper en rondelles. <operation temps=6.86min espace=10>faire revenir les <ingredient quantite=1>oignons</ingredient> à feu doux dans l’ huile d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient> jusqu’ à ce qu’ ils soient</operation> translucides (mais pas brunis). ajouter les <ingredient quantite=1>baies roses</ingredient> et les <operation temps=6.86min espace=10>faire un peu</operation> <operation temps=6.86min espace=10>revenir,</operation> puis ajouter les <ingredient quantite=1>carottes</ingredient>, le <ingredient quantite=1>bouquet garni</ingredient>, l’ <ingredient quantite=1>eau</ingredient>, saler et poivrer. <operation temps=35.0min espace=10>laisser cuire jusqu’ à ce que les <ingredient quantite=1>carottes</ingredient> soient tendres (environ 35 min</operation> ou moitié moins à la <recipient>cocotte</recipient> - minute). mixer le velouté. couper les <ingredient quantite=8>noix</ingredient> en 2 tranches. remettre le velouté à feu doux, y verser les <ingredient quantite=8>noix</ingredient> et <operation temps=3.0min espace=10>faire frémir 2 à 3 min</operation>. hors du feu, rajouter une <ingredient quantite=1>cuillère à soupe de crème fraîche</ingredient> et verser dans les assiettes en répartissant les <ingredient quantite=8>noix</ingredient>. décorer de pluches de persil, ou de ciboulette, voire de basilic. c’ est une <ingredient quantite=1>soupe</ingredient> qui est très bonne et qui fait assez " nouvelle cuisine "! voilà la version ultra-rapide pour un dîner aux chandelles improvisé: allez chez picard, <operation temps=6.86min espace=10>prenez un sachet de velouté de <ingredient quantite=1>carottes</ingredient> et un sachet de saint jacques (par contre, il</operation> faut les <operation temps=6.86min espace=10>faire décongeler</operation>). ca prend le temps de décongeler... et c’ est (presque) aussi bon que fait maison!
]]>
 </preparation>
</recette>
