<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69998">
 <titre>Entrecôte confite: un secret de famille</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>2 belles entrecôtes mais coupées FINES. N’ enlevez surtout pas le gras (persillé) </p>
 <p>1 cuillère à soupe d’ huile</p>
 <p>éventuellement un oignon (à mettre dans le plat une fois la cuisson largement entamée) </p>
 <p>gros sel, poivre du moulin</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
<operation temps=6.86min espace=7>faire chauffer l’ <ingredient quantite=1>huile</ingredient> dans une <recipient>sauteuse</recipient> anti-adhésive</operation>. mettre les <ingredient quantite=2>entrecôtes</ingredient> à griller à feu vif. lorsque celles-ci sont bien dorées, des deux côtés, baisser le feu au minimum. ajouter du <ingredient quantite=1>gros sel</ingredient> (une <ingredient quantite=1>cuillère</ingredient> à café environ) et du poivre. a mi-cuisson vous pouvez <ingredient quantite=1>éventuellement</ingredient> rajouter un <ingredient quantite=1>oignon</ingredient> émincé, qui confira en même temps que la viande. <operation temps=6.86min espace=7>laisser cuire environ 1 h 30 en</operation> surveillant très régulièrement la cuisson. le <ingredient quantite=2>gras</ingredient> doit fondre très doucement. si nécessaire ajouter un tout petit peu d’ eau (environ un quart ou un demi verre. il faut juste s’ assurer que la viande n’ attache pas ni ne noircisse, sinon elle risque de perdre son côté " tendre "). en <ingredient quantite=1>fin</ingredient> de cuisson, la viande doit pouvoir se détacher facilement en morceau à l’ aide d’ une fourchette. n’ oubliez pas de surveiller attentivement. ce <recipient>plat</recipient> demande un peu d’ attention, mais vaut l’ effort! a l’ issue de la cuisson vous <operation temps=6.86min espace=7>obtiendrez une <ingredient quantite=1>entrecôte</ingredient> " confite " et une sauce très goûteuse à</operation> savourer avec délectation! a <operation temps=6.86min espace=7>servir avec des pommes de terre</operation> sautées ou à l’ étouffée... oubliez ce que vous <operation temps=6.86min espace=7>savez sur la cuisson de l’ <ingredient quantite=1>entrecôte</ingredient>! même les amateurs de viande rouge</operation> apprécient ce <recipient>plat</recipient>! c’ est dire! c’ est une recette familiale (origine espagnole) que nous transmettons de mère en fille depuis très longtemps...
]]>
 </preparation>
</recette>
