<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25846">
 <titre>Foie gras frais en croûte de polenta</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Assez Cher</cout>
 <ingredients>
 <p>1 foie gras frais (environ 500 g) </p>
 <p>6 cuillères à soupe de polenta</p>
 <p>300 g de gros raisin blanc italien</p>
 <p>150 g de beurre</p>
 <p>150 ml de vin blanc liquoreux (Sauterne, Montbazillac, Côteaux du Layon...) </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
<operation temps=6.86min espace=9>egrappez le</operation> <ingredient quantite=1>raisin</ingredient>, <operation temps=6.86min espace=9>coupez les grains en deux dans le sens de la longueur</operation> et <operation temps=6.86min espace=9>épépinez - les</operation>. dans une <recipient>casserole</recipient> à fond épais, <operation temps=6.86min espace=9>faites fondre une noix de beurre</operation> <operation temps=6.86min espace=9>mettez les <ingredient quantite=1>raisins</ingredient> à feu moyen pendant quelques minutes (ils ne</operation> doivent pas caraméliser). <operation temps=6.86min espace=9>retirez les <ingredient quantite=1>raisins</ingredient> de la <recipient>casserole</recipient> en les égouttant bien</operation>. ajouter le <ingredient quantite=1>vin</ingredient>, <operation temps=6.86min espace=9>faire réduire de moitié à feu vif</operation>. <operation temps=6.86min espace=9>incorporez au fouet le reste du beurre très froid préalablement</operation> coupé en petits dés. <operation temps=6.86min espace=9>réservez au chaud après avoir</operation> <operation temps=6.86min espace=9>remis les <ingredient quantite=1>raisins</ingredient> dans la sauce</operation>. <operation temps=6.86min espace=9>coupez le <ingredient quantite=1>foie</ingredient></operation> dénervé en tranches et rouler chacune d’ elle dans la <ingredient quantite=6>polenta</ingredient>. <operation temps=6.86min espace=9>faites chauffer une <recipient>poêle</recipient> à feu vif</operation> et mettre les tranches de <ingredient quantite=1>foie gras</ingredient> à dorer. <operation temps=6.86min espace=9>répartir dans les assiettes avec la sauce aux</operation> <ingredient quantite=1>raisins</ingredient> et déguster sans attendre. attention, la <ingredient quantite=6>polenta</ingredient> doit prendre une belle couleur dorée mais risque vite de brûler, il ne faut pas lâcher la <recipient>poêle</recipient> des yeux. la recette peut être réalisée avec des pommes granny à la place des <ingredient quantite=1>raisins</ingredient>.
]]>
 </preparation>
</recette>
