<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="18435">
 <titre>Noix de St Jacques à la vanille</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>12 de noix de St Jacques avec corail</p>
 <p>200 g de beurre</p>
 <p>4 cuillerées à soupe de crème fraîche</p>
 <p>2 gousses de vanille</p>
 <p>un bouquet d’ aneth fraîche</p>
 <p>un poireau </p>
 <p>un carotte</p>
 <p>un zeste d’ orange</p>
 <p>fleur de sel</p>
 <p>poivre du moulin blanc</p>
 <p>4 coquilles de st jacques pour la cuisson et la présentation</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
<operation temps=6.86min espace=17>faire préchauffer le <recipient>four</recipient> à 200 ° c</operation>. emincer très finement le <ingredient quantite=1>poireau</ingredient> et la <ingredient quantite=1>carotte</ingredient> (en julienne). <operation temps=3.0min espace=17>faire précuire 3 mn au <recipient>micro-onde</recipient> la julienne de <ingredient quantite=1>poireau</ingredient> et de <ingredient quantite=1>carotte</ingredient> ou à la vapeur</operation>. hacher l’ <ingredient quantite=1>aneth</ingredient> en réservant pour la décoration 4 belles branches. <operation temps=1.0min espace=17>faire blanchir 1 mn dans un peu d’ eau</operation> bouillante les <ingredient quantite=1>zestes</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>orange</ingredient>, égoutter et réserver. tapisser le fond des <ingredient quantite=4>coquilles st jacques</ingredient> d’ un lit de julienne de légumes, puis disposer 3 <ingredient quantite=1>noix de st jacques avec corail</ingredient>. poivrer légèrement et recouvrir avec le couvercle de <ingredient quantite=1>la coquille</ingredient>. mettre au <recipient>four</recipient> pour 10 mn. <operation temps=6.86min espace=17>faire fondre le beurre au <recipient>bain - marie</recipient></operation>. fendre les <ingredient quantite=2>gousses de vanille</ingredient> en deux et en <operation temps=6.86min espace=17>recueillir les graines et les</operation> mélanger avec le beurre fondu. ajouter les <ingredient quantite=1>zestes</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>orange</ingredient> et l’ <ingredient quantite=1>aneth</ingredient> hachée. <operation temps=6.86min espace=17>laisser’</operation> infuser’ à feu très doux durant 3 mn, puis passer au <recipient>chinois</recipient>. ajouter hors feu la <ingredient quantite=4>crème fraîche</ingredient> en fouettant fort. sortir les <ingredient quantite=1>noix de st</ingredient> jacques du <recipient>four</recipient> et les napper de crème vanillée. ajouter un pincée de <ingredient quantite=1>fleur de sel</ingredient> et un tour de poivre du <ingredient quantite=1>moulin</ingredient>. décorer avec une branche d’ <ingredient quantite=1>aneth</ingredient>. servir très chaud avec une julienne de <ingredient quantite=1>poireaux</ingredient> et de <ingredient quantite=1>carottes</ingredient>. astuce pour conserver longtemps chaude la <ingredient quantite=4>crème</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>aneth</ingredient> vanillée, la mettre dans thermos! gros plant ou muscadet
]]>
 </preparation>
</recette>
