<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15942">
 <titre>Pâtes aux tomates cerises</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>1 paquet de pâtes’ roues de wagon’ (celles qui ont la forme des camemberts de Trivial Pursuit) </p>
 <p>1 paquet de tomates cerises EN GRAPPE (important) </p>
 <p>1 plant de basilic</p>
 <p>de l’ huile d’ olive</p>
 <p>parmesan râpé</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
mettre à <operation temps=6.86min espace=8>bouillir l’ eau pour les <ingredient quantite=1>pâtes</ingredient></operation>. dans un <recipient>plat</recipient> à <ingredient quantite=1>pâtes</ingredient>, verser l’ <ingredient quantite=1>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient> jusqu’ à ce qu’ il y ait un fond d’ 1 ou 2 mm. y ajouter les <ingredient quantite=1>tomates</ingredient> coupées au milieu. laver le <ingredient quantite=1>basilic</ingredient>, prendre quelques feuilles, les plier sur elles - mêmes puis avec une paire de ciseaux de cuisine, couper de petits bouts au - desus du <recipient>plat</recipient>. avec les doigts, mélanger le tout en pressant les <ingredient quantite=1>tomates</ingredient> pour qu’ elles dégorgent leurs graines et leur jus puis <operation temps=45.0min espace=8>laisser reposer</operation>. mettre les <ingredient quantite=1>pâtes</ingredient> à cuire. <operation temps=6.86min espace=8>lavez -vous les mains, cochon, ça</operation> va pas de faire cuire les <ingredient quantite=1>pâtes</ingredient> avec des mains dégoulinantes d’ <ingredient quantite=1>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=1>olive</ingredient> ? <operation temps=6.86min espace=8>profitez -en pour</operation> <operation temps=6.86min espace=8>faire la vaisselle aussi, les <ingredient quantite=1>pâtes</ingredient> en ont encore pour un moment</operation>. et puis <operation temps=6.86min espace=8>arrangez -moi cette cuisine aussi, c’ est un vrai</operation> <operation temps=6.86min espace=8>dépotoir</operation>. verser les <ingredient quantite=1>pâtes</ingredient> dans la sauce, ajouter une bonne portion de <ingredient quantite=1>parmesan râpé</ingredient> mélanger le tout et servir. un <recipient>plat</recipient> simple, rapide à préparer et délicieux avec une viande grillée ou même tout seul pour un repas d’ été léger.
]]>
 </preparation>
</recette>
