<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66036">
 <titre>Daurade sauce à la laitance façon Nadinette</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>une belle daurade de 800 g</p>
 <p>1 petite échalote</p>
 <p>10 cl de bon vin blanc (Riesling, Pinot gris...) </p>
 <p>10 cl de crème liquide</p>
 <p>la laitance et les œufs de la daurade</p>
 <p>15 g de beurre</p>
 <p>sel, poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
préchauffer le <recipient>four</recipient> à 180 ° c (thermostat 6). vider la <ingredient quantite=1>daurade</ingredient>, mais conserver la <ingredient quantite=1>laitance et les œufs</ingredient>. la laver sans l’ écailler, la sécher et la déposer dans un <recipient>plat</recipient>. saler un peu l’ intérieur et plus généreusement la peau. la <operation temps=30.0min espace=13>faire cuire au <recipient>four</recipient> environ 30 minutes selon le <recipient>four</recipient></operation>. pendant ce temps, préparer la sauce: sur feu très doux, <operation temps=6.86min espace=13>faire revenir l’ <ingredient quantite=1>échalote</ingredient> dans le beurre</operation>. ajouter le <ingredient quantite=1>vin blanc</ingredient> et <operation temps=6.86min espace=13>laisser un peu</operation> évaporer. <operation temps=6.86min espace=13>ajoutez la <ingredient quantite=1>crème</ingredient>, <ingredient quantite=1>sel</ingredient> et</operation> <ingredient quantite=1>poivre</ingredient> et <operation temps=6.86min espace=13>faire chauffer doucement</operation>. ajouter la <ingredient quantite=1>laitance et</ingredient> les oeufs et les <operation temps=6.86min espace=13>laisser fondre sans</operation> <operation temps=20.0min espace=13>faire bouillir</operation>. mixer le tout et rectifier l’ assaisonnement, si la sauce est trop épaisse, rajouter un peu de <ingredient quantite=1>crème</ingredient>. verser sur les filets de <ingredient quantite=1>daurade</ingredient> que vous aurez levés entre-temps. servir avec des pommes de terre vapeur ou au <recipient>four</recipient>. la qualité du <recipient>plat</recipient> dépendra de la fraîcheur et <ingredient quantite=1>de</ingredient> la qualité de <ingredient quantite=1>la daurade</ingredient>, l’ idéal étant un poisson non d’ élevage et non décongelé. le même <ingredient quantite=1>vin</ingredient> que vous aurez utilisé pour la sauce, un riesling ou un pinot gris.
]]>
 </preparation>
</recette>
