<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39165">
 <titre>Poulet au miel au gingembre et au vinaigre</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>2 blancs ou 2 cuisses de poulet</p>
 <p>1 oignon et 1 échalote</p>
 <p>3 cuillères à soupe de miel de Zambie (miel qui à un goût de thé fumé assez prononcé, que j’ ai acheté car labellisé "commerce équitable". On doit pouvoir faire avec du miel "de chez nous" un peu corsé, châtaigner ou bruyère, avec une cuillère à soupe de thé Lapsang Sou-Chong fumé) </p>
 <p>3 cuillères à soupe de vinaigre de miel</p>
 <p>6 cuillères à soupe de soja cuisine</p>
 <p>4 ou 5 brins de persil plat (ou de cerfeuil) </p>
 <p>1 cuillère à café rase de gingembre frais coupé en (tous) petits morceaux, ou bien râpé</p>
 <p>30 g de beurre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
<operation temps=6.86min espace=9>faire fondre le beurre dans une <recipient>poêle</recipient> anti-adhésive à feu vif</operation>. quand le <ingredient quantite=1>beurre</ingredient> commence à <operation temps=6.86min espace=9>brunir, y</operation> mettre les <ingredient quantite=1>morceaux</ingredient> de <ingredient quantite=2>poulet</ingredient>. <ingredient quantite=1>bien</ingredient> les <operation temps=6.86min espace=9>faire griller de chaque côté,</operation> puis baisser le feu. ajouter l’ <ingredient quantite=1>oignon</ingredient> et l’ <ingredient quantite=1>échalote</ingredient> émincés. quand l’ <ingredient quantite=1>oignon</ingredient> et l’ <ingredient quantite=1>échalote</ingredient> commencent à colorer, ajouter le <ingredient quantite=4>persil</ingredient> ciselé, le <ingredient quantite=3>miel</ingredient>, puis le <ingredient quantite=3>vinaigre de miel</ingredient>. au bout d’ une minute, retourner les <ingredient quantite=1>morceaux</ingredient> de <ingredient quantite=2>poulet</ingredient>. ils doivent avoir <operation temps=6.86min espace=9>pris une couleur orangée (le <ingredient quantite=3>miel</ingredient> est</operation> foncé). si ce sont des blancs, les réserver au bout d’ une minute encore (entre deux assiettes chaudes si possible), afin que l’ intérieur reste moelleux, sinon ils deviendront secs. si ce sont des <ingredient quantite=2>cuisses</ingredient> (plus épaisses), prolonger la cuisson pendant la réduction de la sauce. <operation temps=6.86min espace=9>faire réduire la sauce de moitié à feu doux</operation>. remettre les blancs à réchauffer dans la sauce. ajouter le <ingredient quantite=6>soja cuisine</ingredient>, donner un bouillon et <operation temps=2.0min espace=9>servir aussitôt</operation>. j’ ai servi un <ingredient quantite=1>petit morceau de gingembre</ingredient> confit à côté, de façon à ce que chacun puisse renforcer le goût du <ingredient quantite=1>gingembre</ingredient> selon son goût. servi avec des pâtes tortellinis.
]]>
 </preparation>
</recette>
