<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19520">
 <titre>Timbale de pommes à la cannelle</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>750 g de pommes (Jonagold, Idared ou Belle de Boskoop) </p>
 <p>350 g de sucre</p>
 <p>1 bonne pincée de cannelle en poudre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
epluchez et <operation temps=6.86min espace=6>retirez le coeur des <ingredient quantite=1>pommes</ingredient></operation>. <operation temps=6.86min espace=6>coupez - les en petits quartiers</operation>. <operation temps=6.86min espace=6>faites fondre 350 g de <ingredient quantite=1>sucre</ingredient> dans 1 litre d’ au</operation> et <operation temps=10.0min espace=6>laissez cuire 10 min à feu</operation> vif jusqu’ à ce que le sirop commence à épaissir. <operation temps=6.86min espace=6>mettez les quartiers de <ingredient quantite=1>pomme</ingredient> dans ce sirop</operation>, <operation temps=6.86min espace=6>ajoutez 2 cuillères à café de <ingredient quantite=1>cannelle</ingredient></operation> moulue et <operation temps=30.0min espace=6>laissez cuire 20 à 30 min sur feu assez vif et à découvert</operation>. <operation temps=6.86min espace=6>versez les <ingredient quantite=1>pommes</ingredient> et leur sirop de cuisson dans un récipient rond (<recipient>moule</recipient> ou <recipient>saladier</recipient>),</operation> et <operation temps=6.86min espace=6>gardez au frais pendant 6 heures</operation>. <operation temps=6.86min espace=6>préparez une crème anglaise</operation>. <operation temps=6.86min espace=6>mettez la crème à</operation> <operation temps=6.86min espace=6>refroidir jusqu’ à refroidissement</operation>. <operation temps=6.86min espace=6>démoulez la timbale en</operation> passant la lame d’ un couteau entre la gelée de <ingredient quantite=1>pommes</ingredient> et le bord du récipient, puis en retournant celui-ci sur un <recipient>plat</recipient> légèrement creux. <operation temps=6.86min espace=6>servez la timbale de <ingredient quantite=1>pommes</ingredient> à la <ingredient quantite=1>cannelle</ingredient></operation> accompagnée de la crème anglaise. vous pouvez décorer le dessus avec des raisins secs ou des zestes d’ orange pochés, mais pas avec des fruits confits, car ce dessert est déjà assez sucré. vérifier bien la cuisson des <ingredient quantite=1>pommes</ingredient> car le temps varie selon la quantité d’ eau rendue par les fruits. en fin de cuisson, il ne doit presque plus subsister de liquide. pour démouler, <operation temps=6.86min espace=6>trempez le fond du récipient dans de l’ eau chaude</operation>. un quarts-de-chaume
]]>
 </preparation>
</recette>
