<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57282">
 <titre>Salade de thon rouge aux algues</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>1 beau morceau de filet de thon rouge de 300-400 g </p>
 <p>1 sachet d’ algue WAKAME sèche (dans les magasins bio) </p>
 <p>10 cl de vinaigre de riz à sushis (dans les épiceries asiatiques) </p>
 <p>4 cuillères à soupe d’ huile d’ olive</p>
 <p>1 cuillère à soupe de sauce soja</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
préparer les <ingredient quantite=1>algues</ingredient>. elles ne sont guère appétissantes, toutes sèches, dans leur <ingredient quantite=1>sachet</ingredient>, mais elles vont <operation temps=6.86min espace=7>devenir savoureuses</operation>. les rincer 2 minutes, à la main, sous l’ eau courante (elles ramollissent assez vite). les <operation temps=6.86min espace=7>laisser tremper dans de l’ eau</operation> froide pendant 15 minutes. les étaler une à une sur une <recipient>planche</recipient> à découper et retirer, au couteau, la nervure centrale, pour ne conserver que les " feuilles ". hacher, au couteau, les " feuilles " en deux ou trois <ingredient quantite=1>morceaux</ingredient> chacune, et les <operation temps=6.86min espace=7>laisser égoutter dans une <recipient>passoire</recipient></operation>. préparer l’ assaisonnement, dans un large bol: verser le <ingredient quantite=1>vinaigre de riz</ingredient>, le <ingredient quantite=1>sauce soja</ingredient> et l’ <ingredient quantite=4>huile</ingredient> d’ <ingredient quantite=4>olive</ingredient>. y déposer les <ingredient quantite=1>algues</ingredient> égouttées, remuer et <operation temps=10.0min espace=7>laisser reposer 10 minutes</operation>. préparer le <ingredient quantite=1>thon</ingredient>: couper des tranches les plus fines possibles (comme de larges copeaux de jambon cru). réserver. dresser les assiettes: déposer les <ingredient quantite=1>algues</ingredient> en les étalant dans chaque assiette, les recouvrir de tranches de <ingredient quantite=1>thon rouge</ingredient>, verser quelques cuillerées de l’ assaisonnement qui a servi pour les <ingredient quantite=1>algues</ingredient>. déguster. la texture fondante du <ingredient quantite=1>thon rouge</ingredient> se marie sublimement avec la texture ferme - fondante si particulière de l’ algue. la saveur légèrement carnée du <ingredient quantite=1>thon</ingredient> épouse le goût subtilement iodé de l’ <ingredient quantite=1>algue</ingredient>, et se confond avec la douceur sucrée du <ingredient quantite=1>vinaigre</ingredient> pour <ingredient quantite=1>sushi</ingredient>. un grand moment de fraicheur! un blanc très léger
]]>
 </preparation>
</recette>
