<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="72871">
 <titre>Le Carré D’ Agneau Gratiné au Fromage de Chèvre</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>2 manchettes d’ agneau entières non parées</p>
 <p>6 cuillères à soupe de miel</p>
 <p>4 cuillères à soupe de moutarde à l’ ancienne</p>
 <p>1 roulé de fromage de chèvre</p>
 <p>2 cuillères à soupe de thym</p>
 <p>50 cl de vin rouge</p>
 <p>garder 25 cl d’ eau pour rallonger la sauce si trop épaisse</p>
 <p>3 cuillères à soupe de fond brun clair</p>
 <p>1 pincée de poivre de sechouan</p>
 <p>1 pincée de sel et poivre</p>
 <p>2 cuillères à soupe de beurre</p>
 <p>10 cl de jus de citron</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
couper les <ingredient>manchettes</ingredient> d’ <ingredient>agneau</ingredient> en 2 de façon à <operation>obtenir des carrés de 4 côtes</operation>. a l’ aide d’ un couteau " filet de sole ou souple ", <ingredient>parer</ingredient> le carré en enlevant le filament blanc grossièrement. ensuite dans une <recipient>sauteuse</recipient>, mettre les 2 <ingredient>cuillères de beurre</ingredient>, <operation>faire dorer les carrés et les</operation> flamber au <ingredient>jus de citron</ingredient>. les retirer du feu et tartiner la face de viande tendre de <ingredient>moutarde à</ingredient> l’ <ingredient>ancienne</ingredient> et de <ingredient>miel</ingredient>. saupoudrer de <ingredient>thym</ingredient> et couper et déposer sur la même face les tranches de roulade de <ingredient>fromage de chèvre</ingredient>. <operation>laisser reposer le temps de</operation> préparer la <ingredient>sauce</ingredient> au <ingredient>vin rouge</ingredient>. pour <ingredient>la sauce</ingredient> au <ingredient>vin</ingredient>, prendre une <recipient>casserole</recipient> et y verser les 2 <ingredient>cuillères de miel</ingredient> restant, ajouter le <ingredient>vin rouge</ingredient> et porter à ébullition. ajouter alors le <ingredient>fond</ingredient> de viande, et fouetter afin de bien mélanger. ajouter <ingredient>sel</ingredient>, <ingredient>poivre et poivre</ingredient> de séchouan. si vous trouvez que la <ingredient>sauce</ingredient> est <ingredient>trop épaisse</ingredient> utiliser l’ <ingredient>eau</ingredient> réservée, et en fin de cuisson, ajouter une <ingredient>cuillère de thym</ingredient>. garder la <ingredient>sauce</ingredient> au chaud (ou réchauffer). mettre les 4 carrés ainsi préparés au <recipient>four</recipient> à 200 °, thermostat 6 - 7, pendant 12 min (rosé) ou 15 min à 200 ° (bien cuit). servir accompagné d’ un gratin dauphinois ou de pommes croquettes. et des légumes à la crème, endives, épinards ou poireaux. bon appétit ;) cette recette fait un tabac dans mon restaurant ;) côte du rhône - saint nicolas de bourgueil
]]>
 </preparation>
</recette>
