<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="65551">
 <titre>La Tartiflette de papy d’ la Savoie</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>6 très grosses pommes de terre</p>
 <p>50 cl de crème fraiche épaisse (important) allégée ou non</p>
 <p>1 ou 2 reblochon AOC (évitez les grandes surfaces) </p>
 <p>4 gros oignons jaune</p>
 <p>1 oignon rouge</p>
 <p>600 g de lardons fumés</p>
 <p>de la noix de muscade</p>
 <p>facultatif: gingembre</p>
 <p>2 gousses d’ ail</p>
 <p>15 cl de vin de Savoie (Apremont ou Roussette) </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
faites précuire vos <ingredient>pommes de terre</ingredient> 20 min à l’ eau bouillante (départ eau froide), l’ important c’ est qu’ elle soient ni trop cuites, ni pas assez. en parrallèle, <operation>faites revenir les <ingredient>lardons</ingredient> dans une <recipient>poêle</recipient> en</operation> ajoutant un filet d’ huile d’ olive. <operation>ajoutez - y les <ingredient>oignons</ingredient> et l’ <ingredient>ail</ingredient> au préalable</operation> émincés, saupoudrez à votre convenance le poivre, la <ingredient>noix de muscade</ingredient>, et eventuellement le <ingredient>gingembre</ingredient>. <operation>arrosez de <ingredient>vin</ingredient> blanc,</operation> puis <operation>laissez réduire à feu doux</operation>. pendant ce temps -là, <operation>frottez le <recipient>plat</recipient> à gratin avec 1/2 gousse d’ <ingredient>ail</ingredient></operation> ecrasé et quelques morceaux de beurre, <operation>sortez le</operation> <ingredient>reblochon</ingredient> et " <operation>grattez " lui la peau</operation>. epluchez les <ingredient>pommes de terre</ingredient> puis <operation>coupez - les en rondelles dans le <recipient>plat</recipient></operation>. alternez 1 couche de <ingredient>pommes de terre</ingredient>, 1 couche de " garniture " préparés dans la <recipient>poêle</recipient> puis mélangée à la créme <ingredient>fraiche</ingredient> épaisse, etc... faites dorer 45 min (+ ou - selon la cuisson des <ingredient>pommes de terre</ingredient>) à 200 ° c (thermostat 6 - 7) dans un <recipient>four</recipient> traditionnel et 15 min avant la fin de la cuisson <operation>posez votre <ingredient>reblochon</ingredient></operation> coupé en 2 au dessus. <operation>retirez du <recipient>four</recipient> quand le <ingredient>reblochon</ingredient> est tout fondu et doré</operation>, <operation>savourez avec le reste de blanc, de la charcuterie, ou de la salade verte</operation>. n’ oubliez pas la chartreuse en digestif!! la meilleure recette qui soit selon mes amis!!. les secrets?les <ingredient>pommes de terre</ingredient> précuites à l’ eau, la <ingredient>crème</ingredient> fraîche épaisse, et le <ingredient>reblochon</ingredient> en dernier, pour éviter que la creme et le fromage se mélangent et que l’ ensemble ne soit trop liquide. apremont, rousette ou abyme de <ingredient>savoie</ingredient>
]]>
 </preparation>
</recette>
