<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="68088">
 <titre>La Cataplana de porc ou de morue de mon voisin portugais</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>1, 2 kg de sauté de porc que votre boucher sympa (comme le mien) vous aura préparé. Sinon, y’ a plus qu’ à couper! </p>
 <p>1 boîte moyenne (ou 2 petites) de concentré de tomates </p>
 <p>40 cl de crème fraiche</p>
 <p>1 oignon </p>
 <p>1/2 poivron vert et 1/2 rouge (pour la couleur) </p>
 <p>1 lichette de vin blanc (ça c’ est moi qui la rajoute) </p>
 <p>huile d’ olives</p>
 <p>sel, poivre</p>
 <p>thym, piment (pour ceux qui aiment) Pour l’ utilisation de la morue salée, la faire tremper toute une nuit dans l’ eau en la rinçant et en la changeant 2 fois (moins saler le plat), et procéder de la même manière que pour le porc. </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
bon, si vous êtes comme moi, que vous n’ <ingredient>avez</ingredient> pas la <recipient>cataplana</recipient>, utilisez une <recipient>cocotte</recipient>... ; o) <operation>faire revenir l’ <ingredient>oignon</ingredient> et les <ingredient>poivrons</ingredient> dans l’ huile d’</operation> <ingredient>olives</ingredient> et ajouter la viande / la morue pour la colorer. une fois le tout doré, saler, poivrer, mettre un peu de <ingredient>thym</ingredient>, et déglacer avec le <ingredient>vin blanc</ingredient> (<ingredient>1/2</ingredient> verre). <operation>laisser cuire tout doucement 30 minutes</operation> (veiller à ce <ingredient>qu</ingredient>’ il y ai toujours un fonds de sauce dans la <recipient>marmite</recipient>). puis ajouter le concentré de <ingredient>tomates</ingredient>, puis la <ingredient>crème</ingredient> fraîche et <operation>finir de</operation> cuire 30 minutes à feu doux. rectifier l’ assaisonnement. délicieux accompagné d’ un riz pilaf. attention, pour les gourmands de sauce comme moi, n’ hésitez pas à allonger la sauce en ajoutant du lait (plus digeste) et un peu de <ingredient>concentré de tomates</ingredient>).
]]>
 </preparation>
</recette>
