<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73340">
 <titre>Curry de Pommes de terre et d’ Epinards (Aloo palak) Inde</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>300 g d’ épinards frais</p>
 <p>6 pommes de terre </p>
 <p>2 oignons</p>
 <p>1 poivron rouge</p>
 <p>4 tomates</p>
 <p>3 gousses d’ ail en morceaux</p>
 <p>3 cm de gingembre épluché et émincé</p>
 <p>1/2 piment vert frais</p>
 <p>du ghee ou de l’ huile d’ olive</p>
 <p>sel</p>
 <p>poivre</p>
 <p>Coriandre fraîche (pour garnir) </p>
 <p>1 cuillère à café de garam massala renforcé (au goût) d’ un mélange d’ épices formé d’ une pincée de chaque ingrédient ci-dessous: </p>
 <p>piment de cayenne en poudre</p>
 <p>cardamome en poudre</p>
 <p>cannelle en poudre</p>
 <p>cumin en poudre ou en grain</p>
 <p>graine de moutarde</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
commencer la cuisson des pommmes de <ingredient>terre</ingredient> à la vapeur (10 min). <operation>faire revenir dans la matière grasse le massala et les <ingredient>épices</ingredient> (2 min),</operation> puis ajouter les <ingredient>oignons</ingredient>, le <ingredient>poivron</ingredient> coupé, le <ingredient>piment vert</ingredient>, l’ <ingredient>ail</ingredient> et le <ingredient>gingembre</ingredient>. enfin mettre les <ingredient>tomates</ingredient> en dés. fricasser. ajouter les <ingredient>pommes de terre</ingredient> en cubes ou en rondelles. <operation>couvrir d’ eau</operation> et <operation>laisser mijoter (10 min</operation>). 5 min avant de <operation>servir</operation>, ajouter les <ingredient>épinards</ingredient> bien lavés. les cuire dans la sauce <ingredient>tomate</ingredient> en mélangeant bien. parsemer de <ingredient>coriandre fraîche</ingredient> et porter à table. il existe des variantes, sans <ingredient>tomates</ingredient>, avec du curcuma. j’ aime bien. on peut ajouter du yaourt en même temps que les <ingredient>épinards</ingredient>. du lait de coco. ou de la crème fraîche. je préfère mettre, juste en coupant le feu de cuisson, des cubes de <operation>panir (fromage <ingredient>frais</ingredient> indien) dans le <ingredient>mélange</ingredient></operation>. le <operation>panir s’</operation> entend à merveille avec les <ingredient>épinards</ingredient>. du thé indien aux <ingredient>épices</ingredient> et au <ingredient>ghee</ingredient>
]]>
 </preparation>
</recette>
