<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="80122">
 <titre>Croissants léger au beurre de PoPo (pâte en MAP) </titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>350 g de farine + pour l’ étalement sur le plan de travail</p>
 <p>23 cl de lait</p>
 <p>1 sachet de levure du Boulanger Briochin (rayon farine) </p>
 <p>4 cuillères à soupe de fleur d’ oranger</p>
 <p>une petite cuillère à café de sel</p>
 <p>environ 90 g de beurre fondu</p>
 <p>Pour la dorure: </p>
 <p>lait (à volonté) Pour la garniture au choix: </p>
 <p>sucre ou sucre cassonade</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
dans la cuve de la map, versez le lait avec le beurre <ingredient>fondu</ingredient>, les 4 <ingredient>cuillères à soupe de fleur</ingredient> d’ <ingredient>oranger</ingredient> ainsi que la <ingredient>levure</ingredient>. <operation>refermez la cuve de la map,</operation> et <operation>laissez reposer 10 min</operation>. puis <operation>ajoutez ensuite la farine avec le <ingredient>sel</ingredient>, et lancez enfin le programme</operation> pâte 1 h 30. quand le programme est fini, récupérez la pâte dans la cuve de la map, et dégazez - la sur un <ingredient>plan de travail</ingredient> fariné (<operation>ajoutez de la farine si besoin</operation> est). <operation>etalez la pâte finement au rouleau à pâtisserie,</operation> et <operation>découpez - y des triangles plus ou moins égaux</operation>. avant de rouler les triangles en partant de la base jusqu’ à la pointe, <operation>saupoudrez - les de <ingredient>sucre</ingredient>, ou autre</operation>, suivant les préférences. après les avoir roulés, <operation>badigeonnez les croissants de lait,</operation> et <operation>saupoudrez enfin d’ une pincée de <ingredient>sucre</ingredient></operation>. <operation>laissez les</operation> reposer une bonne demi-heure avant de les placet au <recipient>four</recipient>. pour <operation>finir, après avoir préalablement préchauffé le <recipient>four</recipient> à 210 °, thermostat 7, lors du montage des croissants, vous n’ avez plus qu’ à les</operation> enfourner et à les <operation>laisser au <recipient>four</recipient> une dizaine de minutes (après cela</operation> dépend du <recipient>four</recipient>.) bon appétit à tous! avec le reste de pâte, s’ il vous en reste bien évidemment, vous pouvez <operation>confectionnez des pains</operation> mais... au chocolat, en y mettant au centre une barre chocolatée, soit en <operation>faisant des tresses au chocolat</operation>. pour cela, il suffit de placer votre chocolat au centre de la pâte et d’ y fendre la pâte à droite et à gauche du chocolat, pour enfin rabattre une fois une bandelette de pâte de la droite, une fois de la gauche en alternant... voili voilà:
]]>
 </preparation>
</recette>
