<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54775">
 <titre>Gâteau roulé pour les enfants! </titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>3 oeufs</p>
 <p>30 g de farine </p>
 <p>50 g de fécule de pommes de terre ou maïzena</p>
 <p>120 g de sucre en poudre</p>
 <p>1 pincée de sel</p>
 <p>papier sulfurisé pour la plaque</p>
 <p>1 torchon</p>
 <p>Pour la garniture: </p>
 <p>1 pot de Nutella (moyen) </p>
 <p>1 sachet de confiseries chocolatées (M&amp;M’ s, Maltesers, Top Crunch, Kit Kat Ball...) </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
préchauffez le <recipient>four</recipient> à 150 ° c (thermostat 5). <operation>cassez les <ingredient>oeufs</ingredient></operation>. <operation>réservez les blancs dans un grand bol</operation> et <operation>déposez les jaunes et le <ingredient>sucre</ingredient> dans une jatte</operation>. <operation>fouettez ce mélange jusqu’ à ce qu’ il</operation> blanchisse et devienne mousseux. versez alors la farine et la <ingredient>fécule de pommes de terre</ingredient> et <operation>mélangez bien</operation>. <operation>ajoutez la pincée de <ingredient>sel</ingredient> dans les blancs et, à l’</operation> aide de votre fouet, montez - les en neige ferme. <operation>incorporez - les délicatement au mélange en vous</operation> aidant d’ une spatule. placez une feuille de <ingredient>papier sulfurisé</ingredient> sur votre <ingredient>plaque</ingredient> et <operation>versez le mélange dessus</operation>. placez une deuxième feuille dessus, <operation>lissez pour</operation> <operation>obtenir un biscuit bien <recipient>plat</recipient></operation>. enfournez et <operation>laissez cuire 15 min</operation>. dès la sortie du <recipient>four</recipient> <operation>retournez la pâte sur un <ingredient>torchon</ingredient> (propre et humide)</operation>, <operation>roulez - le</operation> et <operation>laissez reposer 5 min</operation>. entre temps, <operation>faites légèrement</operation> chauffer le <ingredient>nutella</ingredient>, afin qu’ il soit facile à étaler. <operation>concassez les <ingredient>confiseries</ingredient> choisies</operation>. <operation>sortez le roulé</operation>, dé<operation>roulez - le</operation> et tartinez de <ingredient>nutella</ingredient>! <operation>eparpillez les</operation> <ingredient>confiseries</ingredient> et <operation>roulez le gâteau sur lui-même</operation>. <operation>réservez au frais si vous ne le</operation> <operation>dégustez pas tout de suite</operation>. <operation>sortez - le 15 min avant de le servir</operation>. un délice pour les grand et les petits!!!:) [ ndchef: on peut mettre des pépites de nougatine, de chocolat blanc, des noisettes concassées... ]
]]>
 </preparation>
</recette>
