<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69564">
 <titre>Lapin Cht’ i ou Sauté de lapin aux pruneaux de ma mère</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>1 beau lapin (évitez les albinos - à yeux rouges - qui n’ ont pas de goût) assez gros et avec du gras autour de rognons</p>
 <p>200 g de lard fumé, de campagne de préférence</p>
 <p>200 g de pruneaux</p>
 <p>50 g de raisins secs</p>
 <p>3 ou 4 oignons</p>
 <p>2 ou 3 gousses d’ ail</p>
 <p>1 petit verre de genièvre (ou autre alcool blanc neutre) </p>
 <p>2 cuillères de cassonade ou de vergeoise</p>
 <p>20 g de matière grasse (tout sauf l’ huile d’ olive ou autre huile parfumée). La recette de tradition se saute au saindoux. </p>
 <p>1 cuillère de farine</p>
 <p>du bon bouillon pour couvrir</p>
 <p>1 verre de vinaigre</p>
 <p>bouquet garni</p>
 <p>sel, poivre</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
<operation>faites mariner 24 h votre <ingredient>lapin</ingredient></operation> découpé dans le <ingredient>vinaigre</ingredient> avec les <ingredient>oignons</ingredient> découpées, l’ <ingredient>ail</ingredient> et le <ingredient>bouquet</ingredient>. <operation>ajoutez le <ingredient>sel</ingredient> et <ingredient>poivre</ingredient></operation>. le lendemain, <operation>faites sauter le <ingredient>lard</ingredient></operation> découpé en morceaux pas trop <ingredient>petits</ingredient>, puis <operation>ajoutez le <ingredient>lapin</ingredient></operation>. <operation>mouillez au <ingredient>genièvre</ingredient></operation>. <operation>faites flamber</operation>. <operation>mêlez une <ingredient>cuillère</ingredient> de farine au <recipient>plat</recipient></operation>, <operation>mélangez bien hors du feu</operation>. puis <operation>ajoutez la marinade</operation> et mouillez largement d’ un <ingredient>bon bouillon</ingredient>. <operation>introduisez dans la <recipient>cocotte</recipient> la <ingredient>cassonade</ingredient>, les pruneaux, les</operation> <ingredient>raisins</ingredient> et <operation>laissez mijoter</operation>... le plus longtemps possible sans que le <ingredient>lapin</ingredient> ne se décompose (je conseille 2h à feu doux). il faut évidemment aimer les plats sucrés / salés. mais cette <ingredient>recette</ingredient> que <operation>faisait déjà ma grand-mère est une des plus traditionnelles qui soit dans le nord</operation>. même avec la mode cht’ i, je ne la vois nulle part. alors, j’ apporte ma pierre à l’ édifice de notre cuisine traditionnelle française... et flamande. de la bière de garde brune
]]>
 </preparation>
</recette>
