<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="68758">
 <titre>Pâté de Lapin ch’ ti - à l’ estragon</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Moyennement difficile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>1 beau lapin</p>
 <p>15 cl d’ alcool de genièvre</p>
 <p>40 cl de vin blanc sec</p>
 <p>10 baies de genièvre</p>
 <p>10 grains de poivre</p>
 <p>sel</p>
 <p>1 bouquet d’ estragon</p>
 <p>2 oignons doux</p>
 <p>3 gousses d’ ail violet</p>
 <p>1 tranche de lard assez gras</p>
 <p>Il faut disposer d’ un moule à pâté allant au four, suffisamment grand. A défaut, on peut employer une cocotte en fonte. </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
la veille: découpez un <ingredient>beau lapin</ingredient> (<operation>choisissez une bête goûteuse: à <ingredient>défaut</ingredient> de l</operation>’ avoir élevé vous même, <operation>prenez un <ingredient>lapin</ingredient>, pas trop gros, assez <ingredient>gras</ingredient> autour des rognons et surtout pas de race</operation> albinos à la chair fade). <operation>faites - le</operation> mariner dans le <ingredient>genièvre</ingredient> coupé d’ eau durant 24 h, au <recipient>réfrigérateur</recipient>, avec le <ingredient>poivre</ingredient>, les <ingredient>baies de genièvre</ingredient>, les <ingredient>oignons</ingredient> tranchés, l’ <ingredient>ail</ingredient>, et du <ingredient>sel</ingredient>. le lendemain: préchauffez le <ingredient><recipient>four</recipient></ingredient> à 180 ° c (thermostat 6). <operation>ôtez les <ingredient>grains</ingredient> de la marinade</operation>. placez une ou deux <ingredient>tranches de lard</ingredient> au fond d’ un <ingredient><recipient>moule</recipient></ingredient> à pâté pour éviter que le pâté n’ attache. <operation>mettez dessus votre <ingredient>bouquet</ingredient> d’ <ingredient>estragon</ingredient>, les <ingredient>oignons</ingredient> et l’ <ingredient>ail</ingredient> de la marinade</operation>. <operation>posez ensuite les morceaux de <ingredient>lapin</ingredient> (n’ oubliez pas la tête, c’ est elle qui</operation> fera la gelée) et <operation>tassez bien</operation>. <operation>versez la marinade dans le <ingredient><recipient>moule</recipient></ingredient></operation>. <operation>mettez votre <recipient>terrine</recipient> au <ingredient><recipient>four</recipient></ingredient> pour 1h30</operation>. <operation>laissez refroidir</operation>. puis <operation>gardez au frigo, au moins 12h</operation>. sachez que ce <recipient>plat</recipient> gagne à attendre 1 ou 2 jours pour que les goûts se mélangent bien. <operation>servez froid chaque morceau avec l’ os et la gelée</operation>. <operation>accompagnez avec une salade verte</operation> et... des frites, bien entendu. il <ingredient>faut</ingredient> prévoir ce <recipient>plat</recipient> à l’ avance étant donné le temps de marinade et l’ attente indispensable au bon goût d’ un pâté. un bon <ingredient>vin</ingredient> d’ alsace
]]>
 </preparation>
</recette>
