<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="87825">
 <titre>Le Fameux Hach’ ti parmentier</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>Pommes de terre type Bintje</p>
 <p>Un demi Maroilles + un quart pour gratiner</p>
 <p>1 gros pot de crème fraîche épaisse </p>
 <p>6-8 courgettes selon la taille</p>
 <p>1 grosse boîte de Champignons, ou mieux, des champignons de Paris frais! </p>
 <p>Ail</p>
 <p>Poivre</p>
 <p>1 kg de Chair à saucisse ou Chair à saucisse/Boeuf haché ou Chair à saucisse/Veau haché</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
il s’ agit de monter un <recipient>plat</recipient> en alternant 3 couches d’ ingrédients: couche de viande: <operation>faire revenir à</operation> sec la viande hachée dans une <recipient>poêle</recipient> anti-adhésive jusqu’ à ce qu’ elle soit dorée et bien égrénée. couche de légumes: <operation>faire revenir dans un peu de matière grasse les <ingredient>courgettes</ingredient> avec <ingredient>ail</ingredient> et <ingredient>poivre</ingredient> jusqu’ à ce qu’ elles aient bien</operation> rendu leur eau et commencent à dorer. ensuite, procéder de même avec les <ingredient>champignons</ingredient>. couche de purée: découper les <ingredient>pommes de terre</ingredient> épluchées en morceaux, les jeter dans l’ eau froide et porter à ébullition. pendant ce temps, gratter la croûte du maroilles, le couper en petit morceaux et jeter ceux - ci dans une <recipient>casserole</recipient> avec la <ingredient>crème</ingredient>: <operation>faire fondre le tout à feu moyen</operation>. lorsque les <ingredient>pommes de terre</ingredient> sont cuites, les passer au moulin à légumes et ajouter à la purée ainsi obtenue la <ingredient>crème</ingredient> de maroilles. monter les couches dans cet ordre, et réserver votre <recipient>plat</recipient> refroidi au <recipient>réfrigérateur</recipient> en attendant vos invités... prévoir 1 h de réchauffage au <recipient>four</recipient> à 200 ° c (thermostat 7) avec aluminium si la purée commence à colorer et 10 minutes sous le grill avec quelques tranches de maroilles pour <ingredient>gratiner</ingredient>!
]]>
 </preparation>
</recette>
