<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51025">
 <titre>Saucisson au cacao, aux fruits secs et au vin blanc doux</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Moyen</cout>
 <ingredients>
 <p>280 g de biscuits secs de type petit beurre</p>
 <p>150 g de cacao amer en poudre</p>
 <p>300 g de sucre glace</p>
 <p>100 g de beurre</p>
 <p>4 cuillères à soupe de vin blanc doux (type Marsala, Zibibbo, Passito di Pantelleria ou autres liqueurs) </p>
 <p>2 oeufs</p>
 <p>1 zeste d’ orange</p>
 <p>1 poignée de pignons</p>
 <p>1 poignée de fruits secs</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
<operation>faites fondre le <ingredient>beurre</ingredient> à feu</operation> <ingredient>doux</ingredient> et <operation>laissez - le refroidir légèrement</operation>. entre temps <operation>émiettez dans un bol les <ingredient>biscuits</ingredient> en morceaux</operation> puis <operation>incorporez - les dans le <ingredient>beurre</ingredient></operation>. <operation>ajoutez les <ingredient>oeufs</ingredient> entiers</operation> battus en omelette. <operation>mélangez en</operation> <operation>faisant attention à ne pas trop</operation> écraser les <ingredient>biscuits</ingredient> puis ajoutez le <ingredient>sucre</ingredient>, 100 g de <ingredient>cacao</ingredient>, le <ingredient>vin doux</ingredient>, le <ingredient>zeste</ingredient> d’ <ingredient>orange</ingredient> râpé finement, les <ingredient>fruits secs</ingredient> et les <ingredient>pignons</ingredient>. avec la pâte obtenue <operation>formez un saucisson d’ environ 5 cm de</operation> diamètre. <operation>préparez une grande feuille de papier aluminium</operation>, <operation>saupoudrez - la généreusement du <ingredient>cacao</ingredient></operation> restant et <operation>déposez - y le saucisson</operation>. <operation>saupoudrez également le dessus de <ingredient>cacao</ingredient> pour</operation> éviter qu’ il ne colle au papier. <operation>enroulez - le bien dans le papier</operation> et <operation>mettez - le au <recipient>congélateur</recipient> environ 2 heures et demie pour qu’ il</operation> refroidisse plus vite, mais ne l’ oubliez pas! <operation>sortez - le 15 minutes avant de le</operation> déguster! bon appétit! vous pouvez personnaliser la recette à votre goût en respectant les ingrédients de base. pour le conserver <operation>mettez - le au frigo</operation>. <ingredient>vins doux</ingredient> siciliens (passito di pantelleria, zibibbo, marsala, moscato di sicilia)
]]>
 </preparation>
</recette>
