<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62871">
 <titre>THE tarte à la courgette façon Ma-y-Té</titre>
 <type>Plat principal</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>1 pâte à tarte feuilletée</p>
 <p>1 courgette moyenne</p>
 <p>6 tranches très fines de jambon de pays</p>
 <p>4 belles tranches de jambon blanc (fumé) </p>
 <p>2 beaux oignons</p>
 <p>2 belles gousses d’ ail</p>
 <p>1 grosse tomate</p>
 <p>thym</p>
 <p>1 poignée de ciboulette fraiche</p>
 <p>3 oeufs</p>
 <p>30 cl de crème liquide</p>
 <p>220 g de chèvre frais</p>
 <p>1 poignée de gruyère râpé</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
evider la courgette puis la couper en petits bouts. dans une <recipient>poêle</recipient> <operation>faire chauffer de l’ huile d’ olive et y</operation> <operation>faire revenir la courgette</operation>. lorsque la courgette commence à <operation>blondir</operation> rajouter les <ingredient>oignons</ingredient> puis l’ <ingredient>ail</ingredient> (afin qu’ ils ne brûlent pas, ne pas les ajouter trop tôt). ajouter le <ingredient>thym</ingredient>. <operation>laisser le tout confire à feux doux!!!</operation> (compter 1 bonne heure) pendant ce temps, battre les <ingredient>oeufs</ingredient> avec la <ingredient>crème liquide</ingredient>, incorporer le <ingredient>gruyère râpé</ingredient> et la <ingredient>ciboulette</ingredient> préalablement ciselée. réserver. préparer le <ingredient>jambon</ingredient>: le couper en petits morceaux. une fois la courgette bien confite l’ incorporer à l’ appareil (<ingredient>oeufs</ingredient> etc...) placer la pâte dans un <recipient>moule</recipient> profond, la piquer avec une fourchette. dans le fond de la pâte <operation>répartir la première moitié du <ingredient>jambon</ingredient></operation>. par dessus, verser l’ appareil, le <operation>recouvrir de la deuxième moitié du <ingredient>jambon</ingredient></operation>. <operation>répartir la <ingredient>tomate</ingredient></operation> tranchée sur le <ingredient>jambon</ingredient>. terminer en recouvrant entièrement de <ingredient>chèvre</ingredient> frais émietté. mettre le tout au <recipient>four</recipient>, environ 40 min 200 ° c (thermostat 6 - 7). la cuisson dépend bien évidemment du type de <recipient>four</recipient>. surtout ne rien saler, le <ingredient>chèvre</ingredient> et le <ingredient>jambon</ingredient> le sont déjà!!! rouge pas trop corsé ou rosé fruité
]]>
 </preparation>
</recette>
