<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83856">
 <titre>Ravioles, noix de Saint Jacques et crevettes en cassolettes raffinées</titre>
 <type>Entrée</type>
 <niveau>Très facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>12 noix de St Jacques</p>
 <p>1 petite boite de crevettes cuites décortiquées (rayon frais) </p>
 <p>1 échalote émincée</p>
 <p>30 g de beurre</p>
 <p>2 cuillères à soupe de vin blanc sec (Muscadet Noilly) </p>
 <p>4 plaques de ravioles au fromage</p>
 <p>50 cl de crème fleurette ou de lait concentré non sucré </p>
 <p>Ciboulette et persil</p>
 <p>Sel et poivre (blanc si possible) </p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
<operation>faire revenir l’ <ingredient>échalote</ingredient> au beurre noisette</operation> et <operation>laisser prendre couleur</operation>, ajouter les <ingredient>st</ingredient> jacques et les <operation>faire saisir 2 minutes d’ un côté et 1 de l’ autre, selon leur taille ; saler</operation> et poivrer. les enlever et les mettre sous un papier d’ aluminium. dans la <recipient>sauteuse</recipient> ou <recipient>poêle</recipient> <operation>faire déglacer au <ingredient>vin</ingredient></operation> choisi. ajouter la <ingredient>crème</ingredient> ou le <ingredient>lait concentré</ingredient> et la <ingredient>ciboulette</ingredient> et <operation>laisser réduire plusieurs minutes</operation>. remettre les <ingredient>noix de st jacques</ingredient> et ajouter les <ingredient>crevettes</ingredient> roses à ce moment. pendant ce temps, plonger les <ingredient>ravioles</ingredient> 1 minute dans l’ eau frémissante salée. les <operation>sortir délicatement (c’ est fragile), les</operation> égoutter à l’ araignée et les ajouter dans la <recipient>sauteuse</recipient> immédiatement. <operation>laisser le tout s’</operation> imprégner des saveurs 2 à 3 minutes. on peut présenter en <ingredient>petites</ingredient> cassolettes individuelles (chauffées avant). entrée festive pour 4 ou <recipient>plat</recipient> pour 2.peut se préparer à l’ avance, être congelé, puis décongelé au frigo avant de les passer au <recipient>four</recipient> à température douce, pour ne pas <operation>durcir les <ingredient>st</ingredient> jacques, ou au <recipient>micro-onde</recipient> par tâtonnements successifs</operation>. sancerre chablis pic poul muscadet...
]]>
 </preparation>
</recette>
