<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69929">
 <titre>Gâteau carotte orange citron (ACE) de Zakoo</titre>
 <type>Dessert</type>
 <niveau>Facile</niveau>
 <cout>Bon marché</cout>
 <ingredients>
 <p>200 g de farine bio T110 (semi-complète) </p>
 <p>150 g de cassonade</p>
 <p>1 yaourt au soja</p>
 <p>10 cl de lait de soja</p>
 <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
 <p>3 cuillères à soupe de raisins sultanine bio</p>
 <p>2 cuillères à soupe d’ huile d’ olive</p>
 <p>Pour la pulpe: </p>
 <p>4 oranges</p>
 <p>4 carottes</p>
 <p>2 citrons</p>
 </ingredients>
 <preparation>
<![CDATA[
préparation: 15 min cuisson: 45 min ingrédients (pour 6 personnes): 200 g de farine <ingredient>bio t110</ingredient> (semi-complète) 150 g de <ingredient>cassonade</ingredient> 1 <ingredient>yaourt au soja</ingredient> 10 cl de lait de <ingredient>soja</ingredient> 1/2 <ingredient>sachet de levure chimique</ingredient> 3 <ingredient>cuillères à soupe de raisins sultanine bio</ingredient> 2 <ingredient>cuillères à soupe</ingredient> d’ <ingredient>huile</ingredient> d’ <ingredient>olive</ingredient> pour <ingredient>la pulpe</ingredient>: 4 <ingredient>oranges</ingredient> 4 <ingredient>carottes</ingredient> 2 <ingredient>citrons</ingredient> préparation: préchauffez le <recipient>four</recipient> à 180 ° c (thermostat 6). epluchez vos <ingredient>carottes</ingredient>, <operation>pelez les <ingredient>oranges</ingredient> à vif,</operation> et <operation>pressez le <ingredient>citron</ingredient></operation>. dans un <recipient>blender</recipient> <operation>ajoutez les <ingredient>carottes</ingredient></operation> coupées en morceaux, la <ingredient>pulpe</ingredient> d’ <ingredient>orange</ingredient>, le jus de <ingredient>citron</ingredient> et <operation>mixez pendant 1 minute</operation>. passez au <recipient>chinois</recipient> très fin de manière à récupérer la <ingredient>pulpe</ingredient> (<operation>réservez votre jus</operation> et <operation>buvez - le dans les 10 minutes c’ est un super cocktail</operation> vitaminé!). <operation>mélangez les ingrédients secs (<ingredient>farine</ingredient>, sucre,</operation> <ingredient>levure</ingredient>). <operation>ajoutez la <ingredient>pulpe</ingredient> de <ingredient>carotte</ingredient> - <ingredient>orange</ingredient> - <ingredient>citron</ingredient> qui</operation> reste dans le <recipient>chinois</recipient>, le <ingredient>yaourt</ingredient>, le lait de soja, les <ingredient>raisins</ingredient> et l’ <ingredient>huile</ingredient> d’ <ingredient>olive</ingredient> puis <operation>mélangez bien</operation>. beurrez et <operation>farinez un <recipient>moule</recipient> à cake puis y</operation> <operation>versez le</operation> mélanger. enfournez pour 45 min. cette recette m’ est venue après avoir fait un cocktail <ingredient>carotte</ingredient> - <ingredient>orange</ingredient> - <ingredient>citron</ingredient>. après l’ avoir passé au <recipient>chinois</recipient>, cela me <operation>faisait mal au coeur de</operation> jeter toute cette <ingredient>pulpe</ingredient>. le gâteau doit être moelleux comme un pain d’ épices donc si vous <operation>plantez la pointe du couteau elle</operation> ressortira humide mais en goûtant vous ne devez pas <operation>sentir le goût de la farine comme dans une pâte crue</operation>. et c’ est normal qu’ il n’ y ait pas d’ œufs, tout comme dans le pain d’ épices!
]]>
 </preparation>
</recette>
